<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Veranstaltungen on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://jotilux.github.io/categories/veranstaltungen/</link><description>Recent content in Veranstaltungen on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Thu, 28 May 2020 09:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/categories/veranstaltungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Eigenbaukombinat ab Freitag, 29.05.2020 wieder offen</title><link>https://jotilux.github.io/wiedereroeffnung/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 09:25:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/wiedereroeffnung/</guid><description/></item><item><title>Anmeldung für Jugend hackt 2020 ist seit heute möglich!</title><link>https://jotilux.github.io/anmeldung-jugend-hackt-2020/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 08:45:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/anmeldung-jugend-hackt-2020/</guid><description>Für &amp;ldquo;Jugend hackt&amp;rdquo; in Halle geht es vom 3. - 5. Juli 2020 in die vierte Runde. Ab heute kannst du dich hier anmelden.
Nachdem der Hackathon für technikinteressierte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren im letzten November in Halle erneut mit großem Erfolg stattfand, freuen wir uns, dass es im Juli schon wieder weitergeht. Auch in diesem Jahr kannst du mit anderen ein Wochenende lang Ideen austauschen, eine Anwendung programmieren, an einem Hardwareprojekt tüfteln und an deiner Vision einer besseren Gesellschaft hacken.</description></item><item><title>Vortrag: &#34;Made in Marzahn&#34;</title><link>https://jotilux.github.io/vortrag-made-in-marzahn/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 11:00:34 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/vortrag-made-in-marzahn/</guid><description>Das Projekt &amp;ldquo;Made in Marzahn&amp;rdquo; geht in sein zweites Jahr. In enger Kooperation mit &amp;ldquo;Gangway - Verein für Straßensozialarbeit&amp;rdquo; wird eine offene Werkstatt in der Großsiedlung Marzahn in Berlin aufgebaut.
Parallel dazu wird digitale Herstellung als Mittel und Methode in der sozialen Arbeit getestet. Am 25. Januar 2020 ab 18 Uhr wird Thomas von seinen Erfahrungen der letzten 12 Monate berichten.
Neben Anekdoten und Erfahrungen gibt es in einem kurzen Vortrag auch Fotos vom Projekt zu sehen.</description></item><item><title>Wanderausstellung zusammen*schrauben</title><link>https://jotilux.github.io/wanderausstellung-zusammenschrauben/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 06:18:41 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/wanderausstellung-zusammenschrauben/</guid><description>Repair-Cafés, offene Werkstätten und Maker-Spaces haben das Potential, ein verändertes Bewusstsein für die Qualität von Produkten zu schaffen und die Kompetenz und Autonomie von Konsument*innen zu fördern.
Doch treten diese erhofften Wirkungen überhaupt ein? Dieser Frage widmete sich das transdisziplinäre Citizen-Science-Projekt „REPARA/KUL/TUR“.
Die Ergebnisse der gemeinsamen Forschung sind nun in eine Ausstellung geflossen, um sie einem breiten Publikation zugänglich zu machen und anschaulich zu vermitteln.
AUSSTELLUNGSERÖFFNUNG: Am 18. Januar 2020 um 18:00 Uhr im Eigenbaukombinat Halle.</description></item><item><title>Nachlese: Weihnachtsworkshops</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-weihnachtsworkshops/</link><pubDate>Sat, 14 Dec 2019 16:00:23 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-weihnachtsworkshops/</guid><description>Hier die Nachlese mit den Bildern. Mehr nach dem Klick!</description></item><item><title>Weihnachtsworkshops!</title><link>https://jotilux.github.io/weihnachtsworkshops/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 09:23:09 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/weihnachtsworkshops/</guid><description>Auch dieses Jahr wollen wir mit Euch zusammen die Weihnachtszeit willkommen heißen und bieten am 14. Dezember ab 14:00 Uhr wieder ein gemütliches Zusammensein und gemeinsames Basteln an. Kinder und Eltern willkommen! Diesmal gibt es folgendes zu tun:
Kuchen im Glas - zum Verschenken!
Feen aus Filzwolle selbstgemacht
Weihnachtssterne aus Stroh
Kekse backen (und essen)
und vieles mehr!</description></item><item><title>Der Weltraum im Eigenbaukombinat</title><link>https://jotilux.github.io/der-weltraum-im-eigenbaukombinat/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 09:17:11 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/der-weltraum-im-eigenbaukombinat/</guid><description>Wir begrüßen Ingo vom Planetarium Merseburg ganz herzlich am 14. Dezember ab 16:00 Uhr bei uns im Eigenbaukombinat. Er hält einen Vortrag zum Thema &amp;ldquo;Astronomie und Raumfahrt der letzten Jahre&amp;rdquo;. Ihr seid alle herzlich eingeladen vorbeizukommen und Fragen zu stellen.</description></item><item><title>Junghackertag im November 2019</title><link>https://jotilux.github.io/junghackertag-im-november-2019/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 14:19:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/junghackertag-im-november-2019/</guid><description>Diesmal mit super leckerer Kürbissuppe, Besuch aus Bitterfeld mit jeder Menge Arcade-Programmierung, wieder Zeug aus dem 3D-Drucker, Programmierung des Calliope Mini, einem WLAN-Kartentausch durch Zerlegen des kompletten Notebooks, und vieles anderes mehr.
Außerdem hat die Video-Gruppe hat eine kurze Dokumentation vom heutigen Tag angefertigt, die wir später zeigen können. Alle Fotos nach dem Klick!
Und hier noch die Links zu Thingiverse: Low Poly Reindeer, Infinity Heart, Hydra Medaillon</description></item><item><title>Verbundtreffen 2019</title><link>https://jotilux.github.io/verbundtreffen-2019/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 13:20:18 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/verbundtreffen-2019/</guid><description>Wie ihr ja sicherlich wisst, sind wir als Eigenbaukombinat schon seit langer Zeit Mitglied im &amp;ldquo;Verbund der offenen Werkstätten&amp;rdquo;. Jährlich gibt es ein sogenanntes Verbundtreffen, auf dem alle Mitglieder des Verbundes zusammenkommen können, und darüber möchte ich hier kurz berichten.
Über den Verbund Der Verbund ist gewissermaßen die Lobbyorganisation der Offenen Werkstätten, die unsere Interessen gebündelt nach außen vertritt und eng mit der anstiftung kooperiert, und von ihr unterstützt wird.</description></item><item><title>Vortrag am 29.11.2019: 3D-Scan und Print – Photogrammetrie @Sólheimajökull /Island (Alessa Brossmer)</title><link>https://jotilux.github.io/vortrag-am-29-11-2019-3d-scan-und-print-photogrammetrie-solheimajoekull-island-alessa-brossmer/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:13:48 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/vortrag-am-29-11-2019-3d-scan-und-print-photogrammetrie-solheimajoekull-island-alessa-brossmer/</guid><description>Freitag, 29.11.2019
Beginn: 19:30 Uhr
Eintritt frei, um eine Spende wird gebeten.
Knapp 11% von Island sind von Gletschern bedeckt. Fasziniert von Eisbergen entwickelte Alessa die Idee, die eisigen Schönheiten zu scannen und mittels 3D-Druck in der Form zu konservieren, in der sie sie vorgefunden hatte. Gemeinsam mit Prof. Jochen Orso von der Universität Reutlingen entwickelte sie das Projekt &amp;ldquo;Reproducing Nature&amp;rdquo; (Arbeitstitel). Mithilfe diverser technischer Hilfsmittel scannte, schnippelte und rechnete das Team, was das Zeug hielt und bekam am Ende fünf hübsche Eisberge heraus.</description></item><item><title>Jugend hackt im EBK</title><link>https://jotilux.github.io/jugend-hackt-im-ebk/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:45:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/jugend-hackt-im-ebk/</guid><description>Vom 8. bis 10. November 2019 fand Jugend hackt in Halle (Saale) statt. Ein Hackathon für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren. Bereits zum dritten Mal kamen 35 Jugendliche aus Halle und dem ganzen Bundesgebiet zu uns ins Eigenbaukombinat.
Unterstützt wurden die Teilnehmerinnen und Teilnehmer von 15 Mentorinnen und Mentoren, die in sechs Projektgruppen kräftig mitgedacht haben. Darunter viele Ehrenamtliche aus dem EBK sowie externe Menschen.
Brainstorming am Freitag (CC BY 2.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend am 15. November: Äpfel, Möhren, Rüben - herbstlicher Umlautkochabend</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-am-15-november-aepfel-moehren-rueben-herbstlicher-umlautkochabend/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:12:56 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-am-15-november-aepfel-moehren-rueben-herbstlicher-umlautkochabend/</guid><description>Dieses Mal geht es um herbstliches Gemüse und Obst wie Äpfel, Möhren Rüben und Kürbis. Es ist geplant, gemeinsam eine Kürbissuppe, Apfel-Möhren-Salat, Rübenmus mit &amp;ldquo;Cremé Fráiche&amp;rdquo; und Thymian und gefüllten Blätterteig mit Nüssen und Äpfeln zu kochen bzw. backen.
Wie immer wird es bei allen Gerichten wenigstens eine vegane Variante geben.
Wir werden um 19 Uhr beginnen. Um besser planen zu können tragt Euch bitte bis Donnerstag Abend in das dudle ein:</description></item><item><title>Junghackertag Oktober 2019</title><link>https://jotilux.github.io/junghackertag-oktober-2019/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:21:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/junghackertag-oktober-2019/</guid><description>Und wieder geht ein erfolgreicher Junghackertag in Halle zuende. Bei diesem Event, das wir jetzt seit genau drei Jahren für Kinder und Jugendliche von 10-18 Jahren veranstalten, gibt es einen einfachen Einstieg ins Programmieren, Löten, 3D-Drucken, Roboter bauen und vieles anderes mehr!
Heute gabs unter anderem Löten von Weihnachtsbäumen, Zusammenbau eines Roboterbausatzes und 3D-Druck. Es wurde aber auch wieder viel programmiert, ob der Einstieg mit Scratch, eine Webseite für das Junghackerprojekt, ein Minecraftplugin, einen Gleichungsumsteller in C oder eine Gaming-Engine in Java.</description></item><item><title>Schnappschüsse (8)</title><link>https://jotilux.github.io/schnappschuesse-8/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:59:47 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/schnappschuesse-8/</guid><description>Ein Trinkbecher aus dem 3D-Drucker, Endschalter für den K40 Lasercutter und eine Werkzeugkiste aus dem Grundkurs Holzwerken.
Trinkbecher aus dem 3D-Drucker Hier wurde mit dem maximalem möglichen Materialeinsatz einer 0.4mm Nozzle gedruckt: Spurbreite 0.48mm und eine Schichtdicke von 0.32mm. Wir haben den Becher im Spiralmodus gedruckt, daher ist die Außenwand nur 0.48mm dick. Dafür dauerte der Druck auch nur 45 Minuten. Der Becher ist 90mm hoch und der Boden 1.</description></item><item><title>Keramik-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/keramik-treffen/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:49:57 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/keramik-treffen/</guid><description>**TERMIN** jeden Montag in ungeraden Kalenderwochen um 19:00 Uhr **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** unbeschränkt + offen für Gäste **KOSTEN** kostenlos **KURSLEITER** ??? **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Wir treffen uns zum Austausch über das schöne Thema Töpfern, Keramik und Brennen von Ton. Wir besprechen die Entwicklung des Bereiches. Es gibt Einweisungen in Maschinen und Werkzeug, und die Möglichkeit selbst mit Ton zu arbeiten.</description></item><item><title>Siebdruck-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/siebdruck-treffen/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:33:36 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/siebdruck-treffen/</guid><description>**TERMIN** immer am 4. Mittwoch im Monat ab 19:30 Uhr **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** unbeschränkt + offen für Gäste **KOSTEN** kostenlos **KURSLEITER** Nilo **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Wir treffen uns zum Austausch über das schöne Thema Siebdruck, besprechen anstehende organisatorische Themen, erledigen Dinge oder drucken auch mal was. Themenswümsche bitte im Pad eintragen: [/pads.</description></item><item><title>Nachlese: Kochabend Oktober</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-kochabend-oktober/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:46:25 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-kochabend-oktober/</guid><description>Bei unserem diesmonatigen Kochabend gab es original chinesisches Essen, danke an Chen Chuien und die vielen Helfer für das Kochen! Wir waren diesmal rund 25 Personen, eine sehr schöne Runde! Wenn einer von Euch den nächsten Kochabend ausrichten möchte, bitte melden! :)</description></item><item><title>Tag der offenen Tür: Nachlese</title><link>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-nachlese/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:42:15 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-nachlese/</guid><description>Es waren zwei sehr anstrengende, aber auch unglaublich schöne Tage. Wir bedanken uns bei allen Besuchern, die vorbeigekommen sind, mitgemacht haben und uns mit Spenden und weiterer Ausstattung unterstützen. Mein ganz persönlicher Dank geht hier auch an alle Mitglieder des Eigenbaukombinates, die in den zwei Wochen vor unserem großen Tag der offenen Tür so fleißig mit angepackt und alles an Aufgaben geschultert haben, was zu tun war.
Jetzt starten wir aber gleich mit weiteren Bildern direkt in die Nachlese, viel Spaß beim Angucken, und (hoffentlich) Vorbeikommen und Mitmachen!</description></item><item><title>Tag der Offenen Tür 2019</title><link>https://jotilux.github.io/tdot2019/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2019 13:00:15 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/tdot2019/</guid><description>Es ist wieder soweit! Nachdem wir vor kurzem weitere Räume im Haus hinzugemietet haben, öffnen wir am 14. und 15. September die Türen, und zeigen welche neuen Bereiche wir jetzt gemeinsam für und mit euch angehen wollen!
Programm Folgende Mitmachstationen warten auf Euch (Stand 14. September):
Ob Löten, Wollen spinnen, VR-Brille ausprobieren&amp;hellip; oder an der Drehscheibe sich mit Ton beschmieren. Wir haben wieder ein unglaublich vielfältiges Programm für Euch zusammengestellt!</description></item><item><title>FLTI* Arduino Workshop</title><link>https://jotilux.github.io/flti-arduino-workshop/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 10:59:21 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/flti-arduino-workshop/</guid><description>Am Samstag, dem 15.06.2019 findet von 13:00 Uhr bis 17:00 Uhr im Eigenbaukombinat ein Arduino Workshop, durchgeführt von den Codegirls, statt. Wenn ihr Lust habt einen Einblick in die Welt der Elektronik, Arduino Plattform und Programmierung zu bekommen seid ihr hier richtig! Neben dem Erlernen der Grundlagen könnt ihr auch viel selbst ausprobieren und wir werden gemeinsam Ideen für euer erstes Projekt ausarbeiten und auch umsetzen.
Der Workshop findet im Rahmen des FEMINISMEN Festivals statt und wird organisiert durch den Feministischen Lesekreis Halle.</description></item><item><title>Jugend hackt in Halle geht in die 3. Runde – Anmeldung ist geöffnet -</title><link>https://jotilux.github.io/jugend-hackt-in-halle-geht-in-die-3-runde-anmeldung-ist-geoeffnet/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 08:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/jugend-hackt-in-halle-geht-in-die-3-runde-anmeldung-ist-geoeffnet/</guid><description>Was bisher geschah… [caption id=&amp;ldquo;attachment_14035&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;295&amp;rdquo;] Jugend hackt in Halle - 2018 [CC BY 4.0 Lisa Krug (Jugend hackt)] /creativecommons.org/licenses/by/4.0/[/caption]
Seit 2013 veranstalten die Open Knowledge Foundation Deutschland und mediale pfade „Jugend hackt“, ein inzwischen erfolgreich etablierter Hackathon für Jugendliche von 12 bis 18 Jahren. Seit der Gründung wächst Jugend hackt stetig und findet mittlerweile in zahlreichen Städten in Deutschland, Österreich und der Schweiz statt.Das Programm dient der Förderung des Programmiernachwuchses und bietet jungen Talenten aus dem Bereich der Softwareentwicklung eine Plattform zum gemeinsamen Tüfteln und Entwickeln, Diskutieren und Vernetzen.</description></item><item><title>Workshop Schweißkurs</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-schweisskurs/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 19:42:51 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-schweisskurs/</guid><description>**TERMIN** 02. - 03.03.2019 **DAUER** 2x 4 Stunden **TEILNEHMER** max. 12 **KOSTEN** 40 Euro für Vereinsmitglieder, 80 Euro für Externe **KURSLEITER** Jens Köster **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Am 02. - 03.03.2019 wird in 8h dem Kursteilnehmer in Theorie und Praxis alles nötige Wissen vermittelt, um danach selbständig seine Fertigkeit am Schweißgerät einzuschätzen und durch Übung zu optimieren.</description></item><item><title>Nachlese: Schweißkurs am 20/21.01.2019</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-schweisskurs-am-20-21-01-2019/</link><pubDate>Mon, 04 Feb 2019 20:31:09 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-schweisskurs-am-20-21-01-2019/</guid><description>Schweißtreibender Kurs! Zum Start ins neue Jahr, wurde am 19. und 20. Januar 2019 interessierten Teilnehmern das Schweißen nähergebracht. Jens, der Leitende des Kurses, hat an diesen Tagen seine Erfahrung und Wissen mit den 12 Anwesenden geteilt. Begonnen wurde mit einem Theorieteil, der die Grundlagen vermittelte. Dabei wurde das MIG-MAG und das Elektroden Schweißen erläutert. Das Schweißen ist im Allgemeinen ein Vorgang bei den Bauteilen unter einer hohen Temperatur und/oder Druck zusammengefügt werden.</description></item><item><title>Genähter Getränkering</title><link>https://jotilux.github.io/genaehter-getraenkering/</link><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 14:24:31 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/genaehter-getraenkering/</guid><description>Wie in jeder Großraum-WG lassen Menschen überall ihre Flaschen stehen und keiner weiß am Ende mehr, welcher Mensch zu welcher Flasche gehört. Und daher hat sich ein schlauer Mensch im Kombinat mal überlegt, Ringe zu lasern oder zu 3-D-druckern, damit man ganz einfach seine Flasche markieren und ggf. wiederfinden kann.
Seit &amp;ldquo;neulich&amp;rdquo; gibt es ein neues Medium, um seine Flasche zu markieren: genäht!
Hier kommt die Anleitung:
Man braucht:</description></item><item><title>Koch und Kennenlernabend: Januar, ahoj!</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-januar-ahoj/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 21:22:26 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-januar-ahoj/</guid><description>Ach im Januar wollen wir uns bei unserem Koch- und Kennenlernabend im Kombinat ums Essen und den Austausch kümmern. Dafür treffen wir uns am 18.1 ab 19 Uhr, um gemeinsam zu kochen und darüber ins Gespräch zu kommen.
Dieses Mal wollen wir mit einer Nudelsuppe starten, um dann ums dann dem Hauptgericht von gefüllten Kohlrouladen zu widmen. Für Nachtisch ist natürlich auch gesorgt.
Wie immer treffen wir uns gegen 19 Uhr und fangen gemeinsam an zu kochen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Festliches</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-festliches/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 17:47:45 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-festliches/</guid><description>Das Jahr neigt sich zum Ende und doch aber auch im Dezember wollen wir beim monatlichen Koch- und Kennenlernabend die Kochlöffel gemeinsam schwingen. Los geht es am 21.12 wie immer gegen 19 Uhr. Diesmal wollen wir etwas festlicher werden.
Auch wenn sicher die Weihnachtstage bei vielen mit großen Föllereien aufwarten, wollen wir auch diesmal etwas traditioneller werden. Zur Vorspeise wollen wir eine kleine Suppe machen. Im Hauptgericht Gulasch mit Klößen¹ und für den Nachtisch werden wir Apfel und Marzipan bemühen.</description></item><item><title>Review Tag der Regionen in Hettstedt</title><link>https://jotilux.github.io/review-tag-der-regionen-in-hettstedt/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 11:08:57 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/review-tag-der-regionen-in-hettstedt/</guid><description>Am 30.09.2018 fand auf dem Marktplatz in Hettstedt zum wiederholten mal der Tag der Regionen unter dem Motto &amp;ldquo;Weil Heimat lebendig ist.&amp;rdquo; statt. Auf Einladung der Stadt Hettstedt beteiligten sich vier Mitglieder aus dem Hand-, Elektro- und Metallbereich des Eingebaukombinat Halle e.V. und boten eine vielzahl an Mitmachaktionen für Kinder an. Diese ganztägige Veranstaltung außerhalb des üblichen Dunstkreises und vorallem außerhalb von Halle war für den ein oder anderen Neuland. So zeigte sich Hettstedt bei schönstem Sonnenschein und einer Menge an neugierigen Gästen sehr aufgeschlossen gegenüber den Themen Hackerspace, Makerspace und Mitmachwerkstatt.</description></item><item><title>Koch- und Kennlernabend im September: Erbsen-Curry-Apfel-Nachtisch ... oder so</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennlernabend-im-september-erbsen-curry-apfel-nachtisch-oder-so/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 13:44:52 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennlernabend-im-september-erbsen-curry-apfel-nachtisch-oder-so/</guid><description>Es ist September &amp;ndash; es wird Herbst. Wir kochen und lernen uns wieder kennen. Am 21.09 ab 19:00 geht&amp;rsquo;s los!
Ein echtes Thema haben wir diesmal nicht gefunden. Herbstlich wäre ein guter Anfang, aber ein wenig zu eng gefasst. Deswegen &amp;hellip;
Diesmal wollen wir eine kleine Erbsensuppe, ein Curry mit Kürbis und Kartoffeln sowie zum Nachtisch etwas mit Apfel machen. Es gibt also eine Menge zu kosten, zu schnippeln und dabei sicher auch zu schwatzen!</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Juli: Eierkuchen</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juli-eierkuchen/</link><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 10:29:35 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juli-eierkuchen/</guid><description>Am Freitag, dem 20.07.18 ab 19Uhr, ist wieder unser monatlicher Koch- und Kennenlernabend im Eigenbaukombinat.
Diesmal wird es Eierkuchen geben.
Ein Dudle mit Auswahlmöglichkeiten zum Belag gibt es hier: https://dudle.inf.tu-dresden.de/EierkuchenJuli/
Bitte tragt euch ein, damit wir die Mengen der Zutaten abschätzen können.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Juni: Äthiopisch</title><link>https://jotilux.github.io/kochabend-aethiopisch/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:12:36 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kochabend-aethiopisch/</guid><description>Am Freitag, den 15.06.18 ab 19 Uhr, ist wieder unser beliebter Koch- und Kennenlernabend im Eigenbaukombinat. Dieses Mal kochen wir Äthiopisch: Geplant sind Injera (Sauerteigfladenbrot) mit verschiedenen traditionellen Beilagen (mit Fleisch, vegan und vegetarisch) und ein Nachtisch.
Damit wir die Menge der Zutaten abschätzen können, gibt es ein Dudle, bei dem Ihr Euch, bis spätestens Freitag, anmelden könnt:
https://dudle.inf.tu-dresden.de/Koch-_und_Kennlernabend_im_Juni/</description></item><item><title>Privatsphäre im Internet - Verschlüsseln kann jeder</title><link>https://jotilux.github.io/privatsphaere-im-internet-verschluesseln-kann-jeder-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 14:44:02 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/privatsphaere-im-internet-verschluesseln-kann-jeder-2/</guid><description>&amp;ldquo;Wollen wir in unserem Land wirklich eine Kommunikation zulassen, die wir im Extremfall nicht mitlesen können?&amp;rdquo; Zitat - David Cameron, 2015
JA! Verschlüsselung im Alltag muss nicht zwangsläufig kompliziert und umständlich sein.
Am 07. Juni ab 17:30 Uhr veranstalten wir deshalb in Kooperation mit der Landeszentrale für politische Bildung Sachsen-Anhalt eine Cryptoparty.Wir wollen mit euch im Workshop zusammen eine E-Mail-Verschlüsselung einrichten. Bring dein Notebook/Smartphone/Tablet mit oder sag uns Bescheid, wenn du ein Gerät von uns nutzen möchtest.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Mai: Indisch</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-indisch/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 20:13:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-indisch/</guid><description>Am Freitag, dem 18.05.18 ab 19Uhr, ist wieder Koch- und Kennenlernabend im Eigenbaukombinat. Diesmal werden wir (vegan) indisches Essen kochen. Damit wir die Menge der Zutaten abschätzen können, gibt es ein Dudle, bei dem ihr euch, bis spätstens Freitag, anmelden könnt. https://dudle.inf.tu-dresden.de/Koch-_und_Kennlernabend_im_Mai/</description></item><item><title>Open-Data-Treffen im Mai</title><link>https://jotilux.github.io/open-data-treffen-im-mai/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 20:40:39 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/open-data-treffen-im-mai/</guid><description>Die hallesche Open-Data-Gruppe trifft sich das nächste Mal am 9.Mai 2018 im Eigenbaukombinat. Jede&amp;reg; die/der Lust hat, mit offenen Daten Projekte zu gestalten und das Thema in Halle voranzubringen ist herzlich eingeladen vorbeizuschauen. Los geht es ab 19 Uhr! zur Veranstaltungsseite</description></item><item><title>Grundkurs Holzwerken am 29.4.2018</title><link>https://jotilux.github.io/grundkurs-holzkwerken/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 08:00:52 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/grundkurs-holzkwerken/</guid><description>Am 29.4.2018 ist es wieder soweit! Der nächste Grundkurs Holzwerken steht an. Nach einer kurzen Einführung in die Holztheorie geht es ans Planen, Konstruieren und Bauen. Traditionsgemäß ist ein Kinderhocker als erstes gemeinsames, praktisches Werkstück angedacht.Als Einstiegsmaterial werden wir mit Fichtenleimholz arbeiten. Bei der Umsetzung kommt eine Vielzahl von Maschinen zum Einsatz, an denen ihr selbstverständlich eingewiesen werdet. Ihr benötigt also keine Vorkenntnisse. Neben Sägen, Bohr- und Schleifmaschinen kommt auch eine Dübelfräse zum Einsatz.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im März: Essen von der &#34;Insel&#34;</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-essen-von-der-insel/</link><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 17:27:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-essen-von-der-insel/</guid><description>Dear friends of cooking-together-eating-afterwards-and-getting-to-know-each-other-in-the-meantime, I made some thoughts on the upcoming &amp;ldquo;cooking-and-getting-to-know-each-other&amp;rdquo;-evening and I&amp;rsquo;d like to invite you to a very British evening!Together we will prepare some Cornish pasties, Sheperd&amp;rsquo;s pie and of course an apple crumble for dessert.
And as always: it&amp;rsquo;ll be a vegan meal.
If you plan on joining, please enter here, so we can plan how much ingredients we need to buy!
We will start on Friday, 16 March at 7pm.</description></item><item><title>Audiotreffen: Mini-Audio-Projekte</title><link>https://jotilux.github.io/audiotreffen-mini-audio-projekte/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 19:22:54 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/audiotreffen-mini-audio-projekte/</guid><description>Am 27. Februar findet das 2. Audiotreffen im Eigenbaukombinat statt.
Henning wird dieses Mal eine Auswahl seiner zahlreichen Projekte vorstellen:
* ein funktionales kooperatives Live-MIDI-Programmiersystem * einen Software-Synthesizer auf Basis von LLVM, einschließlich einem Voder (also etwa Sprachsynthese) * ein Ton-Memory-Spiel * ein Programm, das aus MIDI-Dateien Lochstreifen für Spieluhren erzeugt * ein Programm, das aus OctaMED-Musikstücken Videos macht * ein Programm, welches Regler anzeigt, die man auf MIDI-Controller legen kann Es besteht auch die Möglichkeit, sich ein Bild von den Fortschritten im Audiobereich machen, denn seit dem letzten Treffen hat sich einiges verändert.</description></item><item><title>Audiotreffen</title><link>https://jotilux.github.io/audiotreffen/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 18:59:09 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/audiotreffen/</guid><description>**TERMIN** jeden Monat am vierten Dienstag, 19 Uhr **TEILNEHMER** unbeschränkt **KOSTEN** kostenlos **ANSPRECHPARTNER** David Rauh **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Alles rund um Audio, Treffpunkt Tonstudio. **ANMELDUNG** nicht notwendig</description></item><item><title>Holzaktiventag im Februar</title><link>https://jotilux.github.io/holzaktiventag-im-februar/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:50:08 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/holzaktiventag-im-februar/</guid><description>Liebe Holzfreunde und die, die es werden wollen,
am 14.02.2018, von 19 bis ca. 21 Uhr ist wieder unserer Holzaktiventag.
Ihr habt Fragen, wie ihr euer Projekt am Besten umsetzen könnt oder welche Maschinen ihr dafür braucht?Ihr wisst noch nicht, wer eure Ansprechpartner im Holzbereich sind? Ihr seid noch unsicher bei der Bedienung einer Maschine?
Dann seid ihr beim Holzaktiventag genau richtig.
Es werden sachkundige Personen anwesend sein, die ihr um Rat und nach Tipps fragen könnt, die ggf.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Dezember: Rote Beete, Kartoffelpuffer und Glühwein</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-rote-beete-kartoffelpuffer-und-gluehwein/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2017 18:16:03 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-rote-beete-kartoffelpuffer-und-gluehwein/</guid><description>Das Jahre neigt sich zur Biege und zu unserem Dezember Koch- und Kennenlernabend am 15.12 ab 19:00 Uhr wollen wir ihm einen gebürtigen Abschied bieten.
Zur Vorspeise haben wir uns diesmal eine Suppe aus Roter Beete ausgedacht. Die regelmäßigen Teilnehmer wissen, dass die rote Knolle mehr als nur sauer eingelegt werden kann. Danach werden wir uns ein wenig mit Rosenkohl, auch ein großartiges Wintergemüse, Kartoffeln in Form von Röstis und natürlich Rotkraut beschäftigen.</description></item><item><title>Vortrag: Public money, public code</title><link>https://jotilux.github.io/public-money-public-code/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 17:28:35 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/public-money-public-code/</guid><description>Am 7.12 ab 19:00 Uhr besucht uns Erik Albers von der Free Software Foundation Europe und stellt die Initiative &amp;ldquo;Public money, public code&amp;rdquo; im Rahmen eines Vortrages vor.
Staat und Verwaltung haben im Rahmen der Digitalisierung ihrer Aufgaben einen stetig wachsenden Bedarf an Daten und Anwendungsprogrammen zur Verarbeitung dieser Daten. Auch stellt die Bereitstellung von Diensten für die Bürger und Unternehmen die öffentlichen Stellen vor ganz neuen Heraus- und Anforderung. Der Vortrag und die sich vielleicht danach entspinnende Diskussion wird sich darum drehen, wie diese (softwareseitigen) Probleme nachhaltig gelöst werden könnten.</description></item><item><title>Verstecken im Darknet -- Tor Onion Services</title><link>https://jotilux.github.io/verstecken-im-darknet-tor-onion-services/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2017 11:50:50 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/verstecken-im-darknet-tor-onion-services/</guid><description>Am 29. November ab 19 Uhr haben wir Jens Kubieziel bei uns im Eigenbaukombinat zu Gast. Gemeinsam mit ihm möchten wir über Tor und dessen Tor Onion Services, auch bekannt als das »Darknet« reden. Jens wird den Abend mit einem Vortrag beginnen, danach haben wir noch ein wenig Zeit gemeinsam offene Fragen zu klären.
Der Vortrag möchte eine Einführung in die Tor Onion Services, dem »Darknet«/Deep Web, geben und sich mit Funktion, Möglichkeiten und theoretischen wie auch praktischen Angriffszenarien auseinander setzen.</description></item><item><title>Privatsphäre im Internet - Verschlüsseln kann jeder</title><link>https://jotilux.github.io/privatsphaere-im-internet-verschluesseln-kann-jeder/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:52:38 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/privatsphaere-im-internet-verschluesseln-kann-jeder/</guid><description>&amp;ldquo;Wollen wir in unserem Land wirklich eine Kommunikation zulassen, die wir im Extremfall nicht mitlesen können?&amp;rdquo; Zitat - David Cameron, 2015
JA! Verschlüsselung im Alltag muss nicht zwangsläufig kompliziert und umständlich sein.
Am 23. November ab 18.30 Uhr veranstalten wir deshalb zum &amp;ldquo;TAG DER MEDIENKOMPETENZ Sachsen-Anhalt&amp;rdquo; eine Cryptoparty.Wir wollen mit euch im Workshop zusammen eine E-Mail-Verschlüsselung einrichten. Bring dein Notebook/Smartphone/Tablet mit oder sag uns Bescheid, wenn du ein Gerät von uns nutzen möchtest.</description></item><item><title>Grundkurs Bierbrauen am 14. Oktober</title><link>https://jotilux.github.io/grundkurs-bierbrauen-am-14-oktober/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 17:28:55 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/grundkurs-bierbrauen-am-14-oktober/</guid><description>An 14. Oktober wird das Eigenbaukombinat wieder zum EIGENBRAUKOMBINAT. Im Hobbybrauer-Workshop erfahrt ihr, wie ihr Euch zu Hause mit ein wenig Ausrüstung und etwas Zeit euer eigenes Bier brauen könnt.
Anmeldung: E-Mail an veranstaltungen@eigenbaukombinat.de
Dabei geht es nicht nur um trockene Theorie - wir brauen an diesem Tag zusammen ein Bier und ihr erfahrt nebenbei Schritt für Schritt, wie ihr aus Gerstenmalz, Hopfen und Bierhefe euer eigenes, individuelles Bier brauen könnt.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im September: Spätsommer mit Mais und Äpfeln</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-spaetsommer-mit-mais-und-aepfeln/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:56:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-spaetsommer-mit-mais-und-aepfeln/</guid><description>Der Kochabend im Spätsommer, am 15. September, steht im Zeichen von Mais, Äpfeln und Nüssen. Geplant sind unter anderem Maisfladen, die nach Belieben belegt werden können und zum Nachtisch gibt es einen Apfelstrudel. Ihr könnt gern eigene Ideen mitbringen.
Wir treffen uns wie immer um 19 Uhr zum gemeinsamen Schneiden, Rühren, Kochen, Backen, Reden und Kennenlernen. Bitte meldet Euch vorher über das Dudle an, so dass wir beim Einkauf planen können.</description></item><item><title>science@eigenbaukombinat: Künstliche Intelligenz</title><link>https://jotilux.github.io/scienceeigenbaukombinat-kuenstliche-intelligenz/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:27:03 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/scienceeigenbaukombinat-kuenstliche-intelligenz/</guid><description>In den Medien findet aktuell eine spannende Debatte um Künstliche Intelligenz statt. Verschiedene Akteure warnen vor Gefahren, andere dagegen würdigen die Chancen und Möglichkeiten, die sich durch die neuesten Entwicklungen ergeben. Sicher ist, maschinelle Intelligenz dringt in immer mehr Lebensbereiche ein und wird künftig stärker unser Leben bestimmen.
Aber was ist Künstliche Intelligenz eigentlich?
Am 27. September, 19:30 Uhr wird uns während der ersten Veranstaltung der Reihe science@eigenbaukombinat genau diese Frage beschäftigen .</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im August: Naher Osten und Nordafrika</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-naher-osten-und-nordafrika/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 15:59:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-naher-osten-und-nordafrika/</guid><description>Die vegane Küche der Arabischen Halbinsel und Nordafrikas ist vielfältig und hat mehr zu bieten als nur Falafel und Hummus. Zum letzten Koch- und Kennenlernabend in diesem Sommer am 18. August wird es einiges davon zum Probieren geben. Geplant sind unter anderem eine Jemenitische Gemüsesuppe, Khubz und eine Nachspeise aus Bulgur. Ihr könnt auch gern eigene Ideen mitbringen.
Wir treffen uns wie immer um 19 Uhr zum gemeinsamen Schneiden, Rühren, Kochen, Backen, Reden und Kennenlernen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Juli: Wraps</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juli-wraps/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 14:46:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juli-wraps/</guid><description>Um verschiedene Inhalte gewickeltes Brot ist überall auf der Welt bekannt: Man nimmt ein Fladenbrot und füllt es mit verschiedenen Dingen wie Gemüse, Fleisch, Fisch oder sogar Obst. Dazu noch eine leckere Soße und alles zusammen gerollt &amp;ndash; Schwupps nennt man es Wrap oder Burrito &amp;ndash; je nach Füllung und Art des Brotes.
Bei unserem Juli Koch- und Kennenlernabend am 21. Juli wollen wir in die Welt der Wraps eintauchen. Wie es sich für eine Mitmachwerkstatt gehört, bereiten wir gemeinsam alles vor und dann kann sich jeder seinen Wrap selber gestalten.</description></item><item><title>Fotografieren und Filmen mit Drohnen</title><link>https://jotilux.github.io/fotografieren-und-filmen-mit-drohnen/</link><pubDate>Wed, 31 May 2017 09:37:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/fotografieren-und-filmen-mit-drohnen/</guid><description>Am Samstag, den 17. Juni gehen wir im Rahmen des Foto- und Videotreffens in die Luft. Ja, Du hast richtig gelesen - in die Luft! Unser Thema ist &amp;ldquo;Fotografieren und Filmen mit Drohnen&amp;rdquo;.Drohnen - oder besser gesagt Multikopter - sind mittlerweile ein sehr beliebtes Werkzeug, um Fotos und Videos aus sonst nicht möglichen Perspektiven zu erstellen.
In der ersten Stunde behandeln wir folgende Themen:
* Hubschrauber, Multicopter, Drohne * Wo und wann darf ich fliegen?</description></item><item><title>WannaCry, Ransomware, Cryptotrojaner? – Wir klären auf!</title><link>https://jotilux.github.io/wannacry-ransomware-cryptotrojaner-wir-klaeren-auf/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 17:36:50 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/wannacry-ransomware-cryptotrojaner-wir-klaeren-auf/</guid><description>TL;DR: Wir laden am kommenden Samstag, 20. Mai ab 18:00 Uhr zu einem öffentlichen Informationsabend zum Thema Malware ein. Aktuell ist die Ransomware »WannaCry« in aller Munde. Der Wurm verbreitet sich weltweit auf Systemen von Unternehmen, Institutionen und Privatpersonen. Auch wenn die Ausmaße der befallenen Systeme und die weitere Verbreitungsgeschwindigkeit noch nicht absehbar sind, ist jetzt schon ersichtlich, dass der aktuelle Vorfall sich in die Reihe der größten globalen IT-Sicherheitskatastrophen einreihen wird: Krankenhäuser müssen Patienten abweisen, bei Autoherstellern stehen die Bänder still, die Anzeigen in Zügen und auf Bahnhöfen sind leer.</description></item><item><title>Spieleabend am 5. Mai: Videospiele, Schach und Go</title><link>https://jotilux.github.io/spieleabend-am-5-mai-videospiele-schach-und-go/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 15:06:20 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spieleabend-am-5-mai-videospiele-schach-und-go/</guid><description>Der Retro-Spieleabend wird ab Mai zum Spieleabend und findet ab jetzt immer am 1. Freitag im Monat um 20 Uhr statt. Es können weiterhin alte und neue Video-, Computer und Brettspiele mitgebracht und gespielt werden. Die Namensänderung bedeutet nicht, dass es in Zukunft nicht mehr um alte Spiele gehen wird. Im Gegenteil: Mit Schach und Go kommen Spiele hinzu die ca. 1000 bzw. 2000 Jahre alt sind. Wir werden sehen, ob diese beim Spieleabend neben den, dagegen fast noch neuen, 8-bit-Konsolen bestehen können.</description></item><item><title>Sendung für die vernetzte Welt #71 – JUNGHACKER</title><link>https://jotilux.github.io/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-71-junghacker/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 15:26:57 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-71-junghacker/</guid><description>Bei unserer letzten Junghacker-Veranstaltung am 25. März 2017 waren Tim und Bernd zu Besuch und haben vor Ort die 71. Folge der &amp;ldquo;Sendung für die vernetzte Welt&amp;rdquo; aufgenommen. Die Ausstahlung bei Radio Corax über UKW 95,9 MHz war am 15. April 2017. Wer das verpasst hat, kann die Sendung hier nachhören.Wir finden, dass die wuselige Atmosphäre bei unseren Junghacker-Veranstaltungen perfekt eingefangen und für die Nachwelt erhalten wurde, und möchten uns hiermit nochmal ganz herzlich bei Tim und Bernd bedanken!</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im April: Japanisch kochen</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 23:11:32 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend im April (Fr, 21.4.) bleibt es frühlingshaft und wir werden uns in die japanische Küche begeben. Es soll frisches Gemüse zu Miso-Suppe, Salat, Sushi und Tempura verarbeitet werden, und, wenn genügend helfende Hände da sind, machen wir zum Nachtisch Mochi. Selbstverständlich wird wieder alles vegan sein.
Wie immer geht es um 19 Uhr mit dem gemeinsamen Kochen los. Da am folgenden Tag der offenen Tür ist, wäre es schön, wenn auch möglichst viele nach dem Essen beim Aufräumen helfen.</description></item><item><title>Tag der offenen Tür am 22. und 23. April 2017 mit Junghackern und Hebocon</title><link>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-am-22-und-23-april-2017-mit-junghackern-und-hebocon/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 10:49:02 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-am-22-und-23-april-2017-mit-junghackern-und-hebocon/</guid><description>Bereits zum 6. Mal fand vor einer Woche unser Junghackertag statt. Zum nächsten regulären Junghacker-Termin (immer der 4. Samstag im Monat) findet am 22. und 23. April jeweils von 10 bis 18 Uhr unser diesjähriger Frühjahrs-Tag der offenen Tür statt.
Im Mittelpunkt stehen diesmal die Junghacker. An verschiedenen Stationen können Kinder und Erwachsene die verschiedenen Angebote für Programmieranfänger (z.B. den Calliope Mini, Scratch oder Minecraft) testen oder den Akteuren beim Arbeiten mit dem Mini-Computer Raspberry Pi oder dem Mikrocontroller Arduino über die Schultern schauen.</description></item><item><title>Live vom Junghacker-Tag</title><link>https://jotilux.github.io/live-vom-junghacker-tag/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 11:36:33 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/live-vom-junghacker-tag/</guid><description>Aktuell läuft wieder unser Junghackertag im Eigenbaukombinat. Neben selbstgemachtem Nudelsalat zur Verpflegung gibt es wieder viele verschiedene Stationen.
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;11810,11818,11809&amp;rdquo;]
Natürlich gibt es den Einsteigerworkshop ins Programmieren mit Scratch und das Löten von kleinen Figuren und Schaltungen. Neu hinzugekommen ist die programmierbare Calliope-Miniplatine (mehr dazu später) und auch im Workshop Roboterbau sind weitere Teile dazugekommen.
Neben dem Einsatz des 3D-Druckers gestalten wir diesmal auch Achievement-Buttons, damit jeder Teilnehmer seine Erfolge (Löteinsteiger, Anfängerkurs Scratch, Minecraft-Programmierung etc.</description></item><item><title>CNC-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/cnc-treffen/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 19:10:11 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/cnc-treffen/</guid><description>**TERMIN** jeden zweiten Mittwoch im Monat ab 20Uhr **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** unbeschränkt **KOSTEN** kostenlos **ORT** Eigenbaukombinat **BESCHREIBUNG** Hier treffen wir uns zum Erfahrungsaustauch über&#39;s CNC-Fräsen. Es geht um Software wie LinuxCNC, QCad und Co. und auch Hardware, Materialien und Ideen, die man gemeinsam umsetzen möchte. [![](/wp-content/uploads/2014/07/IMG_0835-1024x682.jpg) ](/wp-content/uploads/2014/07/IMG_0835.jpg) **ANMELDUNG** nicht notwendig</description></item><item><title>Junghacker-Reportage: Was ist eigentlich ein Hacker?</title><link>https://jotilux.github.io/junghacker-reportage-was-ist-eigentlich-ein-hacker/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 20:39:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/junghacker-reportage-was-ist-eigentlich-ein-hacker/</guid><description>Beim letzten Junghackertag am 28. Januar entstand eine kleine Reportage zum Thema &amp;ldquo;Hacker&amp;rdquo;. Die beteiligten Kids machten dabei erste Erfahrungen mit Kamera, Ton und Schnitt.
Wir möchten uns an dieser Stelle auch nochmal ganz herzlich bei Lorenz (fjp media) und Lisa (Labor für Medienbildung) für die Beteiligung bedanken!
PS: Wir sind weiterhin auf der Suche nach Helfern/Helferinnen für die kommenden Junghacker-Tage. Alle weiteren Informationen, auch für Teilnehmer.innen auf /junghacker.de</description></item><item><title>Junghacker - reloaded!</title><link>https://jotilux.github.io/junghacker-reloaded/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 09:27:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/junghacker-reloaded/</guid><description>Am 07. Januar fand bereits zum dritten Mal unser monatlicher Junghacker-Tag im Eigenbaukombinat statt. Wieder waren über 20 Kinder und Jugendliche gekommen, um sich zwischen Elektronik, 3D-Druck und Programmierung allerhand Neues und Interessantes anzueignen.Dank der Hilfe von 10-15 freiwilligen Mentoren aus verschiedenen Fachbereichen können wir unter anderem folgende Stationen anbieten:
Minecraft-Programmierung und die Erstellung von Texture-Packs: Hier finden unsere Teilnehmer nicht einfach nur die Welt eines Computerspiels, sondern können diese kreativ selbst gestalten.</description></item><item><title>Videos vom 33C3 gemeinsam anschauen</title><link>https://jotilux.github.io/videos-vom-33c3-gemeinsam-anschauen/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:37:56 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/videos-vom-33c3-gemeinsam-anschauen/</guid><description>Im EBK schauen wir uns die kommenden Samstage jeweils abends um 20 Uhr einige Videos vom 33C3 an. Der 33C3 ist der 33. Kongress der jährlich stattfindenden Konferenz des Chaos Computer Club zu den Themen Technologie, Gesellschaft und Zukunft. Dabei gibt es Vorträge, Workshops, Diskussionen und weitere Veranstaltungen zu IT, Hacking und künftigen Entwicklungen.
Wir beginnen am Samstag den 21.1.2017 mit dem Vortrag &amp;ldquo;An Elevator to the Moon (and back)&amp;rdquo; von Markus Landgraf.</description></item><item><title>Kennenlern- und Kochabend im Januar</title><link>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-im-januar/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 18:32:18 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-im-januar/</guid><description>Auch im Januar wird wieder gekocht und geschwatzt und sich kennen gelernt.
tl;dr: 20.1, Zwiebelsuppe, Anmeldung
Am 20.1 treffen wir uns dazu wie üblich im Eigenbaukombinat und schauen, was wir so schönes aus den Töpfen zaubern können. Die passende Gelegenheit und einmal über den Tellerrand zu schauen und Mitkombinatler kennen zu lernen oder einfach nur entspannt ein paar Zwiebel zu schneiden. Und schon sind wir beim Thema: Im Januar möchten wir eine Zwiebelsuppe machen.</description></item><item><title>Flammkuchen à la EBK</title><link>https://jotilux.github.io/flammkuchen-a-la-ebk/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 13:06:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/flammkuchen-a-la-ebk/</guid><description>An einem Freitagabend vor einiger Zeit war es wieder soweit, unser allmonatlicher Koch- und Kennenlernabend!
Dieses Mal gab es vegan und nichtvegane Varianten vom Flammkuchen. Auf einem Teig aus Mehl, Wasser, Trockenhefe und etwas Öl ganz klassisch mit Schmand und Zwiebeln, aber auch mit Tomaten, Lauch und Paprika oder zwei ausgefallene Sorten mit Schafskäse, Rosmarin und Honig oder aber Apfel, Zwiebel, Zimt und Zucker.
Der nächste Koch- und Kennenlernabend findet am 20.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Dezember: Sauerkrautpfanne</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-sauerkrautpfanne/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 18:49:13 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-sauerkrautpfanne/</guid><description>Im letzten Monat haben wir Sauerkraut angesetzt. In der Hoffnung, dass unser Versuch nicht schief gegangen ist, werden wir an diesem Freitag (2016-12-16) etwas leckeres damit kochen. Zur Erinnerung: Sauerkraut ist eine Möglichkeit, um mit Hilfe der Milchsäuregährung, Weißkraut länger haltbar und leichter bekömmlich zu machen. Reich an Vitaminen ist es gut für den Winter. Wir werden dieses gesunde und leckere Ergebnis nun nehmen und BRATEN!
Konkret wollen wir in diesem Monat eine leckere Sauerkrautpfanne damit herstellen.</description></item><item><title>Adventsspaziergang am 10.12.2016</title><link>https://jotilux.github.io/adventsspaziergang-am-10-12-2016/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 21:29:58 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/adventsspaziergang-am-10-12-2016/</guid><description>Das Eigenbaukombinat beteiligt sich ebenfalls am Adventsspaziergang mit verschiedenen Mitmachaktionen, z.B.: - leckere Kekse - Buttons herstellen - Papierweihnachtssterne basteln - Weihnachtsbaumlöten - Weihnachtsdeko aus Holz basteln - Führungen durchs Kombinat
Zur Veranstaltung:&amp;ldquo;Das Viertel Freiimfelde im halleschen Osten ist ein ganz besonderes, denn hier ist es bunt und so soll es auch bleiben. Seit dem großen Erfolg der A.Y.C.P. - Freiraumgalerie Halle/Saale wird hier Stadtentwicklung gemeinsam betrieben.
Zusammen mit den Anwohnern, Künstlern, Musikern sowie lokalen Akteuren lädt der Freiimfelde e.</description></item><item><title>Spieleabend: November Nightmare Games am 25.11.2016 um 20 Uhr</title><link>https://jotilux.github.io/spieleabend-november-nightmare-games-am-25-11-2016-um-20-uhr/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 20:20:38 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spieleabend-november-nightmare-games-am-25-11-2016-um-20-uhr/</guid><description>Im November steht der EBK-Spieleabend ganz unter dem Motto &amp;ldquo;Düster, dunkel, Horror-Gruselspaß&amp;rdquo;. Gespielt wird auf verschiedenen Konsolen, PCs und der HTC Vive. Auch Brettspiele sind gern gesehen. Wenn ihr eigene Spiele und Hardware habt, bringt sie einfach mit!
Zu Beginn werden wir eine kurze Einführung zu Geschichte und Gegenwart von Horrorspielen im weiteren Sinne geben.
Systeme: - PS3, PS4, Wii, PS2/PS1, SNES, Dreamcast, NES, PC, C64
Links:
EBK Spieleabend
Spieleabend bei facebook</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Sauerkraut, Apfelmus und etwas für den Winter</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-sauerkraut-apfelmus-und-etwas-fuer-den-winter/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2016 18:03:24 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-sauerkraut-apfelmus-und-etwas-fuer-den-winter/</guid><description>Langsam wird Winter. Nicht nur draußen wird es kalt &amp;ndash; im Radio werden langsam auch die Weihnachtsklassiker ausgepackt und der erste Advent klopft auch schon fast an die Tür. Ein guter Zeitpunkt um sich einmal &amp;ldquo;Wintergemüse&amp;rdquo; und andere winterliche Sachen anzusehen und was leckeres daraus zu kochen. Perfekt für unseren nächsten Koch- und Kennenlernabend am 18.11 ab 19:00h.
So wollen wir zum Hauptgericht am November Koch- und Kennenlernabend einen winterlichen Pie machen.</description></item><item><title>Hackathon für Kids und Jugendliche im Eigenbaukombinat – wir haben Lust auf mehr!</title><link>https://jotilux.github.io/hackathon-fuer-kids-und-jugendliche-im-eigenbaukombinat-wir-haben-lust-auf-mehr/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 13:57:34 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/hackathon-fuer-kids-und-jugendliche-im-eigenbaukombinat-wir-haben-lust-auf-mehr/</guid><description>Am 22. Oktober fand zum ersten Mal der von uns organisierte Hackathon &amp;ldquo;JUNGHACKER&amp;rdquo; für Kids und Jugendliche statt. 10 Teilnehmer, unterstützt von 7 Mentoren, haben in 10 Stunden allerlei Dinge programmiert und dabei kräftig dazugelernt. Und der nächste Termin steht schon fest: 26. November, 10 - 18 Uhr. Anmelden unter junghacker.de.
Ein paar Impressionen vom letzten Mal
Die zwei ältesten gingen zunächst ein Mathematisches Problem an (Primzahlen berechnen), allerdings mit dem Hintergrund erste Erfahrungen in C++ zu machen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Herbstsuppe</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-herbstsuppe/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:51:08 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-herbstsuppe/</guid><description>Diesen Freitag (21.10.2016) ist wieder Koch- und Kennenlernabend. Da langsam die Blätter fallen und es draußen kälter wird, gibt es diesmal eine herbstliche Suppe aus verschiedenen Knollen- und Kürbisgewächsen. Wärmend für das schlechtere Wetter.
Wie üblich fangen wir gegen 19:00h an mit kochen und schwatzen, so dass wir gegen 21:00 Essen fassen können. Mehr Details und einen Link zur &amp;ldquo;Anmeldung&amp;rdquo;, gibt es hier.</description></item><item><title>{JUNGHACKER} – Programmieren für Kids</title><link>https://jotilux.github.io/junghacker-programmieren-fuer-kids/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2016 16:23:42 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/junghacker-programmieren-fuer-kids/</guid><description>Die aktuelle Herangehensweise der Politik, unter der sogenannten &amp;ldquo;digitalen Bildung&amp;rdquo; lediglich den Einsatz moderner Technik als Lehrmittel im Unterricht zu verstehen, geht uns nicht weit genug: Mit fortschreitender &amp;ldquo;Digitalisierung&amp;rdquo; wird vor allem ein umfassendes Verständnis solcher Technik und deren Funktionsweise essentiell sein.
Um dies zu fördern, werden wir ab diesem Monat mit der Veranstaltung „{JUNGHACKER} – Programmieren für Kids” einen regelmäßig stattfindenden Hackathon für Kinder und Jugendliche anbieten. Bei diesem können programmierbegeisterte Mädchen und Jungen im Alter von 10 bis 18 Jahren unter Anleitung von erfahrenen Mentoren eigene Projektideen umsetzen.</description></item><item><title>Swap:Netzkultur 2016 Cryptotag: Datenschutz und Internetsicherheit</title><link>https://jotilux.github.io/swapnetzkultur-2016/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2016 19:04:54 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/swapnetzkultur-2016/</guid><description>**Im Rahmen des swap:Netzkultur 2016 widmen Terminal.21 und das Eigenbaukombinat den Samstag der Verschlüsselung. ** In einem Vortrag und einem Workshop werden die Grundlagen vermittelt.**Vortrag: 5. November 11.00 – 12.30 Uhr ** Internetgrundlagen und Datenschutz
Wieso weiß [facebook/amazon/google/twitter/&amp;gt;hier könnte deine Datenkrake stehen&amp;gt;!], auf welchen Webseiten ich mich sonst bewege und was ich dort mache? Wie kann man sich durch das Aufrufen einer Webseite mit Schadsoftware infizierten? Die Standardeinstellungen, mit denen wir täglich surfen, sind inhärent unsicher und ermöglichen eine kinderleichte Überwachung unserer Aktivitäten.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im September: Dal</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 21:11:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</guid><description>Am 16. September kochen wir wieder gemeinsam: Diesmal gibt es eine Variation des in Indien und Umgebung beliebten Gerichtes &amp;ldquo;Dal&amp;rdquo;. Dazu werden Hülsenfrüchte, wir nehmen Linsen dazu, gemeinsam mit Gewürzen wie Kreuzkümmel, Knoblauch, Ingwer oder Chili zu einer Art Brei verkocht und mit Reis oder Brot serviert. Vielleicht gibt es dazu ja auch eine leckere selbstgemachte Limonade. 19h geht&amp;rsquo;s los.
Für die Planung wäre eine Anmeldung im dudle schön.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend am 19. August</title><link>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-am-19-august/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2016 18:03:20 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-am-19-august/</guid><description>Am kommenden Freitag gibt&amp;rsquo;s im Eigenbaukombinat Urlaubsfeeling für alle Daheimgebliebenen: Wir kochen ab 19 Uhr gemeinsam griechisch!
Mit dabei sind griechischer Bauernsalat, gefülltes und überbackenes Gemüse, Kartoffelsalat und natürlich Tsatsiki.
Wie üblich ist das Essen vegan bzw. vegetarisch, und wir teilen die Kosten für die Zutaten fair (ca. ~4€ pro Nase) auf.
Damit jeder etwas abbekommt, trage Dich doch bitte bis Donnerstag hier ein:
https://dudle.inf.tu-dresden.de/EBK-Kochabend-August-2016/</description></item><item><title>EigenbRaukombinat, die vierte!</title><link>https://jotilux.github.io/eigenbraukombinat-die-vierte/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2016 14:27:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/eigenbraukombinat-die-vierte/</guid><description>Am 24.04. fand der erste Workshop zum Bierbrauen in unseren neuen Räumen statt. Zwölf angehende Brauer*Innen waren bei uns zu Besuch und übten sich in der Herstellung eines Pale Ales.Die Pausen, bedingt durch die Raststufen des Malzsud- und Hopfenkochens wurden immer wieder durch informative Theorie zum Bierbrauen, das Verkosten von selbst mitgebrachten Biersorten und ansehen der besten Bierwerbespots der letzten Jahre gefüllt.
Hier die Bilder zum Kurs:
[gallery ids=&amp;ldquo;11046,11047,11048,11049,11050,11051,11052,11053,11054,11055,11056,11057,11058,11059,11060,11061,11062,11063,11064,11065,11066,11067,11068,11069,11070,11071,11072,11073,11074,11075&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Es gibt Falafel!</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:35:27 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend im Juli (15. Juli 2016 ab 19h) möchten wir einen Biss in den mittleren Osten wagen. Dort gibt es eine Gemeinsamkeit, wie sie leckerer nicht sein kann: Falafel. Kurz gesagt, frittierte Bällchen aus Kichererbsen oder anderen Bohnen, verfeinert mit Gewürzen und gegessen mit verschiedenen Soßen, buntem Gemüse, Brot oder einfach auf die Hand. Ein beliebtes Fast Food, welches sich einfach selbst herstellen lässt.Wir werden gemeinsam Gemüse schnippeln und die Kichererbsenmasse vorbereiten, frittieren und am Ende natürlich auch essen.</description></item><item><title>Upcycling: Alte Flaschen zu Kerzenständern und Trinkgläsern!</title><link>https://jotilux.github.io/upcycling-alte-flaschen-zu-kerzenstaendern-und-trinkglaesern/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2016 07:51:15 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/upcycling-alte-flaschen-zu-kerzenstaendern-und-trinkglaesern/</guid><description>Am kommenden Sonntag, den 12. Juni 2016, bieten wir allen Interessenten den beliebten (und ständig ausgebuchten) Flaschenschneider-Kurs von André aus dem Makerspace Leipzig auch bei uns im Eigenbaukombinat an!
Bringt Eure eigenen schönen Wein- oder Bierflaschen oder Marmeladengläser mit und verwandelt sie in kunstvoll gestaltete und gravierte Trinkgläser oder einmalige Kerzenständer!
Alle Infos zur Anmeldung gibt es hier auf der Kursseite.</description></item><item><title>Aufbaukurs Fotografie</title><link>https://jotilux.github.io/aufbaukurs-fotografie/</link><pubDate>Thu, 19 May 2016 09:55:17 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/aufbaukurs-fotografie/</guid><description>Ihr habt bereits Erfahrung mit Kamera, wisst mit Blende, Zeit und ISO in Available-Light-Situationen umzugehen und wollt euch nun an Studioaufnahmen wagen?
Dann kommt zum Aufbaukurs für Fotografie am 21.05.2016 ins Eigenbaukombinat! Dort wird euch unter anderem gezeigt, wie ihr im Fotostudio ganz einfach verschiedene Lichtsituationen erzeugt, sowohl für Porträt- als auch für Produktaufnahmen.Der Workshop findet am Samstag von 10 - 13 Uhr in unserem Fotostudio statt und kostet 15 € (für Mitglieder 10 €).</description></item><item><title>Workshop Flaschen schneiden und gravieren</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-flaschen-schneiden/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 19:25:34 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-flaschen-schneiden/</guid><description>TERMIN
Sonntag, 12. Juni, 14 Uhr DAUER
ca. 3 Stunden TEILNEHMER
4-8 KOSTEN
12 Euro für Mitglieder, 15 Euro für Externe KURSLEITER
André Przybilla (Makerspace Leipzig) ORT
Eigenbaukombinat INHALT
Dank der Zusammenarbeit mit dem Makerspace Leipzig können wir Euch diesen neuen Kurs anbieten: Workshop Flaschen schneiden und gravieren!
Von wegen Müll… In diesem Workshop zeigen wir Euch, was man alles aus alten Glasflaschen zaubern kann.</description></item><item><title>Fotokurs für Einsteiger</title><link>https://jotilux.github.io/fotokurs-fuer-einsteiger/</link><pubDate>Fri, 06 May 2016 11:14:52 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/fotokurs-fuer-einsteiger/</guid><description>Du hast ein Motiv im Kopf, weißt aber nicht wie du es technisch umsetzen sollst? Dann komm zum Grundkurs für Fotografie am Samstag, den 07. Mai ins Eigenbaukombinat!
Hier bekommst du das grundlegende Handwerkszeug mit, um das bestmögliche Ergebnis aus deiner Kamera zu holen, indem du lernst mit Blende, Verschlusszeit, ISO und Brennweiten umzugehen. Zusätzlich gibt es noch einen informativen Exkurs zur Geschichte und Entstehung der Fotografie. Empfehlenswert ist es eine DSLR mitzubringen.</description></item><item><title>Time for pictures? - Fototreffen im EBK</title><link>https://jotilux.github.io/time-for-pictures-fototreffen-im-ebk/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2016 09:51:42 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/time-for-pictures-fototreffen-im-ebk/</guid><description>Am Mittwoch, den 20. April ab 20 Uhr, ist wieder unser regelmäßiger Fototreff für alle Fotografen, Photoshopper, DSLR-Technikfreaks und Interessierte im Eigenbaukombinat.
Zur Diskussion steht dieses Mal einen geeigneten Ausflugsort für unseren nächsten Fotospaziergang zu finden. Unsere letzte Exkursion ist ja nun schon einige Zeit her und es wird Zeit neue Bilder für unsere Räume zu fotografieren.[gallery columns=&amp;ldquo;3&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;10956,10957,10958,10959&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo;]
Zudem noch ein kleiner Hinweis: Wer gerade mit der Fotografie beginnt und das Thema und seine Kamera besser kennen lernen möchte der ist herzlich zum Grundkurs Fotografie im Mai eingeladen.</description></item><item><title>Offenes Elektronik-Treffen am 13. April 2016</title><link>https://jotilux.github.io/offenes-elektronik-treffen-am-13-april-2016/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2016 09:08:40 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/offenes-elektronik-treffen-am-13-april-2016/</guid><description>Thema diesmal: Analoge und digitale Oszilloskope. Es gibt eine Kurzeinführung in Umgang und Benutzung von Oszilloskopen zum Messen und zur Fehlersuche. Eintritt frei, Gäste sind gern gesehen! Beginn der Veranstaltung am 13. April 2016 ist 20:00 Uhr im Eigenbaukombinat.
Danach findet ein freier Austausch unter allen Elektronikbastlern, und solchen die es werden wollen, statt! Kommt vorbei und bringt eure Freunde mit. ;)Unser Elektronik-Treffen findet übrigens regelmäßig an jedem zweiten Mittwoch im Monat statt.</description></item><item><title>Tag der offenen Tür am 2. und 3. April 2016</title><link>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-am-2-und-3-april-2016/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:07:43 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-am-2-und-3-april-2016/</guid><description>Neugierig? Hereingeschaut! Am Samstag und Sonntag, den 2. und 3. April 2016 veranstalten wir wieder einen großen Tag der offenen Tür. Im Mittelpunkt steht die Präsentation unserer neuen und größeren Räumlichkeiten in der Landsberger Straße 3 in Halle.
Mit mittlerweile rund 550 m² Fläche ist das Eigenbaukombinat innerhalb der letzten drei Jahre zu einer der größten offenen Werkstätten Deutschlands herangewachsen. Hier können eigene Projekte aus den Bereichen Holz- und Metallbau, Elektronik, 3D-Druck, Fotografie, Modellbau bis hin zur Handarbeit mit alten und neuen Nähmaschinen umgesetzt werden.</description></item><item><title>Zweiter Retro-Spieleabend im EBK</title><link>https://jotilux.github.io/zweiter-retro-spieleabend-im-ebk/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2016 22:53:27 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/zweiter-retro-spieleabend-im-ebk/</guid><description>&amp;ldquo;Be my guest. Another day another try, but remember&amp;hellip; SHOOT OR DIE!!&amp;rdquo;
Beim nächsten Retrospieleabend am Freitag, 26. Februar 2016 ab 20 Uhr können Freunde der Pixelgrafik wieder alte Games auf alter Hardware zocken und gemeinsam in Erinnerungen schwelgen. Es werden verschiedene Systeme, wie SNES, Dreamcast, Playstation 2, C64, NES und unser DOS-PC mit Spielen zur Verfügung stehen. Es können gern auch eigene Spiele und Hardware vom Handheld bis zum Arcade-Automaten mitgebracht und aufgebaut werden.</description></item><item><title>2. Fototreffen 2016</title><link>https://jotilux.github.io/2-fototreffen-2016/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2016 10:09:42 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/2-fototreffen-2016/</guid><description>Am 17. Februar lädt das Eigenbaukombinat zum 2. Fototreffen. Eingeladen sind wie gewohnt alle, die sich für Fotografie, egal ob analog oder digital, interessieren und sich mit Gleichgesinnten austauschen möchten. Wie im letzten Treffen besprochen wird sich das Treffen dieses Mal rund um die eigenen DSLR-Kameras drehen. Ob Nutzung von Blende, Belichtungszeit und ISO, Weißabgleich oder Tricks und Kniffe, hier könnt ihr euch austauschen und diskutieren. Also bringt eure Kameras mit!</description></item><item><title>Techniknotaufnahme am 11. Februar 2016</title><link>https://jotilux.github.io/techniknotaufnahme-am-11-februar-2016/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2016 20:51:19 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/techniknotaufnahme-am-11-februar-2016/</guid><description>Unsere Techniknotaufnahme war heute auch wieder gut besucht. Wir hatten diesmal Laptops mit diversen Soft- und Hardwareproblemen (bootet nicht; wird heiß und stürzt ab) und auch ein iPhone (Akku-Tausch) in Behandlung. [gallery ids=&amp;ldquo;10801,10803,10804,10805,10806,10802,10807&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo;]
Ihr habt auch technische Probleme? Dann meldet Euch zur nächsten Technik-Notaufnahme an mit einer möglichst genauen Beschreibung des Problems.</description></item><item><title>&#34;Look behind you, a Three-Headed Monkey!&#34; - Retro-Spieleabend im EBK</title><link>https://jotilux.github.io/look-behind-you-a-three-headed-monkey-retro-spieleabend-im-ebk/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2016 23:43:16 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/look-behind-you-a-three-headed-monkey-retro-spieleabend-im-ebk/</guid><description>Beim Retrospieleabend am Freitag, 29. Januar 2016 ab 20 Uhr können Freunde der Pixelgrafik alte Games auf alter Hardware zocken. Gemeinsam werden wir die DOS-Version des zitierten LucasArts-Adventures durchspielen. Für alle, denen Point &amp;amp; Click zu langweilig ist, wird es auch actiongeladenere Alternativen geben.
Neben unserem DOS-PC (486 DX 50) unter anderem am Start: NES, C64, &amp;hellip;
Soweit es die Räume zulassen, kann gern auch eigene Hardware mitgebracht und aufgebaut werden.</description></item><item><title>Ankündigung 1. Fototreffen 2016</title><link>https://jotilux.github.io/ankuendigung-1-fototreffen-2016/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2016 10:51:07 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/ankuendigung-1-fototreffen-2016/</guid><description>Am 27. Januar ab 20:00 Uhr findet das erste Foto-Treffen in den neuen Räumen des Eigenbaukombinats in der Landsberger Straße 3 statt. Eingeladen sind alle, die sich für Fotografie, analog oder digital, Kameras oder Bildbearbeitung interessieren und sich mit Gleichgesinnten austauschen möchten.Wir werden auch die Gelegenheit nutzen um über die Weiterentwicklung des Bereichs Fotografie im EBK reden, Ideen für Workshops sammeln und die Gestaltung des neuen, größeren Fotostudios diskutieren. Weitere Treffen werden dann regelmäßig monatlich stattfinden.</description></item><item><title>Aktueller Stand: Umzug geschafft, Ausbau läuft.</title><link>https://jotilux.github.io/aktueller-stand-umzug-geschafft-ausbau-laeuft/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2016 11:01:47 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/aktueller-stand-umzug-geschafft-ausbau-laeuft/</guid><description>Die erste Phase des Umzugs ist geschafft: Wir sind komplett in die Landsberger Straße umgezogen. Danke an alle fleißigen Helfer! Vorerst haben wir das Eigenbaukombinat auf einer Etage eingerichtet. Neben der provisorischen Holzwerkstatt sind auch Elektronikbereich, Hackerspace, 3D-Druck und natürlich die Küche mit Tiefkühler, Pizzaofen und Getränkekühlschrank schon nutzbar.Es geht insgesamt noch etwas chaotisch zu, da wir noch fleißig am Bauen, Sortieren und Einräumen sind. Ab Februar können wir dann auch mit dem Ausbau der zukünftigen Holz- und Metallwerkstatt beginnen.</description></item><item><title>Spieleabend</title><link>https://jotilux.github.io/retro-spieleabend/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2016 19:26:51 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/retro-spieleabend/</guid><description>**TERMIN** Jeden **ersten** Freitag im Monat ab 20 Uhr **DAUER** open end **TEILNEHMER** unbeschränkt **KOSTEN** kostenlos **ORT** Eigenbaukombinat **THEMA** **BESCHREIBUNG** Gespielt wird auf verschiedenen Konsolen, PCs und der Vive. Für alle Freunde der klassischen Spiele gibt es Schach und Go, aber auch andere Brettspiele sind gern gesehen. Wenn ihr eigene Spiele und Hardware habt, bringt sie einfach mit!</description></item><item><title>Linux für alle!</title><link>https://jotilux.github.io/linux-fuer-alle/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2015 04:00:16 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/linux-fuer-alle/</guid><description>Das Eigenbaukombinat richtet zusammen mit Terminal.21 e.V. sowie mit der HaliX und bcs kommunikationslösungen den nächsten Linux Presentation Day in Halle aus. Auf dem Linux Presentation Day kann jeder, der Linux bisher kaum oder gar nicht kennt, einen Einblick in den Umgang mit dem Open-Source-Betriebssystem bekommen. Unterschiedliche Linux-Varianten werden in typischen Alltagssituationen vorgeführt und können ausprobiert werden.Die Veranstaltung wird am 14. November an zwei Standorten stattfinden.
 14 bis 18 Uhr: Eigenbaukombinat Halle e.</description></item><item><title>Nachlese: 6. Aufbaukurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-6-aufbaukurs-holzwerken/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2015 10:27:58 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-6-aufbaukurs-holzwerken/</guid><description>Am 11. Oktober 2015 war es wieder soweit, der &amp;ldquo;Aufbaukurs Holzwerken&amp;rdquo; fand statt und es wurden Küchenbrettchen angefertigt. Am Anfang wurde das Material ausgewählt: Kirsche, Nussholz und Esche? Für Kirschholz ist ein golden-rötlicher Farbton charakteristisch, Nuss ist eher kräftig-dunkelbraun und Esche ist ein sehr schönes helles Holz. Nachdem auf der ausgewählten Bohle die Form des späteren Brettchen aufgezeichnet wurde, konnte dieses mit der Tauchsäge grob als Rechteck ausgesägt werden. Bei der Tauchsäge ist zu beachten, dass für Längsschnitte ein grobes Sägeblatt mit 12 Zähnen, bei Querschnitten hingegen ein feines mit 48 Zähnen verwendet wird.</description></item><item><title>Veganer Kochabend</title><link>https://jotilux.github.io/veganer-kochabend/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2015 10:00:48 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/veganer-kochabend/</guid><description>Am 18.09.2015 fand wieder einer unserer regelmäßigen Kochabende statt. Gekocht wurde eine leckere vegane Möhren-Ingwer-Suppe mit selbstgebackenem Fladenbrot und zum Dessert gab es Pfirsichkompott mit Schokosoße.Die Pfirsiche stammen aus Jeremys Garten. David und Jeremy hatten die Rezeptidee, haben die Zutaten geerntet und gekauft. Zusammen mit weiteren Mitgliedern wurde alles zubereitet und am Ende natürlich auch genüsslich verzehrt. ;)
[gallery ids=&amp;ldquo;10141,10139,10135,10138,10137,10136,10144,10140,10145,10142,10146&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Itsamee - Retro-Woche im Eigenbaukombinat</title><link>https://jotilux.github.io/itsamee-retro-woche-im-eigenbaukombinat/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2015 18:00:24 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/itsamee-retro-woche-im-eigenbaukombinat/</guid><description>Es ist nun rund 30 Jahre her, dass Super Mario die Bildfläche auf dem NES betrat. Wir feiern dies und haben im Eigenbaukombinat daher eine originale NES-Spielkonsole aufgebaut. Kommt doch mal vorbei und versucht unseren Rekord zu schlagen. ;)Es gibt auch noch Tetris, Rygar, Kickle Cubicle, A boy and his blob und ein paar andere Spiele. Natürlich könnt ihr auch gern eure eigenen Cartridges mitbringen. ;)</description></item><item><title>Workshop Nähen (Teil 2 - für Anfänger)</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-naehen-teil-2/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 11:09:24 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-naehen-teil-2/</guid><description>**TERMIN** Voraussichtlich im Oktober **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** max. 5 **KOSTEN** 15 EUR für Externe, 5 EUR für Mitglieder; zzgl. Material **KURSLEITER** Andrea Thum **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Selbstgenähte Sachen sind ja toll, aber du kannst sowas nicht? Quatsch! Wir zeigen dir wie es geht. Hier lernst du den Umgang mit der Nähmaschine und Grundtechniken des Nähens anhand verschiedener leichter Projekte.</description></item><item><title>Workshop Nähen (Teil 1 - für blutige Anfänger)</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-naehen-teil-1/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 11:09:08 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-naehen-teil-1/</guid><description>**TERMIN** 19. September, 14 Uhr **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** max. 5 **KOSTEN** 10 EUR für Externe, 5 EUR für Mitglieder; zzgl. Material **KURSLEITER** Andrea Thum **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Selbstgenähte Sachen sind ja toll, aber du kannst sowas nicht? Quatsch! Wir zeigen dir wie es geht. Hier lernst du den Umgang mit der Nähmaschine und Grundtechniken des Nähens anhand verschiedener leichter Projekte.</description></item><item><title>Erstes 3D-Druck-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/erstes-3ddruck-treffen/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 13:46:09 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/erstes-3ddruck-treffen/</guid><description>Wie schon länger angekündigt, veranstalten wir am 17.06. endlich unser erstes 3D-Druck-Treffen. Dieses wird ab jetzt immer am dritten Mittwoch im Monat um 19:00 Uhr im Eigenbaukombinat stattfinden. Diesmal steht das Treffen unter dem Motto &amp;ldquo;FreeCAD und Konstruktion&amp;rdquo;. Alles Weitere findet ihr auf dieser Seite.</description></item><item><title>Zuwachs: Eine Buttonmaschine</title><link>https://jotilux.github.io/zuwachs-eine-buttonmaschine/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2015 10:21:55 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/zuwachs-eine-buttonmaschine/</guid><description>Es kam, wie es kommen musste: Nachdem wir erfahren hatten, dass man mit einer Buttonmaschine auch Fingerringe, Haarspangen, Ohrclipse und Stoffknöpfe machen kann, musste eine her. Unsere Mitglieder haben daher kurzerhand zusammengelegt.Zum Glück lief uns zeitnah dieses hübsche Modell über den Weg, welches ab sofort im Eigenbaukombinat zur Verfügung steht. Einen &amp;ldquo;kleinen&amp;rdquo; Vorrat an nötigem Verbrauchsmaterial haben wir natürlich auch dazubestellt. ;)
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;9382,9384,9383&amp;rdquo;]
Wer sie in Aktion erleben möchte, kann gern zu unserem 2-wöchentlichen Handarbeits-Treffen vorbeischauen, das nächste mal am Montag, 15.</description></item><item><title>3D-Druck-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/3d-druck-treffen/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2015 11:36:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/3d-druck-treffen/</guid><description>**TERMIN** jeden zweiten Dienstag im Monat ab 19Uhr **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** unbeschränkt **KOSTEN** kostenlos **ORT** Eigenbaukombinat **BESCHREIBUNG** PLA und ABS sind der Grundstoff, aus dem deine Ideen wachsen. Du willst mehr über das 3D-Drucken und seine Möglichkeiten erfahren? Dann bist du beim 3D-Druck-Treffen genau richtig. Hier treffen sich einmal pro Monat, in lockerer Atmosphäre, 3D-Druck-Begeisterte (und die, die es werden wollen) zum gegenseitigen Unterstützen und zum Fachsimpeln!</description></item><item><title>Workshop Lock-Picking</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-lock-picking/</link><pubDate>Wed, 27 May 2015 09:54:44 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-lock-picking/</guid><description>**TERMIN** Auf Anfrage **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** 5-6 **KOSTEN** 5 Euro **KURSLEITER** Christian Schmidt **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Schlösser öffnen ohne Schlüssel: Lockpicking. Das große Geheimnis des Schlossöffnens ist, dass es leicht ist. Jeder kann lernen, wie man Schlösser öffnet. In unserem Lockpickingkurs erhaltet ihr einen Einblick in das gewaltlose und zerstörungsfreie Öffnen einfacher Schlösser mit Hilfe entsprechender Werkzeuge.</description></item><item><title>Nachlese zum Tag der offenen Tür 2015</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-zum-tag-der-offenen-tuer-2015/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 22:29:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zum-tag-der-offenen-tuer-2015/</guid><description>Am 9. und 10. Mai haben wir anlässlich des deutschlandweiten &amp;ldquo;Aktionstags Offener Werkstätten&amp;rdquo; und der anstehenden Erweiterung unserer Räume um 100m² einen Tag der offenen Tür veranstaltet.Zum ersten Mal haben wir kleine Mitmach-Aktionen angeboten. Besonders beliebt war der Lockpicking-Tisch, an dem Besucher versuchen konnten, Schlösser zerstörungsfrei ohne Schlüssel zu öffnen. Besonders bei den jüngeren Besuchern beliebt waren die Buttonmaschine und die CNC-gefräste Ritterburg. An einem Nachbau des Videospiels &amp;ldquo;Pong&amp;rdquo; aus den 70er Jahren konnten sich Besucher gegenseitig herausfordern.</description></item><item><title>Tag der offenen Tür 2015</title><link>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-2015/</link><pubDate>Thu, 07 May 2015 12:59:59 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-2015/</guid><description>Im Rahmen eines großen Tages der offenen Tür am 9. und 10. Mai 2015 von 10-18 Uhr sind Besucher herzlich willkommen, sich das Eigenbaukombinat in der Julius-Ebeling-Straße 9 anzuschauen und bei Projektvorstellungen und Aktionen miteinander ins Gespräch zu kommen.Das Eigenbaukombinat und der vom Terminal.21 e.V. betriebene hallesche Hackerspace &amp;ldquo;Basislager&amp;rdquo; nutzen jetzt gemeinsam die Räumlichkeiten des Eigenbaukombinats und werden künftig Kurse, Veranstaltungen und bereichsübergreifende Projekte zusammen umsetzen. Dies feiern wir mit einem großen Tag der offenen Tür.</description></item><item><title>Kennenlern- und Kochabend</title><link>https://jotilux.github.io/koch-abend/</link><pubDate>Fri, 01 May 2015 14:39:58 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-abend/</guid><description>**TERMIN** Jeden dritten Freitag im Monat **DAUER** etwa 2-3 Stunden **TEILNEHMER** 1-15 **KOSTEN** faire Kostenbeteiligung, je nach dem was es zu Essen gibt 3€-5€ **ORT** Eigenbaukombinat **BESCHREIBUNG** Mitkochen ausdrücklich erwünscht! Es wird gemeinsam gekocht und gegessen. So kommt der Student oder der Holzwurm auch mal zu etwas anderem als TK-Pizza und lernt vielleicht sogar, wie er sich selber verpflegen kann.</description></item><item><title>Nachlese: 4. Reparaturklinik</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-4-reparaturklinik/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2015 06:30:07 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-4-reparaturklinik/</guid><description>Auch diesmal gab es wieder einige interessante Patienten in unserer Reparaturklinik: Diverse Verstärker, ein stummer Lautsprecher, ein TFT-Display ohne Funktion, ein Schlitten vom letzten Winter und ein C64, der nach kaum 25 Jahren meint schon in Rente gehen zu wollen. Mehr Bilder nach dem Klick.Erster Patient: Ein paar klassische 3-Wege-Boxen Dual CL 710. Einer der Lautsprecher klingt etwas dumpf. Der erste Verdacht fällt auf ein lockeres Kabel oder gealterte/ausgefallene Bauteile auf der Frequenzweiche.</description></item><item><title>Technik-Notaufnahme</title><link>https://jotilux.github.io/technik-notaufnahme/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2015 01:23:44 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/technik-notaufnahme/</guid><description>**TERMIN** Immer am zweiten und vierten Donnerstag ab 19 Uhr. **TEILNEHMER** maximal 3 **KOSTEN** kostenlos **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Kaputtes Notebook? Windows- oder Linuxprobleme? Du hast ein Problem, weißt aber nicht wie du es lösen sollst? Dir fehlt das passende Werkzeug? In der Technik-Notaufnahme gibt es Hilfe zur Selbsthilfe. Bitte meldet euch mit möglichst umfangreicher Fehlerbeschreibung und schildert das Problem.</description></item><item><title>Selbstbau-Pong beim Elektronik-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/selbstbau-pong-beim-elektronik-treffen/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2015 17:48:58 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/selbstbau-pong-beim-elektronik-treffen/</guid><description>Schon seit mehreren Monaten findet regelmäßig jeden 2. Mittwoch im Monat um 19:30 Uhr das Elektronik-Treffen im Eigenbaukombinat statt. Dabei treffen sich Elektronikkenner und -neulinge zum gemeinsamen Austausch über Themen von der Microcontrollerprogrammierung bis hin zum Amateurfunk. Nächste Woche steht uns ein Highlight bevor: Unser Mitglied Wolfgang hat für das Computerspielemuseum Berlin das Spiel Pong nachgebaut. Pong wurde 1972 von Atari veröffentlicht und gilt als eines der ersten Computerspiele.
Heute könnte man Pong mit einem einzigen Chip problemlos realisieren, aber Wolfgang suchte die Herausforderung und hat die Originalschaltung aus Bauteilen, wie es sie bereits 1972 gab, nachgebaut.</description></item><item><title>Nachlese: Zweiter Grundkurs Bierbrauen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-bierbrauen/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2014 11:25:23 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-bierbrauen/</guid><description>An einem schönen Sonntag im Oktober war es mal wieder soweit: Brautag im EigenbRaukombinat! Das Ergebnis wurde vier Tage später in Flaschen abgefüllt und reifte jetzt noch gute 2-3 Wochen in der Flasche vor sich hin.Die Kursteilnehmer warteten schon ganz ungeduldig darauf, ihre mitgenommenen Flaschen verkosten zu dürfen. Jetzt ist das selbstgebraute Bier endlich fertig. Natürlich haben wir es uns nicht nehmen lassen die Flaschen mit einem passenden Etikett zu versehen.</description></item><item><title>Nachlese: 5. Aufbaukurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-5-aufbaukurs-holzwerken/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2014 21:51:40 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-5-aufbaukurs-holzwerken/</guid><description>Diesmal bringen wir in den Aufbaukurs etwas Abwechslung rein und bauen die Brettchen mal aus Nussbaum und Ahorn anstatt aus Kirsche. Auch die Schablonen lassen wir diesmal im Regal liegen.Hier sehen wir die Rohmaterialien, beide Bretter nur grob abgeschnitten mit etwas Reserve. ;)
Wir bauen uns noch zwischendurch einen Besäumschlitten für die Bandsäge, zwei Kniehebelspanner hatte ich ja noch da. ;)
Und schon geht es ans Abrichten, Nussbaum zuerst:</description></item><item><title>Nachlese: Zweite Reparaturklinik</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-zweite-reparaturklinik/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2014 12:18:15 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zweite-reparaturklinik/</guid><description>Auch diesmal gab es wieder sehr viele interessante Patienten und engagierte Freiwillige bei unserer zweiten Reparaturklinik. Wie immer konnten wir etwa die Hälfte der Patienten geheilt entlassen, der Rest benötigt weitere Ersatzteile oder einen Totenschein.Hier in Bildern ein paar Ausschnitte:
* ein Scanner mit defekter Spannungsversorgung an der Platine (fixed) * eine Lampe, wo nur ein altersschwacher kaputter Kondensator getauscht werden musste (fixed) * ein 25 Jahre alter Toaster, der seinen Toast nicht mehr drinbehalten wollte, jetzt aber wieder problemlos geht (fixed) * ein alter RFT Radioreceiver mit defekter Senderverstellung (fixed) * eine Fernbedienung, die nicht mehr wollte (fixed) * ein Denonreceiver mit fehlerhafter Spannungsversorgung (kaputt) * ein Concert 2000 Plattenspieler mit kratzenden Potis und defekter Arm-Automatik (fixed) * der berühmte orangene DDR-Handmixer, wo nur die Motorkohlen gangbar gemacht werden mussten (fixed) * ein altes Röhrenradio aus den 50ern oder 60ern (kaputt) [gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;8382,8383,8373,8377,8380,8381,8378,8374,8379,8375,8371,8376,8372&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Workshop Cajon</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-cajon/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:22:49 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-cajon/</guid><description>**TERMIN** 25. und 26. April 2015, jeweils 10 Uhr **DAUER** 2x etwa 4 Stunden **TEILNEHMER** maximal 4 **KOSTEN** 45 EUR für Externe, 35 EUR für Mitglieder **KURSLEITER** Gregor Hegner **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Beats aus Holz - wenn ein Hocker zum Schlagzeug wird. Genial einfach zu bauen und zu spielen: das Cajon (gesprochen Cachon) kommt aus Peru und macht einfach Lust auf Trommeln.</description></item><item><title>Tag der offenen Tür am 19. Oktober 2014</title><link>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-am-19-oktober-2014/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 12:56:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer-am-19-oktober-2014/</guid><description>Das Eigenbaukombinat Halle lädt am Sonntag, den 19. Oktober 2014 von 10 bis 18 Uhr zum Tag der offenen Tür (Anfahrt). Wie üblich wird ein buntes Programm geboten und auch für das leibliche Wohl wird gesorgt sein. Neben der Möglichkeit die Werkstätten zu besichtigen und in Aktion zu erleben, wird es auch Projektpräsentationen geben - vom Kinderhocker bis zum Metalldetektor, von genähten Kuscheltieren bis zu selbst entwickelten Fotos. Die Räume können dabei im Rahmen einer Führung oder eigenständig anhand der Informationstafeln und Exponate erkundet werden.</description></item><item><title>Zweite Reparaturklinik</title><link>https://jotilux.github.io/zweite-reparaturklinik/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2014 01:31:05 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/zweite-reparaturklinik/</guid><description>Tüftler und Bastler aufgepasst! Am 18. Oktober von 13-18 Uhr findet im Eigenbaukombinat die zweite Reparaturklinik statt. Dort könnt ihr unter Anleitung eure mitgebrachten, kaputten Dinge selber wieder flott machen und nebenbei das Eigenbaukombinat kennenlernen.Insbesondere unterstützen wir bei
* Unterhaltungselektronik (Lautsprecher, Verstärker, …) * Küchenkleingeräte (Wasserkocher, Mixer, …) * Möbel * Spielzeug * Kleidungsstücke (und anderes aus Stoff) Anmeldungen von Patienten werden per Email an reparaturklinik@eigenbaukombinat.de entgegengenommen und am Tag der Reparaturklinik bevorzugt behandelt, da die Plätze begrenzt sind.</description></item><item><title>Tag der offenen Tür</title><link>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2014 13:14:38 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/tag-der-offenen-tuer/</guid><description>**TERMIN** Samstag, 22. April 2016 und Sonntag, 23. April 2017, 10 bis 18 Uhr **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Beim Tag der offenen Tür gibt es die Möglichkeit, das Eigenbaukombinat und die vielfältigen Möglichkeiten kennenzulernen und sich mit den Mitgliedern auszutauschen.Unsere Räumlichkeiten können entweder im Rahmen einer Führung oder eigenständig erkundet werden. Beim Tag der offenen Tür sieht man in den Werkstätten neben Werkzeugen und Maschinen zusätzlich fertige Projekte, die eindrucksvoll zeigen, was im Eigenbaukombinat alles möglich ist.</description></item><item><title>Kennenlern-Abend</title><link>https://jotilux.github.io/kennenlern-abend/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2014 02:36:33 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kennenlern-abend/</guid><description>**TERMIN** jeden dritten Freitag im Monat **DAUER** etwa 2 Stunden **KOSTEN** kostenlos **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Bei unserem monatlichen Kennenlernabend können sich Neu- und Altmitglieder beim gemeinsamen Quatschen, Kochen und Film gucken kennenlernen. Dabei steht der Austausch über aktuelle Projekte und Möglichkeiten im Vordergrund. Noch-nicht-Mitglieder sind herzlich eingeladen, das Eigenbaukombinat und seine Mitglieder kennenzulernen. **ANMELDUNG** nicht notwendig</description></item><item><title>Nachlese: 1. Grundkurs Bierbrauen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-1-grundkurs-bierbrauen/</link><pubDate>Tue, 12 Aug 2014 13:09:21 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-1-grundkurs-bierbrauen/</guid><description>Für alle, die schon immer wissen wollten, wie Bier gebraut wird und auch mal live dabei sein wollen, haben wir neuerdings unseren Grundkurs Bierbrauen im Angebot. Hier die Nachlese des letzten Kurses vom 06. Juli mit vielen Bildern (leider ist das Geschmacksinternet noch nicht erfunden worden). Nach kurzer Einführung in die Grundlagen ging es auch gleich los, Bierbrauen ist ein zeit- und arbeitsintensiver Prozess.
Zuerst suchen wir ein Rezept aus, hier ein Indian Pale Ale, um sogleich die verschiedenen Malze abzuwiegen.</description></item><item><title>Nachlese: 4. Aufbaukurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-4-aufbaukurs-holzwerken/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2014 16:54:26 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-4-aufbaukurs-holzwerken/</guid><description>Beim letzten Aufbaukurs Holzwerken hat Hardy fleißig fotografiert und den Ablauf festgehalten. Hier also die Bilderstrecke, die das Entstehen der Kirschholz-Schneidebrettchen zeigt.Auftrennen und Besäumen der Bohle:
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;7734,7735,7736,7737,7738,7739,7740&amp;rdquo;]
Auftrennen auf der Bandsäge:
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;7741,7742,7744,7745,7746,7748,7750&amp;rdquo;]
Aushobeln der Bretter:
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;7751,7752,7753,7754,7755,7756,7757,7758&amp;rdquo;]
Konturenschneiden auf der Bandsäge nach Wechsel auf das 6mm breite Bandsägeblatt:
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;7759,7760,7761,7762,7763,7764,7765,7766,7767&amp;rdquo;]
Abrunden der Ecken auf dem Tellerschleifer und Abrunden der Kanten auf der Tischoberfräse:
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;7768,7769,7770,7771,7772,7773&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Elektronik-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/elektronik-treffen/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2014 13:48:51 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/elektronik-treffen/</guid><description>**TERMIN** jeden zweiten Dienstag im Monat ab 19 Uhr **DAUER** etwa 2 Stunden **TEILNEHMER** unbeschränkt **KOSTEN** kostenlos **ORT** Eigenbaukombinat **BESCHREIBUNG** Du bist Elektronikbastler, liebst es, Mikrocontroller zu programmieren, oder an Röhrenverstärkern zu löten? Du bekommst zuhause Schimpfe, wenn wieder mal die ganze Wohnung nach durchgebrannten Kondensatoren stinkt? Deine Werkzeugsammlung besteht nicht aus Schraubenschlüsseln, Sägen und Hämmern, sondern aus Lötkolben, Seitenschneidern und Natriumpersulfat?</description></item><item><title>Reparaturklinik</title><link>https://jotilux.github.io/reparaturklinik/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 13:06:11 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/reparaturklinik/</guid><description>**TERMIN** Auf Anfrage **TEILNEHMER** ca. 15 (Anmeldungen werden bevorzugt behandelt) **KOSTEN** kostenlos **KURSLEITER** Das Team der Reparaturklinik **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Du hast etwas Kaputtes, weißt aber nicht, wie Du es reparieren kannst oder hast nicht das passende Werkzeug dazu? Dann komm&#39; zur Reparaturklinik und wir helfen Dir dabei. Insbesondere kümmern wir uns um * Unterhaltungselektronik (Lautsprecher, Verstärker, .</description></item><item><title>Erste Reparaturklinik im Eigenbaukombinat</title><link>https://jotilux.github.io/erste-reparaturklinik-im-eigenbaukombinat/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 12:59:10 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/erste-reparaturklinik-im-eigenbaukombinat/</guid><description>Du hast einen kaputten Mixer, knacksenden Verstärker, einen wackeligen Stuhl oder etwas Anderes, weißt aber nicht, wie Du es selbst reparieren kannst oder hast nicht das passende Werkzeug? Dann melde Dich für den 05. Juli zu unserer Reparaturklinik an!Neben dem Selbermachen kümmern wir uns an diesem Tag von 13-18 Uhr um Geräte mit eingebauter Sollbruchstelle und helfen Mitgliedern und Noch-nicht-Mitgliedern bei der eigenständigen Reparatur, vor allem in folgenden Bereichen:
* Unterhaltungselektronik (Lautsprecher, Verstärker etc.</description></item><item><title>Grundkurs Bierbrauen</title><link>https://jotilux.github.io/grundkurs-bierbrauen/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2014 14:35:39 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/grundkurs-bierbrauen/</guid><description>**TERMIN** Wird nicht mehr Angeboten **DAUER** etwa 8 Stunden (Brauen) **TEILNEHMER** maximal 12 **KOSTEN** 45 EUR für Externe, 25 EUR für Mitglieder **KURSLEITER** Steffen Ahrens **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Im Hobbybrauer-Workshop erfahrt ihr, wie ihr Euch zu Hause mit ein wenig Ausrüstung und etwas Zeit euer eigenes Bier brauen könnt.Dabei geht es nicht nur um trockene Theorie - wir brauen an diesem Tag zusammen ein Bier und ihr erfahrt nebenbei Schritt für Schritt, wie ihr aus Gerstenmalz, Hopfen und Bierhefe euer eigenes, individuelles Bier brauen könnt.</description></item><item><title>Nachlese: 6. Grundkurs CNC-Fräsen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-6-grundkurs-cnc-fraesen/</link><pubDate>Fri, 04 Apr 2014 10:18:40 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-6-grundkurs-cnc-fraesen/</guid><description>Diesmal haben wir im CNC-Kurs zusammen ein kleines Windlicht entworfen und gefräst. Nachdem die Einzelteile ausgefräst sind, geht es auch schon ans Zusammenbauen.Kurze Anprobe: Alles passt auf AnhiebBeim Zusammenbau ist unbedingt auf die richtige Anordung zu achten, damit das bunte Papier dann auch auf der Innenseite landet. Ich hab mich farblich diesmal für grün und gelb entschieden.
Für&amp;rsquo;s Bekleben hab ich normalen Holzleim verwendet, der ja auch mit Papier funktioniert.</description></item><item><title>Modellbau-Treffen</title><link>https://jotilux.github.io/modellbau-treffen/</link><pubDate>Sun, 23 Mar 2014 18:26:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/modellbau-treffen/</guid><description>**TERMIN** 26.05.2019 18:00 **DAUER** 2-4h **TEILNEHMER** unbeschränkt **KOSTEN** kostenlos **KURSLEITER** Stefan Teitge **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** In lockerer Atmosphäre treffen wir uns zu einer gemütlichen Stammtischrunde, um über alles, was ferngesteuert fliegt, schwimmt oder fährt zu philosophieren. Gerne bauen wir auch gemeinsam an einem Projekt oder lösen ein oder zwei technische Probleme. [!</description></item><item><title>Nachlese: 1. Workshop Kuscheltiere nähen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-1-workshop-kuscheltiere-naehen/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2014 10:08:24 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-1-workshop-kuscheltiere-naehen/</guid><description>Am 16. Februar fand der erste Workshop der Handarbeitsecke statt. Ziel des Tages war es, ein tolles Kuscheltier für daheim zu nähen. Genügend Material, Stoffe und Nähmaschinen waren vorhanden. Also konnte es nach einer kurzen Einführung in das Arbeiten mit der Nähmaschine richtig los gehen.Nun folgen einige Impressionen vom Workshop:
Reichlich Material war vorhanden. Für die Schnittmuster war auch ein extra Tisch notwendig.
Auf besonderen Wunsch einer Teilnehmerin sollte ein Sorgenfresserchen entstehen.</description></item><item><title>Nachlese: 5. Grundkurs CNC-Fräsen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-5-grundkurs-cnc-fraesen-2/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2014 14:43:34 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-5-grundkurs-cnc-fraesen-2/</guid><description>Im fünften Grundkurs haben wir gemeinsam kleine Kisten konstruiert, die mit Fingerzinken und etwas Leim dann nur noch zusammengesteckt werden müssen. Dann dienen sie als Stiftehalter oder Kramkiste. Jeder Kursteilnehmer hat sogar eine individuelle Beschriftung angebracht.Wie üblich bei unseren Projekten findet ihr hier die DXF-Datei mit dem Bauplan zum Nachfräsen. Das verwendete Material war 4mm Pappelsperrholz, und die Aussparungen sind für einen 2mm Fräser gemacht. Hier der Verständlichkeit halber noch in der Anordnung, in der wir die Einzelteile konstruiert haben.</description></item><item><title>Nachlese: 1. Aufbaukurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-1-aufbaukurs-holzwerken/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 14:34:02 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-1-aufbaukurs-holzwerken/</guid><description>Unser Aufbaukurs Holzwerken fand am 23. Februar 2014 statt. Vier Teilnehmer haben gemeinsam mit Roberto und mir Schneidebretter aus Kirschholz gefertigt. Dazu wurde ein massive Bohle mit der Tauchsäge besäumt, mit der Bandsäge aufgetrennt und die Einzelteile anschließend gehobelt. Der Konturschnitt wurde ebenfalls an der Bandsäge erledigt. Mit der Tischfräse haben wir dann noch die Kanten abgerundet. Nach dem Schleifen mit dem Exzenterschleifer erfolgte die Endbehandlung mit mehreren Schichten Hartwachsöl. Doch lassen wir direkt die Bilder sprechen.</description></item><item><title>Spinntreffen im EBK</title><link>https://jotilux.github.io/spinntreffen-im-ebk/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2014 01:27:20 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spinntreffen-im-ebk/</guid><description>Den einleitenden Witz über Spinner sparen wir uns und kommen gleich zum Thema: Am Samstag, dem 8. März 2014 um 15 Uhr gibt es das erste Spinntreffen mit echten Spinnrädern, Spinnerinnen und Wolle dazu im EBK! Wer selbst spinnt, oder es schon immer einmal probieren wollte, ist herzlich willkommen![caption id=&amp;ldquo;attachment_6512&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;300&amp;rdquo;] Bunter Merino-Kammzug[/caption]
Bitte meldet euch unter an, damit wir euch erreichen können, falls es Planänderungen geben sollte. Wer ein eigenes Spinnrad besitzt, darf es natürlich mitbringen.</description></item><item><title>Aktuelle Termine</title><link>https://jotilux.github.io/aktuelle-termine/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2013 16:55:17 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/aktuelle-termine/</guid><description>Die aktuellen Termine stehen jetzt rechts im Widget &amp;ldquo;Aktuelle Termine&amp;rdquo; auf jeder Seite (bzw. bei kleinem Bildschirm unter den Blogeinträgen).
REGELMÄSSIGE TERMINE Viele Treffen finden regelmäßig an festen Tagen statt, hier die Übersicht: 1. Mittwoch im Monat: Freifunk-Treffen 2. Mittwoch im Monat: Elektronik-Treffen 2. Samstag im Monat: Kennenlern-Abend 3. Mittwoch im Monat: 3D-Druck-Treffen 3. Freitag im Monat: Koch-Abend
Montag in ungeraden Kalenderwochen: Handarbeits-Treffen Donnerstag in geraden Kalenderwochen: Technik-Notaufnahme
Bitte beachte trotzdem immer die aktuellen Ankündigungen bzw.</description></item><item><title>Nachlese: 4. Grundkurs CNC-Fräsen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-4-grundkurs-cnc-fraesen/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2013 10:55:51 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-4-grundkurs-cnc-fraesen/</guid><description>Es weihnachtet schon. Daher haben wir diesmal gemeinsam einen Weihnachtsbaumschmuck entworfen, gefräst und zusammengebaut. Da uns normaler 2D-Baumschmuck zu simpel war, haben wir uns einen einfachen 3D-Entwurf zum Zusammenstecken überlegt.Dazu haben wir zuerst die Baumkontur entworfen und diese dann kopiert. Die beiden Einzelteile wurden danach noch mit genau zueinander passenden Aussparungen in der Materialdicke (hier 4mm) versehen. Und damit der kleine Baum auch allein stehen kann, haben wir ihm noch einen passenden Fuß verpasst (DXF Datei hier).</description></item><item><title>Nachlese: 3. Grundkurs CNC-Fräsen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-3-grundkurs-cnc-frasen/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2013 10:48:11 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-3-grundkurs-cnc-frasen/</guid><description>Wer schon ganz gespannt drauf ist, was es diesmal gab: Den Protoyp eines Gewürzregals. Mehr nach dem Klick.Mit ein bisschen Tüftelei stand der Plan recht schnell, erfuhr dann aber nach und nach noch einige Verfeinerungen. Hier das Ergebnis als DXF-Datei:
Und hier dann das Ergebnis nach dem Fräsen und Zusammenbau:
Wer möchte kann ja gern auf dieser Basis ein noch größeres bauen. ;)</description></item><item><title>Rennbericht LRP-Offroad-Challenge in Leipzig</title><link>https://jotilux.github.io/rennbericht-lrp-offroad-challenge-in-leipzig/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 08:07:40 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/rennbericht-lrp-offroad-challenge-in-leipzig/</guid><description>Nach dem erfolgreichen Aufbau meines Buggys sollte dieser nun endlich Rennluft schnuppern. Am 27. Oktober brach ich dann mit einer voll gepackte Kisten Material, Tisch und Stuhl auf in das Racing Center Leipzig. Vor Ort brauchte ich dann mein mitgebrachtes Mobiliar nicht und konnte meinen Schrauberplatz direkt neben der hauseigenen Driftstrecke aufbauen.
Vor Beginn der Veranstaltung konnte frei trainiert werden, was für mich auch dringend Not tat, denn so eine Indoor-Piste ist drastisch schmaler als ein Parkplatz.</description></item><item><title>Rückblick zum zweiten Tag der offenen Tür</title><link>https://jotilux.github.io/ruckblick-zum-zweiten-tag-der-offenen-tur/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2013 09:38:42 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/ruckblick-zum-zweiten-tag-der-offenen-tur/</guid><description>Am 19.10. war es soweit - nach zwei Monaten des Umbaus und der Renovierung haben wir unsere neuen Räume eröffnet. Um dies zu feiern und der Öffentlichkeit unsere Räume zu präsentieren, haben wir unsere Werkstätten zwei Tage lang für Besucher und Interessenten geöffnet.
Über 250 Besucher haben die beiden Tage genutzt um die Werkstätten zu besichtigen und mit unseren Mitglieder über abgeschlossene, laufende und zukünftige Projekte zu sprechen.
Wir freuen uns in der nächsten Zeit viele der Interessenten erneut bei uns begrüßen zu dürfen, um die angefangenen Gespräche weiterzuführen.</description></item><item><title>Damit kann Halloween kommen - Rückblick zum Kürbisschnitz-Workshop</title><link>https://jotilux.github.io/damit-kann-halloween-kommen-ruckblick-zum-kurbisschnitz-workshop/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2013 11:40:43 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/damit-kann-halloween-kommen-ruckblick-zum-kurbisschnitz-workshop/</guid><description>Bereits am Sonntag gab es im Eigenbaukombinat nur noch ein Thema (und Geruch): Kürbisse. Ob groß oder klein, gelb oder orange, waren für alle Ideen, Formen und Sorten offen bei unserem Kürbisschnitz-Workshop.
Entstanden sind nach langem Schneiden, Kratzen, Schälen und Aushöhlen super schön-schaurige Halloweenexemplare, die nur noch darauf warten heute Abend ihr Innerstes leuchten zu lassen.
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;5568,5567,5566,5564,5565&amp;rdquo;]
Seht selbst welche tollen Werke entstanden sind!
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;5554,5553,5552,5551&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Nachlese: 2. Grundkurs CNC-Fräsen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-2-grundkurs-cnc-frasen/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 22:02:27 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-2-grundkurs-cnc-frasen/</guid><description>Damit die Motivation hoch bleibt und man auch hinterher ein Resultat in Händen hält, wähle ich ganz gern kleine und relativ leicht umsetzbare Projekte für meinen CNC-Kurs aus. Diesmal sollte es das Modell des Tetris-Regales sein, das wir bauen wollen.Wir haben uns dafür anfangs für das Außenmaß auf ein Vielfaches von 40mm festgelegt. Jetzt müssen die einzelnen Teile so dimensioniert werden, dass die jeweils anderen dann auch darin Platz finden können.</description></item><item><title>Einladung zum 2. Tag der offenen Tür im Eigenbaukombinat</title><link>https://jotilux.github.io/einladung-zum-2-tag-der-offenen-tur-im-eigenbaukombinat/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2013 20:21:18 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/einladung-zum-2-tag-der-offenen-tur-im-eigenbaukombinat/</guid><description>Am 19. und 20. Oktober feiern wir den zweiten Tag der offenen Tür.
Zwei anstrengende Monate liegen hinter uns - in den letzten Wochen haben wir unsere neuen Räumlichkeiten (100 m²) renoviert und eingerichtet. Mit jetzt über 230 m² ist das Eigenbaukombinat nun zu einer der größten offenen Werkstätten Deutschlands herangewachsen. Durch die Erweiterung stehen nun für Modellbau, Elektronik und den 3D-Druck neue Räume zur Verfügung. Darüber hinaus haben wir endlich einen Gemeinschaftsraum.</description></item><item><title>Zu Besuch bei den Parkplatzracern Halle</title><link>https://jotilux.github.io/zu-besuch-bei-den-parkplatzracern-halle/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2013 08:45:05 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/zu-besuch-bei-den-parkplatzracern-halle/</guid><description>Wie schon im Artikel über unsere Rampe für RC Cars angekündigt waren ein paar von uns am 11.08. in Bruckdorf zum gemeinsamen RC-Autos kaputtfahren, mit den Parkplatz RacernHalle. Ca. 25 (oder waren es noch mehr?) Leute waren da und sind gemeinsam gefahren und geflogen.
Ohne viele Worte gibt es einfach ein paar Bilder. :-) [gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;4389,4390,4391,4392,4393,4394,4395,4396,4397,4398,4399,4400,4401,4402,4403,4404,4405,4406,4407,4408,4409,4410,4411,4412,4413,4414,4415&amp;rdquo;]
Danke an Roberto für die schönen Fotos!
Uns hat es viel Spaß gemacht. Beim nächsten mal finden sich sicher wieder ein paar Kombinatler, die mitmachen.</description></item><item><title>Wolle-Treffen im August</title><link>https://jotilux.github.io/wolle-treffen-im-august/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2013 05:53:50 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/wolle-treffen-im-august/</guid><description>Nachdem unser erstes Strick-Treffen klammheimlich letzte Woche stattfand, kommt diesmal für die zweite Runde eine richtige Ankündigung: Am Donnerstag dem 15.8. gegen 17 Uhr treffen wir uns zum Stricken und Häkeln und mehr im Kombinat. Anfänger wie Fortgeschrittene sind gleichermaßen willkommen. Meldet euch an, damit wir euch auch erreichen können, falls sich Termin oder Ort ändern sollten.Das letzte Mal wurden ein Loop, Socken und ein Top mit Zopfmuster begonnen:</description></item><item><title>Wolle-Fans aufgepasst!</title><link>https://jotilux.github.io/wolle-fans-aufgepasst/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2013 11:21:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/wolle-fans-aufgepasst/</guid><description>Ein bisher eher stilles Betätigungsgebiet der EBKler ist die Wolleverarbeitung: Stricken, Häkeln, Filzen, Weben, Spinnen - da gibt es allerhand zu tun und gemeinsam macht es noch mehr Spaß.
Hier folgen also in nächster Zeit jetzt auch Beiträge mit Wolle-Ideen und außerdem wollen wir ein regelmäßiges Strick-/Häkel- und Handarbeits-Treffen einrichten, sobald sich eine gemütliche Ecke dafür findet. Dazu sind alle eingeladen, insbesondere auch Anfänger!
Interessenten können sich einfach beim EBK melden, inklusive eventueller Ideen, Wünsche und Vorschläge.</description></item><item><title>Nachlese: 3. Grundkurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-3-grundkurs-holzwerken/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2013 14:19:07 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-3-grundkurs-holzwerken/</guid><description>Am 09. Juni fand im Eigenbaukombinat zum dritten Mal der Grundkurs Holzwerken statt. Diesmal hatten sich vier Teilnehmer eingefunden (hallo an Erik, Matthias, Andreas und Kathrin ;) ), die sogleich wissbegierig zur Sache gingen.
Nach der kurzen theoretischen Einführung in die Eigenschaften von Holz ging es gleich mit dem praktischen Beispiel eines Kinderhockers mit den Maßen 30 x 30 x 30cm zur Sache.
Ausgehend von der schon vorhandenen Skizze (DXF-Datei hier)&amp;hellip;</description></item><item><title>Nachlese zum Lindenblütenfest 2013 in den Franckeschen Stiftungen</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-zum-lindenblutenfest-2013-in-den-franckeschen-stiftungen/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2013 06:22:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zum-lindenblutenfest-2013-in-den-franckeschen-stiftungen/</guid><description>Wie in diesem Post angekündigt waren wir am 22. und 23. Juni 2013 zu Gast auf dem Lindenblütenfest der Franckeschen Stiftungen.
Auf unserem 20 Quadratmeter großen Stand hatten wir die Möglichkeit unseren Verein zu präsentieren und zusammen mit Kindern (und Erwachsenen) zu basteln. Die Kinder hatten die Möglichkeit kleine Boote mit Gummiantrieb zu bauen, unsere beliebten CNC-Tierchen zu bemalen und Steckenpferde zu bauen. Das Ganze lief so gut, dass die Boote leider schon Sonntag Mittag alle verteilt waren.</description></item><item><title>Nachlese: Zweiter Grundkurs 3D Drucken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-3d-drucken/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2013 14:24:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-3d-drucken/</guid><description>Am 2.6.2013 war es soweit, der zweite Grundkurs 3D-Drucken stand im Kalender, diesmal mit 5 Teilnehmern. Darunter zwei Vereinsmitglieder des Eigenbaukombinats sowie drei externe Interessenten, die lange Anfahrten auf sich genommen haben. Andrea ist extra aus Magdeburg nach Halle gekommen. Ulrich und Frank haben sogar den weiten Weg aus dem Spreewald auf sich genommen, um am Kurs teilzunehmen.
Und dann gab es noch einen sechsten Besucher: Hartmut. Hartmut ist das Maskottchen der Technikschule clever inside - ein Hackerspace/Mitmachwerkstatt/Offene Werkstatt in Lübbenau.</description></item><item><title>Neu: Geschenkgutscheine für Kurse</title><link>https://jotilux.github.io/neu-geschenkgutscheine-fur-kurse/</link><pubDate>Fri, 21 Jun 2013 12:07:03 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/neu-geschenkgutscheine-fur-kurse/</guid><description>Jetzt gibt es das Eigenbaukombinat auch zum Verschenken!
Wenn du jemandem ein etwas außergewöhnlicheres Geschenk machen möchtest, haben wir einen Vorschlag für dich: unsere Geschenkgutscheine aus dem Eigenbaukombinat. Die Gutscheine kosten 35 Euro und berechtigen den Überbringer zum Besuch eines Kurses nach Wahl.
Mehr Informationen zu den Gutscheinen findest Du auf dieser Seite.</description></item><item><title>Das Eigenbaukombinat auf dem Lindenblütenfest 2013</title><link>https://jotilux.github.io/das-eigenbaukombinat-auf-dem-lindenblutenfest-2013/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2013 21:02:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/das-eigenbaukombinat-auf-dem-lindenblutenfest-2013/</guid><description>Am Wochenende noch nichts vor?
In den Franckeschen Stiftungen Halle findet am Wochenende das Lindenblütenfest 2013 statt. Über 100 kreative Stände für die ganze Familie laden auf unterhaltsame, witzige und spielerische Weise zum Mitmachen ein.
Und das beste daran? Das Eigenbaukombinat ist mit einem eigenen Stand dabei!
Auf dem Fest bieten wir Interessierten die Möglichkeit sich über unseren Verein zu informieren. Desweiteren haben Kinder die Möglichkeit gemeinsam mit uns zu basteln.</description></item><item><title>Grundkurs Analoge Fotografie - S/W-Entwicklung</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-analogfotoentwicklung/</link><pubDate>Tue, 28 May 2013 15:21:23 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-analogfotoentwicklung/</guid><description>**TERMINE** Sonntag, 22. April 2018, 14 Uhr **DAUER** etwa 4 Stunden **TEILNEHMER** maximal 3 **KOSTEN** ca. 10 EUR **KURSLEITER** David Rauh **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Der Workshop dient dazu, den Einstieg in die Entwicklung von S/W-Negativ-Filmen und die Vergrößerung auf Papier zu bieten. Nach einer kurzen theoretischen Einführung wird es direkt in die Dunkelkammer gehen.</description></item><item><title>Ratebild (2)</title><link>https://jotilux.github.io/ratebild-2/</link><pubDate>Wed, 22 May 2013 10:29:12 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/ratebild-2/</guid><description>Wer errät was es ist darf auch damit spielen&amp;hellip;
__</description></item><item><title>Einführung 3D-Drucken</title><link>https://jotilux.github.io/einfuehrung-3d-drucken/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2013 15:29:26 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/einfuehrung-3d-drucken/</guid><description>**TERMIN** Auf Anfrage **DAUER** etwa 3-4 Stunden **TEILNEHMER** maximal 8 **KOSTEN** 18 EUR für Externe, 12 EUR für Mitglieder **KURSLEITER** **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** In dieser Einführung vermitteln wir euch praxisnah Wissenswertes rund um das Thema 3D-Druck. Neben rein theoretischen Inhalten werden die Teilnehmer natürlich auch unseren 3D-Drucker in Aktion sehen. Die Inhalte: * Die Geschichte des 3D-Drucks * Grundlegende Funktionsweise von &#34;</description></item><item><title>Nachlese: Osterschmuck CNC-gefräst</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-osterschmuck-cnc-gefrast/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2013 13:14:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-osterschmuck-cnc-gefrast/</guid><description>Neben selbstgemachten Ostereientwürfen (abfotografiert und vektorisiert) haben wir auf unserer CNC-Fräse auch schon vorhandene Vorlagen ausgefräst. Außerdem hat die Dekupiersäge mal wieder ein paar neue Freunde gefunden. [gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;2107,2108,1884,1883,1885&amp;rdquo;]
Die Fräse steht allen Mitgliedern zur Verfügung. Demnächst gibt es auch wieder einen Einführungskurs CNC-Fräsen für Mitglieder und Noch-nicht-Mitglieder. ;)
Gäste können natürlich auch gern zu unseren Öffnungszeiten in der Werkstatt vorbeischauen.</description></item><item><title>Nachlese: Fotografischer Spaziergang (1)</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-fotografischer-spaziergang-1/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2013 16:02:49 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-fotografischer-spaziergang-1/</guid><description>Die gezogenen Begriffe für den fotografischen Spaziergang waren: rund, umfangreich und/oder klebrig.Schon eine ziemliche Herausforderung. Beim nächsten Mal werden wir wohl eher fünf oder sechs Begriffe ziehen, und dann die besten drei auswählen.
Ansonsten war es kalt, SEHR kalt. Wir wagten uns trotzdem raus. Hier die Ausbeute:
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;1873,1874,1871,1869,1880,1881,1951,1950,1949,1948,1947,1946,2082,2081,2079,2080&amp;rdquo;]
Wer seine Fotos noch beisteuern möchte: bitte direkt im WordPress hochladen, oder einfach per Email an mich.</description></item><item><title>Grundkurs CNC-Fräsen</title><link>https://jotilux.github.io/grundkurs-cnc-frasen/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:41:16 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/grundkurs-cnc-frasen/</guid><description>**TERMIN** Auf Anfrage **DAUER** etwa 5 Stunden **TEILNEHMER** mindestens 5, maximal 12 **KOSTEN** 60 EUR für Externe, 40 EUR für Mitglieder **KURSLEITER** Roberto Hoffmann **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Wir vermitteln die Grundlagen des CNC-Fräsens an unserer Portalfräse. Dabei gehen wir detailliert auf den Arbeitsablauf und die dabei benutzte Software ein (Konstruktionszeichnung des Werkstückes mit QCad, Erzeugung des Fräsprogrammes mittels Cut2D, Fräsdurchgang mit LinuxCNC).</description></item><item><title>Workshop Lötkunst</title><link>https://jotilux.github.io/workshop-lotkunst/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2013 00:38:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/workshop-lotkunst/</guid><description>**TERMIN** Auf Anfrage **DAUER** etwa 3 Stunden **TEILNEHMER** maximal 4 **KOSTEN** 5 EUR **KURSLEITER** Stephanie Weier **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** Wir vermitteln die Grundlagen des Lötens und bauen gemeinsam in gemütlicher Runde nach Vorlage kleine Lötfiguren (Männchen, Katzen, Musiker etc.). [![IMG_67959](/wp-content/uploads/2013/02/IMG_67959-300x300.jpg) ](/wp-content/uploads/2013/02/IMG_67959.jpg) [gallery link=&#34;file&#34; ids=&#34;2953,2952,2951,2070,2069,1924,1922&#34;] **VORMELDUNG** E-Mail an [veranstaltungen@eigenbaukombinat.de](mailto:veranstaltungen@eigenbaukombinat.de?subject=Anmeldung Workshop Lötkunst)</description></item><item><title>Grundkurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/grundkurs-holzwerken/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2013 01:20:56 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/grundkurs-holzwerken/</guid><description>**TERMIN** siehe [Terminkalender](/unsere-veranstaltungen/) **DAUER** 10.00 - 16.30 Uhr **TEILNEHMER** 3-4 **KOSTEN** 60 EUR für Externe, 40 EUR für Mitglieder **KURSLEITER** Markus Gragert, Florian Walter **ORT** Eigenbaukombinat **INHALT** * Kleine Materialkunde: Eigenschaften von Holz; Massivholz und Plattenmaterial * Konstruktion, richtiges Messen und Zuschnitt * Überblick Holzverbindungssysteme (Schrauben, Dübel, Lamellos, Domino, …) * Oberflächenbehandlung: Schleifen, Ölen, Lackieren Im Kurs vermitteln wir nach einem kurzen Grundlagenteil den sicheren Umgang mit verschiedenen typischen Holzbearbeitungsmaschinen und bauen gemeinsam eine Werkzeugkiste.</description></item><item><title>Fotografischer Spaziergang</title><link>https://jotilux.github.io/fotografischer-spaziergang/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 16:53:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/fotografischer-spaziergang/</guid><description>**TERMIN** **TEILNEHMER** **KOSTEN** 25. Mai 2013, 14:00 Uhr 1-99 kostenlos! rund 2h Roberto Hoffmann Eigenbaukombinat **DAUER** **KURSLEITER** **ORT** Beim &amp;ldquo;Fotografischen Spaziergang&amp;rdquo; geht es darum gemeinsam mit der Kamera kreativ die Stadt zu erkunden. Dazu werden zu Beginn drei Adjektive gezogen, die die Zielsetzung für die Motivwahl vorgeben.
Nächster Termin: Samstag, 25. April, 14:00 Uhr, Treffpunkt Eigenbaukombinat.</description></item></channel></rss>