<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lecker on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://eigenbaukombinat.de/tags/lecker/</link><description>Recent content in lecker on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Tue, 17 Apr 2018 17:31:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/tags/lecker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Koch- und Kennenlernabend im April...</title><link>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-im-april/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 17:31:38 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-im-april/</guid><description>&amp;hellip;für Kurzentschlossene:
Am 20.04. will ich wieder mit euch kochen. Was ich für Rezepte rausgesucht habe, verrate ich euch nicht. Ätsch.
Meldet euch bitte an: Klick , seid am 20.04. ab 19Uhr im Eigenbaukombinat und lasst euch überraschen!</description></item><item><title>Es weihnachtet sehr!</title><link>https://eigenbaukombinat.de/es-weihnachtet-sehr/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:41:07 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/es-weihnachtet-sehr/</guid><description>Gerade frisch aus dem DDDrucker gefallen: der erste EBK-Keksausstecher der Welt!
Wer probieren möchte, kommt einfach zum Koch- und Kennenlernabend am Freitag, da werden wir das Förmchen ausgiebig testen :)</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im September: Dal</title><link>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 21:11:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</guid><description>Am 16. September kochen wir wieder gemeinsam: Diesmal gibt es eine Variation des in Indien und Umgebung beliebten Gerichtes &amp;ldquo;Dal&amp;rdquo;. Dazu werden Hülsenfrüchte, wir nehmen Linsen dazu, gemeinsam mit Gewürzen wie Kreuzkümmel, Knoblauch, Ingwer oder Chili zu einer Art Brei verkocht und mit Reis oder Brot serviert. Vielleicht gibt es dazu ja auch eine leckere selbstgemachte Limonade. 19h geht&amp;rsquo;s los.
Für die Planung wäre eine Anmeldung im dudle schön.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend am 19. August</title><link>https://eigenbaukombinat.de/kennenlern-und-kochabend-am-19-august/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2016 18:03:20 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/kennenlern-und-kochabend-am-19-august/</guid><description>Am kommenden Freitag gibt&amp;rsquo;s im Eigenbaukombinat Urlaubsfeeling für alle Daheimgebliebenen: Wir kochen ab 19 Uhr gemeinsam griechisch!
Mit dabei sind griechischer Bauernsalat, gefülltes und überbackenes Gemüse, Kartoffelsalat und natürlich Tsatsiki.
Wie üblich ist das Essen vegan bzw. vegetarisch, und wir teilen die Kosten für die Zutaten fair (ca. ~4€ pro Nase) auf.
Damit jeder etwas abbekommt, trage Dich doch bitte bis Donnerstag hier ein:
https://dudle.inf.tu-dresden.de/EBK-Kochabend-August-2016/</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Es gibt Falafel!</title><link>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:35:27 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend im Juli (15. Juli 2016 ab 19h) möchten wir einen Biss in den mittleren Osten wagen. Dort gibt es eine Gemeinsamkeit, wie sie leckerer nicht sein kann: Falafel. Kurz gesagt, frittierte Bällchen aus Kichererbsen oder anderen Bohnen, verfeinert mit Gewürzen und gegessen mit verschiedenen Soßen, buntem Gemüse, Brot oder einfach auf die Hand. Ein beliebtes Fast Food, welches sich einfach selbst herstellen lässt.Wir werden gemeinsam Gemüse schnippeln und die Kichererbsenmasse vorbereiten, frittieren und am Ende natürlich auch essen.</description></item></channel></rss>