<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kochabend on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://jotilux.github.io/tags/kochabend/</link><description>Recent content in Kochabend on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2020 21:11:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/kochabend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kochabend: Japanisch im Februar</title><link>https://jotilux.github.io/kochabend-japanisch-im-februar/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 21:11:11 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kochabend-japanisch-im-februar/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend am 21. Februar werden wir uns mal wieder in die japanische Küche begeben. Es wird Miso-Suppe und selbst gemachtes Sushi geben, und, wenn genügend helfende Hände da sind, werden wir auch einen Nachtisch machen. Selbstverständlich kochen wir überwiegend vegan. Falls ihr eigene Ideen einbringen wollt, könnt ihr gern auch Zutaten mitbringen.
Wir werden ab 18 Uhr mit dem gemeinsamen Kochen beginnen.
Damit wir wissen, wie viele teilnehmen wollen, tragt euch bitte zur Planung des Einkaufs bis Donnerstag Abend im dudle ein.</description></item><item><title>Kochabend im Dezember: Veganer Nussbraten</title><link>https://jotilux.github.io/kochabend-im-dezember-veganer-nussbraten/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 18:32:41 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kochabend-im-dezember-veganer-nussbraten/</guid><description>Das Jahr neigt sich dem Ende zu und am kommenden Freitag, dem 20. Dezember, findet der letzte Kochabend 2019 statt.
Passend zur Jahreszeit wird es ein Feiertagsessen mit Nussbraten, Rotkraut und Kartoffelklößen geben. Als Vorspeise ist eine Suppe (mit Zutaten je nach Saison) geplant, die Nachspeise werden wir spontan entscheiden. Wie immer wird es für alles mindestens eine vegane Variante geben.
Ihr könnt auch gern noch eigene Ideen und Zutaten mitbringen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend am 15. November: Äpfel, Möhren, Rüben - herbstlicher Umlautkochabend</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-am-15-november-aepfel-moehren-rueben-herbstlicher-umlautkochabend/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:12:56 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-am-15-november-aepfel-moehren-rueben-herbstlicher-umlautkochabend/</guid><description>Dieses Mal geht es um herbstliches Gemüse und Obst wie Äpfel, Möhren Rüben und Kürbis. Es ist geplant, gemeinsam eine Kürbissuppe, Apfel-Möhren-Salat, Rübenmus mit &amp;ldquo;Cremé Fráiche&amp;rdquo; und Thymian und gefüllten Blätterteig mit Nüssen und Äpfeln zu kochen bzw. backen.
Wie immer wird es bei allen Gerichten wenigstens eine vegane Variante geben.
Wir werden um 19 Uhr beginnen. Um besser planen zu können tragt Euch bitte bis Donnerstag Abend in das dudle ein:</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Chinesisch</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-chinesisch/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:05:59 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-chinesisch/</guid><description>Für den Freitag, 18.10. plant Chen Chuien mit uns Chinesisch zu kochen &amp;ndash; traditionelle Chinesische Küche und nicht die europäisierten Gerichte, wie ihr sie auf dem Restaurant kennt. Das hier möchte Anna kochen: 醋溜土豆丝，醋溜西葫芦，西红柿炒鸡蛋，西红柿炒土豆丝
Leider gibt es dafür keine so richtigen deutschen Namen und die Übersetzung ist auch nur bedingt ein Hinweis. Nur soviel, es wird Kartoffeln (süß&amp;amp;sauer), Zucchini (süß&amp;amp;sauer), Tomaten mit Ei und im Wok gebratene Tomaten mit Kartoffeln geben, dazu Reis.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im August: Mit Schirm, Pie und Melone</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-mit-schirm-pie-und-melone/</link><pubDate>Mon, 12 Aug 2019 18:58:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-mit-schirm-pie-und-melone/</guid><description>Der Koch- und Kennenlernabend im August &amp;ndash; konkret am 16. August 2019 &amp;ndash; soll diesmal unter dem Motto mit Schirm, Pie und Melone stehen. Los geht es um 19:00.
Als Hauptgericht soll es diesmal eine Variante eines britischen Pie geben. Entgegen der Erinnerungen an das Kino der Jahrtausendwende ist ein Pie kein echter Kuchen, sondern in der Regel etwas Überbackenens. Mit Kartofffelbrei oftmals &amp;ndash; eine sehr leckere Angelegenheit.
Wie immer kochen wir gemeinsam und vegan.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabennd im Juli: Risotto</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabennd-im-juli-risotto/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 13:01:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabennd-im-juli-risotto/</guid><description>Zum diesmonatigen Koch- und Kennenlernabend wollen wir uns Risotto ansehen. Für die Einen ist es mehr so eine Art misslungener Milchreis, für Andere nahezu eine Religion. Diese Streitigkeiten lassen wir aber am Freitag, 19. Juli 2019 zu hause und schauen einmal, wie man dieses leckere Reisgericht zubereitet.
Wie üblich wollen wir gegen 19 Uhr anfangen mit Kochen und Schwatzen. Gemeinsam wollen wir diesmal eine Vorsuppe, ein Pilzrisotto mit Salat und einen leckeren Nachtisch zaubern.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Mai: Kraut und Kräuter</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-kraut-und-kraeuter/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 13:00:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-kraut-und-kraeuter/</guid><description>Auch im Mai wollen wir wieder gemeinsam kochen und dabei ins Gespräch kommen. Diesmal geht es am Freitag, 17.05.2019, an die Kochtöpfe. Start wie immer gegen 19h.
Update II: Entfällt leider komplett
Update: Wegen geringer Rückmeldung werden wir uns nur der Krautsuppe widmen. Ob dadurch Außerirdische mit einem seltsamen Dialekt und lustiger Mütze angelockt werden, wird sich wohl noch zeigen müssen.
Diesmal wollen wir uns mit Krautsuppe, Kartoffeln mit Senfsoße und Salat + Nachtisch aus Kräutern beschäftigen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Februar: Bunt gemischt</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-februar-bunt-gemischt/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:38:31 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-februar-bunt-gemischt/</guid><description>Auch im Februar gibt es ihn wieder: Unseren Koch- und Kennenlernabend im Eigenbaukombinat. Die Möglichkeit, um einmal über den Pizzarand zu schauen und beim Kochen und Essen mit den anderen Hackern und Makern ins Gespräch zu kommen. Am 15.02.2019 gegen 19:00 Uhr treffen wir uns darum zum gemeinsamen Schnippeln , Brutzeln und Verspacheteln.
Diesmal wird es als Vorspeise eine Suppe mit Tomaten geben &amp;ndash; Nicht unbedingt das Gemüse der Jahreszeit, aber etwas, das immer lecker ist.</description></item><item><title>Koch und Kennenlernabend: Januar, ahoj!</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-januar-ahoj/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 21:22:26 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-januar-ahoj/</guid><description>Ach im Januar wollen wir uns bei unserem Koch- und Kennenlernabend im Kombinat ums Essen und den Austausch kümmern. Dafür treffen wir uns am 18.1 ab 19 Uhr, um gemeinsam zu kochen und darüber ins Gespräch zu kommen.
Dieses Mal wollen wir mit einer Nudelsuppe starten, um dann ums dann dem Hauptgericht von gefüllten Kohlrouladen zu widmen. Für Nachtisch ist natürlich auch gesorgt.
Wie immer treffen wir uns gegen 19 Uhr und fangen gemeinsam an zu kochen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Festliches</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-festliches/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 17:47:45 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-festliches/</guid><description>Das Jahr neigt sich zum Ende und doch aber auch im Dezember wollen wir beim monatlichen Koch- und Kennenlernabend die Kochlöffel gemeinsam schwingen. Los geht es am 21.12 wie immer gegen 19 Uhr. Diesmal wollen wir etwas festlicher werden.
Auch wenn sicher die Weihnachtstage bei vielen mit großen Föllereien aufwarten, wollen wir auch diesmal etwas traditioneller werden. Zur Vorspeise wollen wir eine kleine Suppe machen. Im Hauptgericht Gulasch mit Klößen¹ und für den Nachtisch werden wir Apfel und Marzipan bemühen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im November: Kartoffeln, Kokosnuss, Rosenkohl und noch etwas mehr</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-november-kartoffeln-kokosnuss-rosenkohl-und-noch-etwas-mehr/</link><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 18:09:05 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-november-kartoffeln-kokosnuss-rosenkohl-und-noch-etwas-mehr/</guid><description>Herbst &amp;hellip; Zu unserem Koch- und Kennenlernabend im November wollen wir einen Crossover wagen. Dazu treffen wir uns am Freitag, 16.11.2018, gegen 19:00 und kochen und schwatzen, wie üblich, im Eigenbaukombinat. Eine gute Chance, etwas leckeres zu Essen und sich dabei etwas näher kennen zu lernen.
Zur Vorspeise wollen wir eine Variante von Borschtsch (борщ) machen. Zum Hauptgericht wird es eine spannende Kartoffelbreivariante mit verschiedenen Gemüsen geben, um dann schließlich den Abend mit einem großartigen Apfelkompott abzuschließen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Oktober: Kohl, Rote Beete, Kichererbsen und Schokolade</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-oktober-kohl-rote-beete-kichererbsen-und-schokolade/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 19:25:34 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-oktober-kohl-rote-beete-kichererbsen-und-schokolade/</guid><description>Eigentlich wird es langsam Zeit, sich im Bereich des Wintergemüses umzusehen: Bei Badehosenwetter und Sonnenbrandgefahr auf dem Balkon fällt das aber schwer. Doch wir lassen uns davon nicht schrecken!
Zum Koch- und Kennenlernabend am kommenden Freitag, 2018-10-19 ab 19:00 Uhr, wollen wir uns diesmal einer portugiesisch angehauchten Kohlsuppe annehmen. Zum Hauptgericht soll etwas aus Roter Beete, Kichererbsen und Möhren gezaubert werden, um den Abend schließlich mit etwas Schokolade abzuschließen.
Wie immer kochen wir vegan und bereiten alles Essen gemeinsam zu.</description></item><item><title>Koch- und Kennlernabend im September: Erbsen-Curry-Apfel-Nachtisch ... oder so</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennlernabend-im-september-erbsen-curry-apfel-nachtisch-oder-so/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 13:44:52 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennlernabend-im-september-erbsen-curry-apfel-nachtisch-oder-so/</guid><description>Es ist September &amp;ndash; es wird Herbst. Wir kochen und lernen uns wieder kennen. Am 21.09 ab 19:00 geht&amp;rsquo;s los!
Ein echtes Thema haben wir diesmal nicht gefunden. Herbstlich wäre ein guter Anfang, aber ein wenig zu eng gefasst. Deswegen &amp;hellip;
Diesmal wollen wir eine kleine Erbsensuppe, ein Curry mit Kürbis und Kartoffeln sowie zum Nachtisch etwas mit Apfel machen. Es gibt also eine Menge zu kosten, zu schnippeln und dabei sicher auch zu schwatzen!</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Juni: Äthiopisch</title><link>https://jotilux.github.io/kochabend-aethiopisch/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:12:36 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kochabend-aethiopisch/</guid><description>Am Freitag, den 15.06.18 ab 19 Uhr, ist wieder unser beliebter Koch- und Kennenlernabend im Eigenbaukombinat. Dieses Mal kochen wir Äthiopisch: Geplant sind Injera (Sauerteigfladenbrot) mit verschiedenen traditionellen Beilagen (mit Fleisch, vegan und vegetarisch) und ein Nachtisch.
Damit wir die Menge der Zutaten abschätzen können, gibt es ein Dudle, bei dem Ihr Euch, bis spätestens Freitag, anmelden könnt:
https://dudle.inf.tu-dresden.de/Koch-_und_Kennlernabend_im_Juni/</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im April...</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 17:31:38 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april/</guid><description>&amp;hellip;für Kurzentschlossene:
Am 20.04. will ich wieder mit euch kochen. Was ich für Rezepte rausgesucht habe, verrate ich euch nicht. Ätsch.
Meldet euch bitte an: Klick , seid am 20.04. ab 19Uhr im Eigenbaukombinat und lasst euch überraschen!</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im März: Essen von der &#34;Insel&#34;</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-essen-von-der-insel/</link><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 17:27:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-essen-von-der-insel/</guid><description>Dear friends of cooking-together-eating-afterwards-and-getting-to-know-each-other-in-the-meantime, I made some thoughts on the upcoming &amp;ldquo;cooking-and-getting-to-know-each-other&amp;rdquo;-evening and I&amp;rsquo;d like to invite you to a very British evening!Together we will prepare some Cornish pasties, Sheperd&amp;rsquo;s pie and of course an apple crumble for dessert.
And as always: it&amp;rsquo;ll be a vegan meal.
If you plan on joining, please enter here, so we can plan how much ingredients we need to buy!
We will start on Friday, 16 March at 7pm.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Februar: Linsen, Tajine und Kekse</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-februar-linsen-tajine-und-kekse/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 18:51:48 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-februar-linsen-tajine-und-kekse/</guid><description>Draußen ist es kalt. Deswegen begeben wir uns bei unseren Februar Koch- und Kennenlernabend wieder etwas in wärmere Gefilde. Am Freitag, 16.02. ab 19:00 Uhr wollen wir diesmal eine arabische Linsensuppe, marokkanische Tajine und zum Nachtisch Kekse aus Sesam kochen beziehungsweise backen. Wie immer fangen wir gegen 19:00 Uhr gemeinsam zu schnippeln, quatschen und brutzeln und essen im Anschluss.
Wie immer kochen wir vegan und freuen uns über eine Voranmeldung, um die Mengen besser planen zu können.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Dezember: Rote Beete, Kartoffelpuffer und Glühwein</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-rote-beete-kartoffelpuffer-und-gluehwein/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2017 18:16:03 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-rote-beete-kartoffelpuffer-und-gluehwein/</guid><description>Das Jahre neigt sich zur Biege und zu unserem Dezember Koch- und Kennenlernabend am 15.12 ab 19:00 Uhr wollen wir ihm einen gebürtigen Abschied bieten.
Zur Vorspeise haben wir uns diesmal eine Suppe aus Roter Beete ausgedacht. Die regelmäßigen Teilnehmer wissen, dass die rote Knolle mehr als nur sauer eingelegt werden kann. Danach werden wir uns ein wenig mit Rosenkohl, auch ein großartiges Wintergemüse, Kartoffeln in Form von Röstis und natürlich Rotkraut beschäftigen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im November: Knoblauch, Wirsing und etwas Frucht</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-november-knoblauch-wirsing-und-etwas-frucht/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2017 19:48:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-november-knoblauch-wirsing-und-etwas-frucht/</guid><description>Winter, der schon wieder auf der Matte steht, ist die Zeit des Kohls und Wirsing ist ein wundervolles Kohlgemüse. Aus diesem Grund wollen wir zu unserem Koch- und Kennenlernabend im November uns ein wenig mit diesem Gemüse beschäftigen.
So kochen wir am 17.11. ab 19h gemeinsam Knoblauchsuppe als Vorspeise. Zum Hauptgericht gibt es Wirsingrouladen mit Beilage und zum Nachtisch wird es eine kleine fruchtige Überraschung aus Orangen geben.
Wie immer kochen wir vegan und freuen uns über eine kurze Anmeldung so dass wir die Mengen besser planen können.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Oktober: Kürbis</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-oktober-kuerbis/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 20:25:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-oktober-kuerbis/</guid><description>Es ist Herbst. Während überall die Blätter von den Bäumen fallen, ploppen vor den Türen diese gelb-rot-orangen, runden oder ovalen Früchte aus dem Boden: Kürbisse. Grund genug, dass wir uns zum Oktoberkochabend am 20. Oktober ein wenig mit diesem wunderbaren Gewächs auseinander setzen.
Wir werden also gemeinsam Gerichte aus Kürbis kochen. Zur Vorspeise wird es Kürbissuppe &amp;ndash; ein Klassiker, der bei diesem Thema nicht fehlen darf &amp;ndash; geben. Zum Hauptgang wollen wir etwas Kürbis überbacken und mit Beilagen essen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im September: Spätsommer mit Mais und Äpfeln</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-spaetsommer-mit-mais-und-aepfeln/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:56:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-spaetsommer-mit-mais-und-aepfeln/</guid><description>Der Kochabend im Spätsommer, am 15. September, steht im Zeichen von Mais, Äpfeln und Nüssen. Geplant sind unter anderem Maisfladen, die nach Belieben belegt werden können und zum Nachtisch gibt es einen Apfelstrudel. Ihr könnt gern eigene Ideen mitbringen.
Wir treffen uns wie immer um 19 Uhr zum gemeinsamen Schneiden, Rühren, Kochen, Backen, Reden und Kennenlernen. Bitte meldet Euch vorher über das Dudle an, so dass wir beim Einkauf planen können.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im August: Naher Osten und Nordafrika</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-naher-osten-und-nordafrika/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 15:59:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-naher-osten-und-nordafrika/</guid><description>Die vegane Küche der Arabischen Halbinsel und Nordafrikas ist vielfältig und hat mehr zu bieten als nur Falafel und Hummus. Zum letzten Koch- und Kennenlernabend in diesem Sommer am 18. August wird es einiges davon zum Probieren geben. Geplant sind unter anderem eine Jemenitische Gemüsesuppe, Khubz und eine Nachspeise aus Bulgur. Ihr könnt auch gern eigene Ideen mitbringen.
Wir treffen uns wie immer um 19 Uhr zum gemeinsamen Schneiden, Rühren, Kochen, Backen, Reden und Kennenlernen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Juli: Wraps</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juli-wraps/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 14:46:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juli-wraps/</guid><description>Um verschiedene Inhalte gewickeltes Brot ist überall auf der Welt bekannt: Man nimmt ein Fladenbrot und füllt es mit verschiedenen Dingen wie Gemüse, Fleisch, Fisch oder sogar Obst. Dazu noch eine leckere Soße und alles zusammen gerollt &amp;ndash; Schwupps nennt man es Wrap oder Burrito &amp;ndash; je nach Füllung und Art des Brotes.
Bei unserem Juli Koch- und Kennenlernabend am 21. Juli wollen wir in die Welt der Wraps eintauchen. Wie es sich für eine Mitmachwerkstatt gehört, bereiten wir gemeinsam alles vor und dann kann sich jeder seinen Wrap selber gestalten.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Juni: Sommer</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juni-sommer/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 06:16:03 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juni-sommer/</guid><description>Am Freitag. 16. Juni, möchten wir uns ab 19h im Junikochabend der sommerlichen Küche widmen. So wollen wir mit einen sommerlichen Melonensalat starten. Als Hauptgericht haben wir uns von der kanarischen Küche inspirieren lassen und wollen so kanarische Kartoffeln (Papas arrugadas) &amp;ndash; Kartoffeln in einer Art Salzkruste &amp;mdash; mit einer Variante von Mojo rojo machen. Damit es nicht zu trocken ist (viel trinken!), haben wir auch schon ein oder zwei Getränkeidee &amp;ndash; aber ein wenig Überraschung soll es ja auch geben.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Mai: Alles oder Nichts</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-alles-oder-nichts/</link><pubDate>Sat, 13 May 2017 10:02:29 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-alles-oder-nichts/</guid><description>Für den Koch- und Kennenlernabend im Mai, konkret am 19.5, haben wir uns diesmal etwas ganz Besonderes ausgedacht: Nichts. Das tolle dabei ist, jeder kann etwas dazu beitragen und mitmachen. Denn so funktioniert es:
Nachtrag: Was dabei raus kam Wir hatten eine gute Mischung von Zutaten. Zum Glück haben nicht alle das gleiche mitgebracht. Das war der Berg Zutaten den wir hatten:
[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;full&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;12140&amp;rdquo;]
Wir entschieden uns diese Zutaten für den Hauptgang zu verwenden.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im April: Japanisch kochen</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 23:11:32 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend im April (Fr, 21.4.) bleibt es frühlingshaft und wir werden uns in die japanische Küche begeben. Es soll frisches Gemüse zu Miso-Suppe, Salat, Sushi und Tempura verarbeitet werden, und, wenn genügend helfende Hände da sind, machen wir zum Nachtisch Mochi. Selbstverständlich wird wieder alles vegan sein.
Wie immer geht es um 19 Uhr mit dem gemeinsamen Kochen los. Da am folgenden Tag der offenen Tür ist, wäre es schön, wenn auch möglichst viele nach dem Essen beim Aufräumen helfen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im März: Frühling und Nudeln</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-fruehling-und-nudeln/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 21:10:43 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-fruehling-und-nudeln/</guid><description>Nachtrag: Bilder
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;11800,11801&amp;rdquo;]
Schaut man nach draußen, merkt man es: Der Frühling hält Einzug im Land. Und mit dem Frühling kommen auch die ein oder anderen frischen Kraute und Kräuter zum Vorschein.
Bei unserer März-Runde am 17.03 möchten wir uns dem frischen Grün zuwenden. Diesmal soll es einen Salat mit Mangold (die botanische Zuordnung zu den Rüben ignorieren wir an der Stelle einfach einmal, da es die letzten Monate schön Rübe gab) sowie Nudeln mit Bärlauchpesto geben.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Februar: Rote Beete und andere Rüben</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-februar-rote-beete-und-andere-rueben/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 18:48:25 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-februar-rote-beete-und-andere-rueben/</guid><description>Wieder ist ein Monat vergangen und das kalte Wetter hat uns noch immer in der Hand. Wieder eine perfekte Gelegenheit einmal zu schauen, was man aus saisonalen Gemüse bei einem gemütlichen Gespräch und einer Mate in der Hand kochen kann. Darum wollen wir uns an unserem Koch- und Kennenlernabend im Februar (17.2) an zwei klassische Zutaten aus dem heimischen Gefilden wagen: Zum Hauptgericht wollen wir ein Gemüse aus Steckrüben zaubern und gemeinsam mit etwas aus der Pfanne und Kartoffelbrei futtern.</description></item><item><title>Kennenlern- und Kochabend im Januar</title><link>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-im-januar/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 18:32:18 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-im-januar/</guid><description>Auch im Januar wird wieder gekocht und geschwatzt und sich kennen gelernt.
tl;dr: 20.1, Zwiebelsuppe, Anmeldung
Am 20.1 treffen wir uns dazu wie üblich im Eigenbaukombinat und schauen, was wir so schönes aus den Töpfen zaubern können. Die passende Gelegenheit und einmal über den Tellerrand zu schauen und Mitkombinatler kennen zu lernen oder einfach nur entspannt ein paar Zwiebel zu schneiden. Und schon sind wir beim Thema: Im Januar möchten wir eine Zwiebelsuppe machen.</description></item><item><title>Flammkuchen à la EBK</title><link>https://jotilux.github.io/flammkuchen-a-la-ebk/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 13:06:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/flammkuchen-a-la-ebk/</guid><description>An einem Freitagabend vor einiger Zeit war es wieder soweit, unser allmonatlicher Koch- und Kennenlernabend!
Dieses Mal gab es vegan und nichtvegane Varianten vom Flammkuchen. Auf einem Teig aus Mehl, Wasser, Trockenhefe und etwas Öl ganz klassisch mit Schmand und Zwiebeln, aber auch mit Tomaten, Lauch und Paprika oder zwei ausgefallene Sorten mit Schafskäse, Rosmarin und Honig oder aber Apfel, Zwiebel, Zimt und Zucker.
Der nächste Koch- und Kennenlernabend findet am 20.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im Dezember: Sauerkrautpfanne</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-sauerkrautpfanne/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 18:49:13 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-sauerkrautpfanne/</guid><description>Im letzten Monat haben wir Sauerkraut angesetzt. In der Hoffnung, dass unser Versuch nicht schief gegangen ist, werden wir an diesem Freitag (2016-12-16) etwas leckeres damit kochen. Zur Erinnerung: Sauerkraut ist eine Möglichkeit, um mit Hilfe der Milchsäuregährung, Weißkraut länger haltbar und leichter bekömmlich zu machen. Reich an Vitaminen ist es gut für den Winter. Wir werden dieses gesunde und leckere Ergebnis nun nehmen und BRATEN!
Konkret wollen wir in diesem Monat eine leckere Sauerkrautpfanne damit herstellen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Sauerkraut, Apfelmus und etwas für den Winter</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-sauerkraut-apfelmus-und-etwas-fuer-den-winter/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2016 18:03:24 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-sauerkraut-apfelmus-und-etwas-fuer-den-winter/</guid><description>Langsam wird Winter. Nicht nur draußen wird es kalt &amp;ndash; im Radio werden langsam auch die Weihnachtsklassiker ausgepackt und der erste Advent klopft auch schon fast an die Tür. Ein guter Zeitpunkt um sich einmal &amp;ldquo;Wintergemüse&amp;rdquo; und andere winterliche Sachen anzusehen und was leckeres daraus zu kochen. Perfekt für unseren nächsten Koch- und Kennenlernabend am 18.11 ab 19:00h.
So wollen wir zum Hauptgericht am November Koch- und Kennenlernabend einen winterlichen Pie machen.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Herbstsuppe</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-herbstsuppe/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:51:08 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-herbstsuppe/</guid><description>Diesen Freitag (21.10.2016) ist wieder Koch- und Kennenlernabend. Da langsam die Blätter fallen und es draußen kälter wird, gibt es diesmal eine herbstliche Suppe aus verschiedenen Knollen- und Kürbisgewächsen. Wärmend für das schlechtere Wetter.
Wie üblich fangen wir gegen 19:00h an mit kochen und schwatzen, so dass wir gegen 21:00 Essen fassen können. Mehr Details und einen Link zur &amp;ldquo;Anmeldung&amp;rdquo;, gibt es hier.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im September: Dal</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 21:11:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</guid><description>Am 16. September kochen wir wieder gemeinsam: Diesmal gibt es eine Variation des in Indien und Umgebung beliebten Gerichtes &amp;ldquo;Dal&amp;rdquo;. Dazu werden Hülsenfrüchte, wir nehmen Linsen dazu, gemeinsam mit Gewürzen wie Kreuzkümmel, Knoblauch, Ingwer oder Chili zu einer Art Brei verkocht und mit Reis oder Brot serviert. Vielleicht gibt es dazu ja auch eine leckere selbstgemachte Limonade. 19h geht&amp;rsquo;s los.
Für die Planung wäre eine Anmeldung im dudle schön.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend am 19. August</title><link>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-am-19-august/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2016 18:03:20 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kennenlern-und-kochabend-am-19-august/</guid><description>Am kommenden Freitag gibt&amp;rsquo;s im Eigenbaukombinat Urlaubsfeeling für alle Daheimgebliebenen: Wir kochen ab 19 Uhr gemeinsam griechisch!
Mit dabei sind griechischer Bauernsalat, gefülltes und überbackenes Gemüse, Kartoffelsalat und natürlich Tsatsiki.
Wie üblich ist das Essen vegan bzw. vegetarisch, und wir teilen die Kosten für die Zutaten fair (ca. ~4€ pro Nase) auf.
Damit jeder etwas abbekommt, trage Dich doch bitte bis Donnerstag hier ein:
https://dudle.inf.tu-dresden.de/EBK-Kochabend-August-2016/</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend: Es gibt Falafel!</title><link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:35:27 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend im Juli (15. Juli 2016 ab 19h) möchten wir einen Biss in den mittleren Osten wagen. Dort gibt es eine Gemeinsamkeit, wie sie leckerer nicht sein kann: Falafel. Kurz gesagt, frittierte Bällchen aus Kichererbsen oder anderen Bohnen, verfeinert mit Gewürzen und gegessen mit verschiedenen Soßen, buntem Gemüse, Brot oder einfach auf die Hand. Ein beliebtes Fast Food, welches sich einfach selbst herstellen lässt.Wir werden gemeinsam Gemüse schnippeln und die Kichererbsenmasse vorbereiten, frittieren und am Ende natürlich auch essen.</description></item></channel></rss>