<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kochen on Eigenbaukombinat</title>
    <link>https://jotilux.github.io/tags/kochen/</link>
    <description>Recent content in Kochen on Eigenbaukombinat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2019 18:32:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/kochen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kochabend im Dezember: Veganer Nussbraten</title>
      <link>https://jotilux.github.io/kochabend-im-dezember-veganer-nussbraten/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 18:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/kochabend-im-dezember-veganer-nussbraten/</guid>
      <description>Das Jahr neigt sich dem Ende zu und am kommenden Freitag, dem 20. Dezember, findet der letzte Kochabend 2019 statt.
Passend zur Jahreszeit wird es ein Feiertagsessen mit Nussbraten, Rotkraut und Kartoffelklößen geben. Als Vorspeise ist eine Suppe (mit Zutaten je nach Saison) geplant, die Nachspeise werden wir spontan entscheiden. Wie immer wird es für alles mindestens eine vegane Variante geben.
Ihr könnt auch gern noch eigene Ideen und Zutaten mitbringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend am 15. November: Äpfel, Möhren, Rüben - herbstlicher Umlautkochabend</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-am-15-november-aepfel-moehren-rueben-herbstlicher-umlautkochabend/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:12:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-am-15-november-aepfel-moehren-rueben-herbstlicher-umlautkochabend/</guid>
      <description>Dieses Mal geht es um herbstliches Gemüse und Obst wie Äpfel, Möhren Rüben und Kürbis. Es ist geplant, gemeinsam eine Kürbissuppe, Apfel-Möhren-Salat, Rübenmus mit &amp;ldquo;Cremé Fráiche&amp;rdquo; und Thymian und gefüllten Blätterteig mit Nüssen und Äpfeln zu kochen bzw. backen.
Wie immer wird es bei allen Gerichten wenigstens eine vegane Variante geben.
Wir werden um 19 Uhr beginnen. Um besser planen zu können tragt Euch bitte bis Donnerstag Abend in das dudle ein:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennlernabend März - Wraps</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennlernabend-maerz-wraps/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 16:49:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennlernabend-maerz-wraps/</guid>
      <description>Mit verschieden Inhalten gewickeltes Brot ist überall auf der Welt bekannt: Man nimmt ein Fladenbrot und füllt es mit diversen Dingen.
Bei unserem März Koch- und Kennenlernabend am 15.03. wollen wir in die Welt der Wraps eintauchen.
Wie es sich für eine Mitmachwerkstatt gehört, bereiten wir gemeinsam alles vor und dann kann sich jeder seinen Wrap selber gestalten. Fruchtig oder durch lieber scharf? Mit oder ohne Zwiebeln? Paprika? Soße? Oder dann doch lieber “einmal alles” — Alles nach Wunsch und Lust und Laune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im April...</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 17:31:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april/</guid>
      <description>&amp;hellip;für Kurzentschlossene:
Am 20.04. will ich wieder mit euch kochen. Was ich für Rezepte rausgesucht habe, verrate ich euch nicht. Ätsch.
Meldet euch bitte an: Klick , seid am 20.04. ab 19Uhr im Eigenbaukombinat und lasst euch überraschen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im März: Essen von der &#34;Insel&#34;</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-essen-von-der-insel/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 17:27:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-maerz-essen-von-der-insel/</guid>
      <description>Dear friends of cooking-together-eating-afterwards-and-getting-to-know-each-other-in-the-meantime, I made some thoughts on the upcoming &amp;ldquo;cooking-and-getting-to-know-each-other&amp;rdquo;-evening and I&amp;rsquo;d like to invite you to a very British evening!Together we will prepare some Cornish pasties, Sheperd&amp;rsquo;s pie and of course an apple crumble for dessert.
And as always: it&amp;rsquo;ll be a vegan meal.
If you plan on joining, please enter here, so we can plan how much ingredients we need to buy!
We will start on Friday, 16 March at 7pm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im Dezember: Rote Beete, Kartoffelpuffer und Glühwein</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-rote-beete-kartoffelpuffer-und-gluehwein/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 18:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-dezember-rote-beete-kartoffelpuffer-und-gluehwein/</guid>
      <description>Das Jahre neigt sich zur Biege und zu unserem Dezember Koch- und Kennenlernabend am 15.12 ab 19:00 Uhr wollen wir ihm einen gebürtigen Abschied bieten.
Zur Vorspeise haben wir uns diesmal eine Suppe aus Roter Beete ausgedacht. Die regelmäßigen Teilnehmer wissen, dass die rote Knolle mehr als nur sauer eingelegt werden kann. Danach werden wir uns ein wenig mit Rosenkohl, auch ein großartiges Wintergemüse, Kartoffeln in Form von Röstis und natürlich Rotkraut beschäftigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es weihnachtet sehr!</title>
      <link>https://jotilux.github.io/es-weihnachtet-sehr/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:41:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/es-weihnachtet-sehr/</guid>
      <description>Gerade frisch aus dem DDDrucker gefallen: der erste EBK-Keksausstecher der Welt!
Wer probieren möchte, kommt einfach zum Koch- und Kennenlernabend am Freitag, da werden wir das Förmchen ausgiebig testen :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im November: Knoblauch, Wirsing und etwas Frucht</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-november-knoblauch-wirsing-und-etwas-frucht/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 19:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-november-knoblauch-wirsing-und-etwas-frucht/</guid>
      <description>Winter, der schon wieder auf der Matte steht, ist die Zeit des Kohls und Wirsing ist ein wundervolles Kohlgemüse. Aus diesem Grund wollen wir zu unserem Koch- und Kennenlernabend im November uns ein wenig mit diesem Gemüse beschäftigen.
So kochen wir am 17.11. ab 19h gemeinsam Knoblauchsuppe als Vorspeise. Zum Hauptgericht gibt es Wirsingrouladen mit Beilage und zum Nachtisch wird es eine kleine fruchtige Überraschung aus Orangen geben.
Wie immer kochen wir vegan und freuen uns über eine kurze Anmeldung so dass wir die Mengen besser planen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im September: Spätsommer mit Mais und Äpfeln</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-spaetsommer-mit-mais-und-aepfeln/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-spaetsommer-mit-mais-und-aepfeln/</guid>
      <description>Der Kochabend im Spätsommer, am 15. September, steht im Zeichen von Mais, Äpfeln und Nüssen. Geplant sind unter anderem Maisfladen, die nach Belieben belegt werden können und zum Nachtisch gibt es einen Apfelstrudel. Ihr könnt gern eigene Ideen mitbringen.
Wir treffen uns wie immer um 19 Uhr zum gemeinsamen Schneiden, Rühren, Kochen, Backen, Reden und Kennenlernen. Bitte meldet Euch vorher über das Dudle an, so dass wir beim Einkauf planen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im August: Naher Osten und Nordafrika</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-naher-osten-und-nordafrika/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 15:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-august-naher-osten-und-nordafrika/</guid>
      <description>Die vegane Küche der Arabischen Halbinsel und Nordafrikas ist vielfältig und hat mehr zu bieten als nur Falafel und Hummus. Zum letzten Koch- und Kennenlernabend in diesem Sommer am 18. August wird es einiges davon zum Probieren geben. Geplant sind unter anderem eine Jemenitische Gemüsesuppe, Khubz und eine Nachspeise aus Bulgur. Ihr könnt auch gern eigene Ideen mitbringen.
Wir treffen uns wie immer um 19 Uhr zum gemeinsamen Schneiden, Rühren, Kochen, Backen, Reden und Kennenlernen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im Juni: Sommer</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juni-sommer/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 06:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-juni-sommer/</guid>
      <description>Am Freitag. 16. Juni, möchten wir uns ab 19h im Junikochabend der sommerlichen Küche widmen. So wollen wir mit einen sommerlichen Melonensalat starten. Als Hauptgericht haben wir uns von der kanarischen Küche inspirieren lassen und wollen so kanarische Kartoffeln (Papas arrugadas) &amp;ndash; Kartoffeln in einer Art Salzkruste &amp;mdash; mit einer Variante von Mojo rojo machen. Damit es nicht zu trocken ist (viel trinken!), haben wir auch schon ein oder zwei Getränkeidee &amp;ndash; aber ein wenig Überraschung soll es ja auch geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im Mai: Alles oder Nichts</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-alles-oder-nichts/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 10:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-mai-alles-oder-nichts/</guid>
      <description>Für den Koch- und Kennenlernabend im Mai, konkret am 19.5, haben wir uns diesmal etwas ganz Besonderes ausgedacht: Nichts. Das tolle dabei ist, jeder kann etwas dazu beitragen und mitmachen. Denn so funktioniert es:
Nachtrag: Was dabei raus kam Wir hatten eine gute Mischung von Zutaten. Zum Glück haben nicht alle das gleiche mitgebracht. Das war der Berg Zutaten den wir hatten:
[gallery columns=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;full&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;12140&amp;rdquo;]
Wir entschieden uns diese Zutaten für den Hauptgang zu verwenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im April: Japanisch kochen</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 23:11:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</guid>
      <description>Zum Koch- und Kennenlernabend im April (Fr, 21.4.) bleibt es frühlingshaft und wir werden uns in die japanische Küche begeben. Es soll frisches Gemüse zu Miso-Suppe, Salat, Sushi und Tempura verarbeitet werden, und, wenn genügend helfende Hände da sind, machen wir zum Nachtisch Mochi. Selbstverständlich wird wieder alles vegan sein.
Wie immer geht es um 19 Uhr mit dem gemeinsamen Kochen los. Da am folgenden Tag der offenen Tür ist, wäre es schön, wenn auch möglichst viele nach dem Essen beim Aufräumen helfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flammkuchen à la EBK</title>
      <link>https://jotilux.github.io/flammkuchen-a-la-ebk/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 13:06:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/flammkuchen-a-la-ebk/</guid>
      <description>An einem Freitagabend vor einiger Zeit war es wieder soweit, unser allmonatlicher Koch- und Kennenlernabend!
Dieses Mal gab es vegan und nichtvegane Varianten vom Flammkuchen. Auf einem Teig aus Mehl, Wasser, Trockenhefe und etwas Öl ganz klassisch mit Schmand und Zwiebeln, aber auch mit Tomaten, Lauch und Paprika oder zwei ausgefallene Sorten mit Schafskäse, Rosmarin und Honig oder aber Apfel, Zwiebel, Zimt und Zucker.
Der nächste Koch- und Kennenlernabend findet am 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend im September: Dal</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 21:11:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-im-september-dal/</guid>
      <description>Am 16. September kochen wir wieder gemeinsam: Diesmal gibt es eine Variation des in Indien und Umgebung beliebten Gerichtes &amp;ldquo;Dal&amp;rdquo;. Dazu werden Hülsenfrüchte, wir nehmen Linsen dazu, gemeinsam mit Gewürzen wie Kreuzkümmel, Knoblauch, Ingwer oder Chili zu einer Art Brei verkocht und mit Reis oder Brot serviert. Vielleicht gibt es dazu ja auch eine leckere selbstgemachte Limonade. 19h geht&amp;rsquo;s los.
Für die Planung wäre eine Anmeldung im dudle schön.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koch- und Kennenlernabend: Es gibt Falafel!</title>
      <link>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2016 08:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/koch-und-kennenlernabend-es-gibt-falafel/</guid>
      <description>Zum Koch- und Kennenlernabend im Juli (15. Juli 2016 ab 19h) möchten wir einen Biss in den mittleren Osten wagen. Dort gibt es eine Gemeinsamkeit, wie sie leckerer nicht sein kann: Falafel. Kurz gesagt, frittierte Bällchen aus Kichererbsen oder anderen Bohnen, verfeinert mit Gewürzen und gegessen mit verschiedenen Soßen, buntem Gemüse, Brot oder einfach auf die Hand. Ein beliebtes Fast Food, welches sich einfach selbst herstellen lässt.Wir werden gemeinsam Gemüse schnippeln und die Kichererbsenmasse vorbereiten, frittieren und am Ende natürlich auch essen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veganer Kochabend</title>
      <link>https://jotilux.github.io/veganer-kochabend/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 10:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/veganer-kochabend/</guid>
      <description>Am 18.09.2015 fand wieder einer unserer regelmäßigen Kochabende statt. Gekocht wurde eine leckere vegane Möhren-Ingwer-Suppe mit selbstgebackenem Fladenbrot und zum Dessert gab es Pfirsichkompott mit Schokosoße.Die Pfirsiche stammen aus Jeremys Garten. David und Jeremy hatten die Rezeptidee, haben die Zutaten geerntet und gekauft. Zusammen mit weiteren Mitgliedern wurde alles zubereitet und am Ende natürlich auch genüsslich verzehrt. ;)
[gallery ids=&amp;ldquo;10141,10139,10135,10138,10137,10136,10144,10140,10145,10142,10146&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo;]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>