<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bierbrauen on Eigenbaukombinat</title>
    <link>https://jotilux.github.io/tags/bierbrauen/</link>
    <description>Recent content in Bierbrauen on Eigenbaukombinat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2017 17:28:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/bierbrauen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Grundkurs Bierbrauen am 14. Oktober</title>
      <link>https://jotilux.github.io/grundkurs-bierbrauen-am-14-oktober/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 17:28:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/grundkurs-bierbrauen-am-14-oktober/</guid>
      <description>An 14. Oktober wird das Eigenbaukombinat wieder zum EIGENBRAUKOMBINAT. Im Hobbybrauer-Workshop erfahrt ihr, wie ihr Euch zu Hause mit ein wenig Ausrüstung und etwas Zeit euer eigenes Bier brauen könnt.
Anmeldung: E-Mail an veranstaltungen@eigenbaukombinat.de
Dabei geht es nicht nur um trockene Theorie - wir brauen an diesem Tag zusammen ein Bier und ihr erfahrt nebenbei Schritt für Schritt, wie ihr aus Gerstenmalz, Hopfen und Bierhefe euer eigenes, individuelles Bier brauen könnt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EigenbRaukombinat, die vierte!</title>
      <link>https://jotilux.github.io/eigenbraukombinat-die-vierte/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 14:27:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/eigenbraukombinat-die-vierte/</guid>
      <description>Am 24.04. fand der erste Workshop zum Bierbrauen in unseren neuen Räumen statt. Zwölf angehende Brauer*Innen waren bei uns zu Besuch und übten sich in der Herstellung eines Pale Ales.Die Pausen, bedingt durch die Raststufen des Malzsud- und Hopfenkochens wurden immer wieder durch informative Theorie zum Bierbrauen, das Verkosten von selbst mitgebrachten Biersorten und ansehen der besten Bierwerbespots der letzten Jahre gefüllt.
Hier die Bilder zum Kurs:
[gallery ids=&amp;ldquo;11046,11047,11048,11049,11050,11051,11052,11053,11054,11055,11056,11057,11058,11059,11060,11061,11062,11063,11064,11065,11066,11067,11068,11069,11070,11071,11072,11073,11074,11075&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo;]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachlese: Zweiter Grundkurs Bierbrauen</title>
      <link>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-bierbrauen/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 11:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-bierbrauen/</guid>
      <description>An einem schönen Sonntag im Oktober war es mal wieder soweit: Brautag im EigenbRaukombinat! Das Ergebnis wurde vier Tage später in Flaschen abgefüllt und reifte jetzt noch gute 2-3 Wochen in der Flasche vor sich hin.Die Kursteilnehmer warteten schon ganz ungeduldig darauf, ihre mitgenommenen Flaschen verkosten zu dürfen. Jetzt ist das selbstgebraute Bier endlich fertig. Natürlich haben wir es uns nicht nehmen lassen die Flaschen mit einem passenden Etikett zu versehen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>