<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rapid Prototyping on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://jotilux.github.io/tags/rapid-prototyping/</link><description>Recent content in Rapid Prototyping on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2013 14:24:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/rapid-prototyping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nachlese: Zweiter Grundkurs 3D Drucken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-3d-drucken/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2013 14:24:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-3d-drucken/</guid><description>Am 2.6.2013 war es soweit, der zweite Grundkurs 3D-Drucken stand im Kalender, diesmal mit 5 Teilnehmern. Darunter zwei Vereinsmitglieder des Eigenbaukombinats sowie drei externe Interessenten, die lange Anfahrten auf sich genommen haben. Andrea ist extra aus Magdeburg nach Halle gekommen. Ulrich und Frank haben sogar den weiten Weg aus dem Spreewald auf sich genommen, um am Kurs teilzunehmen.
Und dann gab es noch einen sechsten Besucher: Hartmut. Hartmut ist das Maskottchen der Technikschule clever inside - ein Hackerspace/Mitmachwerkstatt/Offene Werkstatt in Lübbenau.</description></item><item><title>Sinnloses aus dem 3D-Drucker</title><link>https://jotilux.github.io/sinnloses-aus-dem-3d-drucker/</link><pubDate>Tue, 21 May 2013 06:49:38 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/sinnloses-aus-dem-3d-drucker/</guid><description>Da in unserem letzten Post über das Ersatzteil für den Stabmixer versehentlich der Eindruck entstand, 3D Drucker würden für sinnvolle Sachen verwendet werden wollen wir das doch heute gleich mal widerlegen. ;-)
Ich habe mal ein paar der Drucke die wir in letzter Zeit zu Demonstrationszwecken gedruckt haben auf die Hohlkehle im Fotostudio geworfen - seht selbst was dabei herausgekommen ist.
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;3046,3045,3044,3042,3041,3040,3039,3043,3047,3048&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Ersatzteil für den Mixer Tevion MD 12209 - der 3D Drucker im Einsatz</title><link>https://jotilux.github.io/ersatzteil-fur-den-mixer-tevion-md-12209-der-3d-drucker-im-einsatz/</link><pubDate>Sun, 05 May 2013 01:30:56 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/ersatzteil-fur-den-mixer-tevion-md-12209-der-3d-drucker-im-einsatz/</guid><description>Christian ist vor ein paar Tagen mit einem defekten Stabmixer Tevion MD12209 in unserer Werkstatt aufgeschlagen. Wie so oft war nur ein kleines Teil kaputt, leider war es weder zu reparieren noch über den Hersteller als Ersatzteil zu beziehen. Die Garantie war natürlich auch schon abgelaufen.
Das kaputte Teil war eine zerdrückte Wellenkupplung, (Auf dem Foto in weiß) die die Motorwelle mit dem Motor verbindet. Ohne das Teil ist der Mixer leider nicht nutzbar.</description></item><item><title>Der Ultimaker druckt!</title><link>https://jotilux.github.io/der-ultimaker-druckt/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2013 00:21:52 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/der-ultimaker-druckt/</guid><description>Leser unserer Seite haben sich vielleicht gewundert, warum in den letzten Wochen so wenig Inhalt erschienen ist. Der Grund ist: Wir waren einfach zu sehr damit beschäftigt, das Eigenbaukombinat für die Eröffnung herzurichten. Es wurden Maschinen in die Werkstatt gefahren, Werkzeuge eingeräumt, Arbeitstische gebaut, Boden verlegt und vieles mehr.
Unter anderem mussten wir unseren Ultimaker, den 3D-Drucker, zusammenbauen. So sieht er im fertig zusammengebauten Zustand aus &amp;hellip;
&amp;hellip; und das sind die Ergebnisse der ersten Testdrucke.</description></item><item><title>Ultimaker (1) - Der Nikolaus war schon da!</title><link>https://jotilux.github.io/ultimaker-1-der-nikolaus-war-schon-da/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2012 21:45:06 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/ultimaker-1-der-nikolaus-war-schon-da/</guid><description>Wir haben einen Ultimakerbausatz!
Jetzt nur noch zusammenbauen, hier der Link zur Anleitung.
Der Postmann bringt zwei Pakete aus Holland. Eine mit dem Ultimaker, eine mit weiteren Rollen PLA. Hier ein paar erste Impressionen vom Auspacken.
Kiste auf und reingeschaut. Alles schön übersichtlich und gut verpackt.
Das ist der Ulticontroller, mit einer 2GB SD-Karte. Gehäuse und Elektronik muss man wohl nur noch zusammenklipsen.
Hier die Holzteile vom Ultimakergehäuse.</description></item></channel></rss>