<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radio on Beautiful Hugo</title>
    <link>https://username.github.io/categories/radio/</link>
    <description>Recent content in Radio on Beautiful Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>youremail@domain.com (Some Person)</managingEditor>
    <webMaster>youremail@domain.com (Some Person)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2019 08:00:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://username.github.io/categories/radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Space Tourist in Halle</title>
      <link>https://username.github.io/space-tourist-in-halle/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 08:00:28 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://username.github.io/space-tourist-in-halle/</guid>
      <description>Eine Reise durch die deutsche Hackerspace-Landschaft verschaffte uns ein Besuch zum Junghackertag am 26.01.2019 durch Stefan Majewsky im Eigenbaukombinat.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_14014&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;276&amp;rdquo;]Space Tourist[/caption]
Stefan ist ab jetzt &amp;ldquo;Space Tourist&amp;rdquo; und hat eine eigentlich einfache Idee geboren. Ein Tourist für Hackerspaces. Er ist ohnehin im Radioumfeld aktiv, hat Technik dabei und neben dem regelmäßigem Erfahrungen im C3D2 Pentaradio hatte er einfach Lust neues zu entdecken. So wurde das Eingenbaukombinat der aller erste Anlaufpunkt für Inspiration und Informationsaustausch in seinem neuen Podcast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sendung für die vernetzte Welt #75 – Mit Code die Welt verbessern</title>
      <link>https://username.github.io/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-75-mit-code-die-welt-verbessern/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 13:57:54 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://username.github.io/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-75-mit-code-die-welt-verbessern/</guid>
      <description>Es ist Samstagabend, am 20. Januar 2018 und wir treffen uns in Radio Corax&amp;rsquo; Studio 3, um auf der Ultrakurzwelle 95,9 MHz mit euch in der vernetzten Welt zu sprechen. Mit frischem Mut rekapitulieren wir unseren Besuch beim 34. Chaos Communication Congress in der Leipziger Messe und sendenwat. Wir sprechen übers hallesche Eigenbaukombinat, Jugend hackt und den monatlichen Junghackertag.
Wir stellen fest, das Eigenbaukombinat ist nicht nur eine Werkstatt sondern auch ein sozialer Raum, in dem wir Projekte denken und angehen können die sonst so vielleicht gar nicht möglich wären.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sendung für die vernetzte Welt #71 – JUNGHACKER</title>
      <link>https://username.github.io/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-71-junghacker/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 15:26:57 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Some Person)</author>
      <guid>https://username.github.io/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-71-junghacker/</guid>
      <description>Bei unserer letzten Junghacker-Veranstaltung am 25. März 2017 waren Tim und Bernd zu Besuch und haben vor Ort die 71. Folge der &amp;ldquo;Sendung für die vernetzte Welt&amp;rdquo; aufgenommen. Die Ausstahlung bei Radio Corax über UKW 95,9 MHz war am 15. April 2017. Wer das verpasst hat, kann die Sendung hier nachhören.Wir finden, dass die wuselige Atmosphäre bei unseren Junghacker-Veranstaltungen perfekt eingefangen und für die Nachwelt erhalten wurde, und möchten uns hiermit nochmal ganz herzlich bei Tim und Bernd bedanken!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>