<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spielzeug on Eigenbaukombinat</title><link>https://jotilux.github.io/tags/spielzeug/</link><description>Recent content in Spielzeug on Eigenbaukombinat</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 06 Mar 2018 09:27:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/spielzeug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Füllung vom Kuscheltier austauschen</title><link>https://jotilux.github.io/13254-2/</link><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 09:27:21 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/13254-2/</guid><description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;3072&amp;rdquo;]Das Schaf - wieder gesund und munter und vor allem SATT![/caption]
Bei uns im Kombinat lebt ein kleines Schaf. Es chillt den ganzen Tag aufm Sofa, springt als Counselor ein, wenn jemand Sorgen hat und hin und wieder hilft es Bernd beim putzen.
Jedenfalls war das Schaf vom vielen Kuscheln total platt gedrückt.
Am Montag zum Handarbeitstreff habe ich mich mal ums Schaf gekümmert und die Füllung getauscht.</description></item><item><title>Spielzeugmöbel aus Holz für das Freigelände</title><link>https://jotilux.github.io/spielzeugmoebel-aus-holz-fuer-das-freigelaende/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 22:22:39 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/spielzeugmoebel-aus-holz-fuer-das-freigelaende/</guid><description>Kinderspiel- Möbel für Kindereinrichtungen (Freigelände)
Johannes G. Pfeil zu Halle (Saale), hat eine Spiel- Möbelgarnitur angefertigt, die im Freigelände eingesetzt werden kann. Diese wird in der Kindereinrichtung genutzt und wird ab 2018 als Sachspende übergeben.
Die Anfertigung einer Spielzeugmöbel-Garnitur aus Holz ist nicht ungewöhnlich für den Deutschen Holzfreund. Hier eine Serie von Puppenstubenmöbel. Da eine andere Serie für die Kindsgruppen… Was jedoch, wenn die Möbelstücke „ganz bewusst“ im Freien eingesetzt werden sollen?</description></item><item><title>Mit Dodekaedern spielen</title><link>https://jotilux.github.io/mit-dodekaedern-spielen/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2015 17:09:35 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/mit-dodekaedern-spielen/</guid><description>Es gibt viele schöne Möglichkeiten, Bälle für Babys zu häkeln (immer schön als Geschenk zur Geburt). Hier eine Anleitung, wie man es über zwölf Fünfecke macht. Man braucht dazu bunte Garnreste, möglichst der gleichen Garnstärke, eine dicke Nadel zum Nähen und Füllwolle zum Stopfen.Entweder verwendet man dazu für die Fünfecke zwölf verschiedene Farbtöne, oder man macht je zwei gleiche (also sechs Farben), oder nur zwei Farben (zwei Fünfecke in der einen Farbe für die Pole und zehn in der anderen Farbe).</description></item><item><title>Ritterburg aus Kirschbaum</title><link>https://jotilux.github.io/ritterburg-aus-kirschbaum/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2014 13:37:09 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/ritterburg-aus-kirschbaum/</guid><description>Für meine Neffen gibt es zum nächsten Geburtstag Ritterburgen aus Kirschbaum. Jedes Set besteht aus je einem Eingangstor, zwei Türmen, sieben Mauerelementen und einem Treppenaufstieg. Alle Bauklötze können in den dazugehörigen, CNC-gefrästen Kisten aus Multiplex verstaut werden.Die Kirschbaumbohle wurde zersägt und gehobelt. Anschließend wurden die Konturen aufgezeichnet und mit der Bandsäge ausgesägt. Die Kanten wurden am Frästisch abgerundet. DIe Löcher für die Fenster wurden mit der Standbohrmaschine gebohrt und danach mit Stecheisen erweitert.</description></item><item><title>Arcade-Controller mit MAME</title><link>https://jotilux.github.io/arcade-controller-mit-mame/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2013 17:20:17 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/arcade-controller-mit-mame/</guid><description>Endlich nähern wir uns der Fertigstellung unseres Arcadecontrollers für MAME. Aufgrund der aktuell grassierenden &amp;ldquo;Raspberri-Pi-itis&amp;rdquo; ergab sich noch eine Planänderung: Der Controller wird als Standalone-Gerät aufgebaut, und der Spielerechner in Form eines Raspis direkt ins Gehäuse integriert. Doch dazu später mehr. ;)GEHÄUSE Nach ersten Überlegungen (Teil 1, Teil 2, &amp;hellip; ) und dem Bau von Prototypen
erfolgte nochmals eine Anpassung der Anordnung der Knöpfe auf dem Controller. Beim Arcadeshop finden wir die erforderlichen Maße der verwendeten Knöpfe und hier für die Joysticks.</description></item><item><title>Spiel: Lakota selbstgebaut</title><link>https://jotilux.github.io/spiel-lakota-selbstgebaut/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2013 12:52:39 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/spiel-lakota-selbstgebaut/</guid><description>Ich war letztens mal wieder im Spielzeugladen und habe dabei ein interessantes Strategiespiel namens &amp;ldquo;Lakota&amp;rdquo; entdeckt. Das Ziel ist es, als erster alle eigenen Stäbchen auf dem Spielbrett zu verbauen. Da nur wenig Spielmaterial erforderlich ist, habe ich es kurzerhand selbst gebaut.SPIELREGELN
Spielmaterial: 60 Holzstäbchen und eine runde Ablage. Das selbstgestrickte Säckchen zur Aufbewahrung ist optional. In der Mitte des Tisches platziert man die Ablagefläche. Die Stäbchen werden auf die Spieler aufgeteilt, dann wird reihum gezogen.</description></item><item><title>Ein Jenga für große Kinder</title><link>https://jotilux.github.io/ein-jenga-fur-grose-kinder/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2013 13:14:44 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/ein-jenga-fur-grose-kinder/</guid><description>Das originale Jenga besteht aus insgesamt 60 Jengasteinen mit den Maßen 2.5cm x 1cm x 7.5cm. Für unsere größere Version greifen wir auf Fichtenrahmenholz von 3.4cm x 5.4cm zurück, welches im Baumarkt erhältlich ist. Kurzerhand kaufte ich davon 6 Stück á 2 Meter ein und los ging&amp;rsquo;s!PLAN
Da bekanntermaßen die einzelnen Steine dreimal so lang sein müssen, wie sie breit sind (siehe Detailaufnahme), erhalten wir daher 3 * 5.4cm = 16.</description></item><item><title>Horst, der Haarige</title><link>https://jotilux.github.io/horst-der-haarige/</link><pubDate>Sat, 25 May 2013 10:28:45 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/horst-der-haarige/</guid><description>Art: Großfüßiger Finsterblicker
Gattung: Fleischfressende Wachmonster
Familie: Kugelige Kopffüßler
Wichtige Merkmale:
360° drehbare und ausfahrbare Stielaugen
je nach Alter und Ernährungszustand 5 - 250 Kg schwer und 40 bis 330cm im Durchmesser
beim ausgewachsenen Monster können die Haare bis zu 50% der Größe ausmachen
Fellfarbe: braun, violette Einsprengsel in der Brunftzeit
Plattfüße mit weichen Sohlen, die eine besonders leise Fortbewegung ermöglichen
Lebenserwartung circa 111 Jahre, meist aber kürzer durch Revierkämpfe</description></item><item><title>Bauplatten Constructor</title><link>https://jotilux.github.io/bauplatten-constructor/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2013 01:03:29 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/bauplatten-constructor/</guid><description>Für das Baukastensystem &amp;ldquo;Constructor&amp;rdquo; hat man leider nie die richtigen Platten parat, oder es gibt sie in diversen Größen gar nicht. Daher: Schieblehre her, ein Teil ausgemessen, Plan gezeichnet und losgefräst!(DXF-Datei)
Folgende Größen sind dabei herausgekommen: 12x2, 12x1, 6x6, 5x3, 4x4, 6x4, 8x2 und 8x1.
Die Löcher haben 11mm Durchmesser, einen Abstand zueinander von 30mm und jeweils 15mm vom Lochmittelpunkt zur Randkante. Hier der fertige gefräste Bogen in 6.5mm Birke Multiplex.</description></item><item><title>Arcade Cabinet mit MAME (2)</title><link>https://jotilux.github.io/arcade-cabinet-mit-mame-2/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2013 15:11:09 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/arcade-cabinet-mit-mame-2/</guid><description>So, jetzt wird es etwas konkreter. Wir werden eine Couchtischversion bauen für insgesamt 4 Spieler. Zur Ideen-Anregung: BILD BILD BILD BILD
Wir beginnen mit der Konsole für die ersten zwei Spieler. Als Farbe für die Knöpfe habe ich erstmal blau und rot im Auge wie oben, oder auch nach Spielern getrennt, mal sehen. Start- und Münzeinwurfknöpfe werden weiß, die Joysticks hingegen schwarz.
Wenn die Knöpfe da sind gibt es davon ein paar Fotos und vielleicht schon den ersten Entwurf für die Konsole.</description></item><item><title> Murmel-Balancier-Labyrinth</title><link>https://jotilux.github.io/murmel-balancier-labyrinth/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2012 02:33:25 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/murmel-balancier-labyrinth/</guid><description>Ein beliebtes und tolles Spielzeug: Ein Murmel-Balancier-Labyrinth. Die Aufgabe ist es die Kugel von einem Ende zum anderen zu balancieren, ohne dass sie herunterfällt. Um den Schwierigkeitsgrad zu erhöhen kann man schrittweise immer größere Kugeln verwenden. Bei der aktuellen Bahn hab ich mich von einer existierenden Versionen inspirieren lassen, aber man kann den Bahnverlauf ja völlig frei gestalten.
Aktuell habe ich noch eine Version mit ineinander verwobenen Kreisen in der Planung, aber dazu später mehr.</description></item><item><title>Solitär (Brettspiel)</title><link>https://jotilux.github.io/solitar-brettspiel/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2012 02:27:30 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/solitar-brettspiel/</guid><description>Es gibt viele verschiedene Varianten des Brettspieles Solitär (siehe Wikipedia). Die bekannteste ist die des englischen Standardbrettes als Kreuz mit 33 Feldern.Aber auch die anderen Varianten wie Diamant und Pyramide haben ihren Reiz.Deshalb habe ich verschiedene Bretter angefertigt, jeweils aus 12mm Birke Multiplex CNC-gefräst, anschließend farbig gebeizt und mit Hartwachsöl behandelt.
Die Löcher und Außenbahnen wurden mit einem 8mm Radienfräser gefertigt. Aus dem Spiel entfernte Kugeln kann man auf dem Rand ablegen.</description></item><item><title>Puppenmöbel - Eine Schubladenstudie</title><link>https://jotilux.github.io/puppenmobel-eine-schubladenstudie/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2012 01:35:36 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/puppenmobel-eine-schubladenstudie/</guid><description>Puppenmöbel sind ja immer sehr interessant, weil man die Design- und Entwurfsfreiheiten wie bei richtigen Möbeln hat, aber nicht den Materialeinsatz zu scheuen braucht.
Aus dem Grund habe ich testweise eine kleine Schublade aus 5 Einzelteilen konstruiert, die einfach zusammengeklebt werden kann. Der passende Schrank dazu, sowie weitere Schubladen, fehlen noch.Einfache Teile lassen sich sehr leicht als Bausatz zum Zusammenstecken realisieren.
Material: 4mm Pappelsperrholz, Fräser 2mm. Man sieht auch gut die Aussparungen in den Ecken, da der runde Fräser ja keine eckigen Ecken schneiden kann.</description></item><item><title>Fraktale Geometrie: Die Gosper-Kurve</title><link>https://jotilux.github.io/fraktale-geometrie-die-gosper-kurve/</link><pubDate>Wed, 02 May 2012 01:38:26 +0000</pubDate><guid>https://jotilux.github.io/fraktale-geometrie-die-gosper-kurve/</guid><description>Die Gosper-Kurve ist ein sehr hübsches Fraktal &amp;hellip;
&amp;hellip; aus dem man auch prima Puzzleteile machen kann (manche verwenden diese sogar als Untersetzer für Getränke, habe ich gehört). Eine passende Aufbewahrung mit geeigneter Innenform steht noch aus. Material: 2mm Flugzeugsperrholz, ich glaub mit einem 2mm Fräser gefräst. Bedingt durch den Fräserradius gibt es trotz sorgfältiger Puzzelei noch ein paar kleine Lücken.</description></item></channel></rss>