<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Unterstützer on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://jotilux.github.io/categories/unterst%C3%BCtzer/</link><description>Recent content in Unterstützer on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Mon, 11 Apr 2016 09:08:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/categories/unterst%C3%BCtzer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Offenes Elektronik-Treffen am 13. April 2016</title><link>https://jotilux.github.io/offenes-elektronik-treffen-am-13-april-2016/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2016 09:08:40 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/offenes-elektronik-treffen-am-13-april-2016/</guid><description>Thema diesmal: Analoge und digitale Oszilloskope. Es gibt eine Kurzeinführung in Umgang und Benutzung von Oszilloskopen zum Messen und zur Fehlersuche. Eintritt frei, Gäste sind gern gesehen! Beginn der Veranstaltung am 13. April 2016 ist 20:00 Uhr im Eigenbaukombinat.
Danach findet ein freier Austausch unter allen Elektronikbastlern, und solchen die es werden wollen, statt! Kommt vorbei und bringt eure Freunde mit. ;)Unser Elektronik-Treffen findet übrigens regelmäßig an jedem zweiten Mittwoch im Monat statt.</description></item><item><title>Das Eigenbaukombinat wird größererer!</title><link>https://jotilux.github.io/das-eigenbaukombinat-wird-groessererer/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2015 10:24:30 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/das-eigenbaukombinat-wird-groessererer/</guid><description>Liebe Mitstreiter, Freunde, Förderer und Fans! Das Eigenbaukombinat wächst! Um Euch noch mehr Platz und Möglichkeiten für Eure Projekte und Ideen zu bieten, ziehen wir um in die Landsberger Straße 3 und wachsen** auf insgesamt 550m²!** Dafür muss vorher fleißig ausgebaut und renoviert werden, damit das neue Eigenbaukombinat noch schönerer wird. Eure Spenden sind natürlich gern gesehen, um Löcher zu und Wände bunt machen zu können!Doch bevor es an den Umzug geht gibt es noch einiges in den neuen Räumen vorzubereiten und mitzugestalten: Wände und Decken müssen erst vom Altanstrich und überstehenden Teilen befreit werden.</description></item><item><title>Spende: Herrmann und Tallig</title><link>https://jotilux.github.io/spende-herrmann-und-tallig/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2014 21:34:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spende-herrmann-und-tallig/</guid><description>Eine neue Spende hat unsere Räume erreicht. Mit der halleschen Firma Herrmann &amp;amp; Tallig Objektdienste GmbH haben wir einen neuen Unterstützer gefunden: Jetzt haben wir für jeden Raum einen eigenen Besen und Eimer. Auch etliche Rollen Toilettenpapier, richtige Schrubber, Putzmittel und vieles mehr sind jetzt einsatzbereit.
Vielen Dank!</description></item><item><title>Spende: Steinel</title><link>https://jotilux.github.io/spende-steinel/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2013 10:07:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spende-steinel/</guid><description>Die Werkzeugfamilie im Eigenbaukombinat hat wieder Zuwachs bekommen. Diesmal hat uns Steinel dabei unterstützt: Einmal mit einer Heißluftpistole mit 1600W, die wir demnächst beim Tiefziehen erproben wollen, und mit einer kabellosen Heißklebepistole, welche die Handarbeitsecke sofort zum Weihnachtskalenderbasteln entführt hat.</description></item><item><title>Spende: Honeywell</title><link>https://jotilux.github.io/spende-honeywell/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:28:53 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spende-honeywell/</guid><description>Pünktlich zur kalten Jahreszeit hat uns eine Spende von Honeywell erreicht. So können wir drahtlos unsere Heizungen regeln und immer pünktlich zu den Öffnungszeiten die Räume heizen.</description></item><item><title>Maschinenzuwachs: Funktionsgenerator, Oszi &#43; 3fach-Netzteile</title><link>https://jotilux.github.io/maschinenzuwachs-funktionsgenerator-oszi-3fach-netzteile/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2013 10:09:32 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/maschinenzuwachs-funktionsgenerator-oszi-3fach-netzteile/</guid><description>Nachwuchs! Wir begrüßen unsere Neuzugänge im Elektronikbereich:
* 1 Stück HAMEG 30MHz 2-Kanal Oszilloskop HM303-4 * 1 Stück HAMEG Doppel-Triple Power Supply HM8040 * 2 Stück ESCORT Funktionsgenerator EGC 3230 * 1 Stück Wentronic Goobay 20319 DF 17132 SB-3A LED-Netzteil
Unser Dank geht an die Spender!</description></item><item><title>Spende: Schrauben, Muttern und noch mehr...</title><link>https://jotilux.github.io/spende-schrauben-muttern-und-noch-mehr/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2013 09:41:50 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spende-schrauben-muttern-und-noch-mehr/</guid><description>Der in Halle ansässige Metallwarenhandel Otto Linke Nachfolger (Otto-Stomps-Straße 10) hat uns freundlicherweise ein reichhaltiges Paket an metrischen-, Spaxschrauben, Muttern und weiteren Eisenwaren geschnürt und gespendet.
An dieser Stelle ein großes Dankeschön! Die ersten Schrauben wurden bereits in Projekten verbaut.</description></item><item><title>Spende: Würth Akkuschrauber</title><link>https://jotilux.github.io/spende-wurth-akkuschrauber/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2013 09:37:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/spende-wurth-akkuschrauber/</guid><description>Wir danken der Firma Würth und ihrer Niederlassung in der Delitzscher Straße in Halle für die Spende eines kleinen und handlichen Akkuschraubers sowie eines Satzes hochwertiger Schraubendreher.
Beide werden ab sofort das Eigenbaukombinat bereichern und stehen den Mitgliedern zur Verfügung.</description></item><item><title>Hallesche Lackfabrik novatic GmbH spendet dem Eigenbaukombinat Maschinen für die Metallwerkstatt</title><link>https://jotilux.github.io/hallesche-lackfabrik-novatic-gmbh-spendet-dem-eigenbaukombinat-maschinen-fur-die-metallwerkstatt/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2013 14:04:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/hallesche-lackfabrik-novatic-gmbh-spendet-dem-eigenbaukombinat-maschinen-fur-die-metallwerkstatt/</guid><description>Neue Maschinen für unsere Metallwerkstatt!
Die Hallesche Lackfabrik novatic GmbH hatte noch ein paar Metallbearbeitungsmaschinen übrig und hat sie uns kurzerhand gespendet. Hierfür möchten wir uns an dieser Stelle herzlich bedanken! Die Maschinen bilden einen entscheidenden Beitrag für den Aufbau unserer Metallwerkstatt.
Insgesamt haben wir drei Maschinen bekommen:
* Standbohrmaschine * elektrische Metallbügelsäge * Handhebelschere [gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;4773,4772,4771&amp;rdquo;]
Die Maschinen sind sehr schwer aber von langlebiger Industriequalität. Zum Glück konnten wir sie mit unserem Schwerlastkran in den ersten Stock heben.</description></item></channel></rss>