<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schnappschüsse on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://eigenbaukombinat.de/tags/schnappsch%C3%BCsse/</link><description>Recent content in Schnappschüsse on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Tue, 26 May 2015 09:20:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/tags/schnappsch%C3%BCsse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schnappschüsse (4)</title><link>https://eigenbaukombinat.de/schnappschuesse-4/</link><pubDate>Tue, 26 May 2015 09:20:06 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/schnappschuesse-4/</guid><description>Nach längerer Pause meldet sich mal wieder die Rubrik &amp;ldquo;Schnappschüsse&amp;rdquo; zurück. Heute unter anderem eine Philips Videopac G7000 (&amp;ldquo;Odyssey²&amp;rdquo;), alten Stühlen und kreativer Resteverwertung![gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;9517,9529,9551,9528,9522,9527,9521,9519,9518&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Rückblick zum zweiten Tag der offenen Tür</title><link>https://eigenbaukombinat.de/ruckblick-zum-zweiten-tag-der-offenen-tur/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2013 09:38:42 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/ruckblick-zum-zweiten-tag-der-offenen-tur/</guid><description>Am 19.10. war es soweit - nach zwei Monaten des Umbaus und der Renovierung haben wir unsere neuen Räume eröffnet. Um dies zu feiern und der Öffentlichkeit unsere Räume zu präsentieren, haben wir unsere Werkstätten zwei Tage lang für Besucher und Interessenten geöffnet.
Über 250 Besucher haben die beiden Tage genutzt um die Werkstätten zu besichtigen und mit unseren Mitglieder über abgeschlossene, laufende und zukünftige Projekte zu sprechen.
Wir freuen uns in der nächsten Zeit viele der Interessenten erneut bei uns begrüßen zu dürfen, um die angefangenen Gespräche weiterzuführen.</description></item><item><title>Im Eigenbaukombinat gebastelte Enten gewinnen Entenschönheitswettbewerb beim Laternenfest 2013</title><link>https://eigenbaukombinat.de/im-eigenbaukombinat-gebastelte-enten-gewinnen-entenschonheitswettbewerb-beim-laternenfest-2013/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2013 18:47:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/im-eigenbaukombinat-gebastelte-enten-gewinnen-entenschonheitswettbewerb-beim-laternenfest-2013/</guid><description>In den letzten 4 Wochen sind im Eigenbaukombinat drei Enten für den Entenschönheitswettbewerb auf dem Laternenfest 2013 entstanden. (Mehr Infos dazu auf der Veranstalterseite).
Beim Bau der Enten kamen viele unserer Maschinen (3D-Drucker, CNC-Fräse, Nähmaschinen, &amp;hellip;) zum Einsatz. Die Arbeit hat sich gelohnt! Steffi konnte sich mit ihrer Ente &amp;ldquo;Haentel&amp;rdquo; den ersten Platz sichern. Dicht dahinter ihre glitzernde und LED-beleuchtete Ente in der Kiste auf Platz 3. Matthias ist mit seiner Chrom-Ente auf Platz 19 gelandet.</description></item><item><title>Zu Besuch bei den Parkplatzracern Halle</title><link>https://eigenbaukombinat.de/zu-besuch-bei-den-parkplatzracern-halle/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2013 08:45:05 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/zu-besuch-bei-den-parkplatzracern-halle/</guid><description>Wie schon im Artikel über unsere Rampe für RC Cars angekündigt waren ein paar von uns am 11.08. in Bruckdorf zum gemeinsamen RC-Autos kaputtfahren, mit den Parkplatz RacernHalle. Ca. 25 (oder waren es noch mehr?) Leute waren da und sind gemeinsam gefahren und geflogen.
Ohne viele Worte gibt es einfach ein paar Bilder. :-) [gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;4389,4390,4391,4392,4393,4394,4395,4396,4397,4398,4399,4400,4401,4402,4403,4404,4405,4406,4407,4408,4409,4410,4411,4412,4413,4414,4415&amp;rdquo;]
Danke an Roberto für die schönen Fotos!
Uns hat es viel Spaß gemacht. Beim nächsten mal finden sich sicher wieder ein paar Kombinatler, die mitmachen.</description></item><item><title>Nachlese zum Lindenblütenfest 2013 in den Franckeschen Stiftungen</title><link>https://eigenbaukombinat.de/nachlese-zum-lindenblutenfest-2013-in-den-franckeschen-stiftungen/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2013 06:22:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/nachlese-zum-lindenblutenfest-2013-in-den-franckeschen-stiftungen/</guid><description>Wie in diesem Post angekündigt waren wir am 22. und 23. Juni 2013 zu Gast auf dem Lindenblütenfest der Franckeschen Stiftungen.
Auf unserem 20 Quadratmeter großen Stand hatten wir die Möglichkeit unseren Verein zu präsentieren und zusammen mit Kindern (und Erwachsenen) zu basteln. Die Kinder hatten die Möglichkeit kleine Boote mit Gummiantrieb zu bauen, unsere beliebten CNC-Tierchen zu bemalen und Steckenpferde zu bauen. Das Ganze lief so gut, dass die Boote leider schon Sonntag Mittag alle verteilt waren.</description></item><item><title>Schnappschüsse (3)</title><link>https://eigenbaukombinat.de/schnappschusse-3/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2013 17:26:54 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/schnappschusse-3/</guid><description>Mal wieder haben sich ein paar Schnappschüsse und Projekte angesammelt, für die es wohl keinen eigenen Beitrag geben wird, die wir Euch aber trotzdem nicht vorenthalten wollen.
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;2596,1863,3291,3292,3296,3294,3295,3297,3299,3300,3301&amp;rdquo;]</description></item></channel></rss>