<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Metall on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://jotilux.github.io/tags/metall/</link><description>Recent content in Metall on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2015 13:43:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/metall/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Maschinenzuwachs: MIG/MAG Schweißgerät Rehm Synergic.Pro 230-4</title><link>https://jotilux.github.io/maschinenzuwachs-migmag-schweissgeraet-rehm-synergic-pro-230-4/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2015 13:43:21 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/maschinenzuwachs-migmag-schweissgeraet-rehm-synergic-pro-230-4/</guid><description>Unsere Metallwerkstatt bekommt ein Schweißgerät! Und zwar ein richtig schönes, kräftiges und orangenes. Jetzt werden wir in den nächsten Wochen gemeinsam einen Schweißarbeitsplatz einrichten und alles vorbereiten, dass wir in Zukunft z.B. auch Lastenräder bauen können. Weitere Mitmacher sind willkommen!Wir danken der anstiftung für die Unterstützung!
[gallery columns=&amp;ldquo;2&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;medium&amp;rdquo; link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;10382,10383,10384,10385&amp;rdquo;]
Wir ihr seht müssen wir noch etwas üben. ;)</description></item><item><title>Gesucht: Menschen, Maschinen, Material für unseren Metallbereich</title><link>https://jotilux.github.io/gesucht-menschen-maschinen-material-fuer-unseren-metallbereich/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2015 14:53:33 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/gesucht-menschen-maschinen-material-fuer-unseren-metallbereich/</guid><description>Du magst den Geruch von geschmolzenem Metall beim Schweißen? Ölverschmierte schwarze Hände? Das Geräusch beim Bohren von Stahl? Den Funkenflug, wenn du mit dem Winkelschleifer arbeitest? Dann bist du in unserem neuen Metallbereich genau richtig! Fast 60m² stehen für dich und deine Projekte zur Verfügung. Wir suchen dich, dein Wissen und dein Werkzeug!Du hast zu Hause nicht so viel Platz oder dir fehlt die eine oder andere Maschine? Du würdest gerne nach Herzenslust schweißen, bohren und schleifen, aber die Nachbarn würden die Polizei rufen?</description></item><item><title>Geile Teile (1)</title><link>https://jotilux.github.io/geile-teile-1/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2014 11:45:56 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/geile-teile-1/</guid><description>In dieser Serie stellen wir Werkzeug vor, das nützlich ist, das aber vielleicht noch nicht jeder kennt. Heute: Die Gewindefeile.Im Gegensatz zum Getriebesand und den Zündfunken gibt es die Gewindefeile wirklich. Sie dient zum einfachen Nacharbeiten (metrischer) Innen- und Außengewinde, falls dort der Gewindegang beschädigt wurde.
Im Vordergrund zum Größenvergleich eine (metrische) M8-Gewindestange. Diese verfügt über eine Steigung von 125mm pro 100mm Länge (siehe Aufprägung auf der Gewindefeile). Heutzutage wird die Steigung einfach als Faktor angegeben, also in diesem Falle 1,25.</description></item><item><title>Hallesche Lackfabrik novatic GmbH spendet dem Eigenbaukombinat Maschinen für die Metallwerkstatt</title><link>https://jotilux.github.io/hallesche-lackfabrik-novatic-gmbh-spendet-dem-eigenbaukombinat-maschinen-fur-die-metallwerkstatt/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2013 14:04:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/hallesche-lackfabrik-novatic-gmbh-spendet-dem-eigenbaukombinat-maschinen-fur-die-metallwerkstatt/</guid><description>Neue Maschinen für unsere Metallwerkstatt!
Die Hallesche Lackfabrik novatic GmbH hatte noch ein paar Metallbearbeitungsmaschinen übrig und hat sie uns kurzerhand gespendet. Hierfür möchten wir uns an dieser Stelle herzlich bedanken! Die Maschinen bilden einen entscheidenden Beitrag für den Aufbau unserer Metallwerkstatt.
Insgesamt haben wir drei Maschinen bekommen:
* Standbohrmaschine * elektrische Metallbügelsäge * Handhebelschere [gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;4773,4772,4771&amp;rdquo;]
Die Maschinen sind sehr schwer aber von langlebiger Industriequalität. Zum Glück konnten wir sie mit unserem Schwerlastkran in den ersten Stock heben.</description></item></channel></rss>