<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jugend hackt on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://eigenbaukombinat.de/categories/jugend-hackt/</link><description>Recent content in Jugend hackt on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2020 08:45:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/categories/jugend-hackt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anmeldung für Jugend hackt 2020 ist seit heute möglich!</title><link>https://eigenbaukombinat.de/anmeldung-jugend-hackt-2020/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 08:45:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/anmeldung-jugend-hackt-2020/</guid><description>Für &amp;ldquo;Jugend hackt&amp;rdquo; in Halle geht es vom 3. - 5. Juli 2020 in die vierte Runde. Ab heute kannst du dich hier anmelden.
Nachdem der Hackathon für technikinteressierte Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren im letzten November in Halle erneut mit großem Erfolg stattfand, freuen wir uns, dass es im Juli schon wieder weitergeht. Auch in diesem Jahr kannst du mit anderen ein Wochenende lang Ideen austauschen, eine Anwendung programmieren, an einem Hardwareprojekt tüfteln und an deiner Vision einer besseren Gesellschaft hacken.</description></item><item><title>Jugend hackt im EBK</title><link>https://eigenbaukombinat.de/jugend-hackt-im-ebk/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:45:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/jugend-hackt-im-ebk/</guid><description>Vom 8. bis 10. November 2019 fand Jugend hackt in Halle (Saale) statt. Ein Hackathon für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren. Bereits zum dritten Mal kamen 35 Jugendliche aus Halle und dem ganzen Bundesgebiet zu uns ins Eigenbaukombinat.
Unterstützt wurden die Teilnehmerinnen und Teilnehmer von 15 Mentorinnen und Mentoren, die in sechs Projektgruppen kräftig mitgedacht haben. Darunter viele Ehrenamtliche aus dem EBK sowie externe Menschen.
Brainstorming am Freitag (CC BY 2.</description></item></channel></rss>