<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BLOG on Junghacker - Programmieren für Kids</title>
    <link>https://junghacker.de/blog/</link>
    <description>Recent content in BLOG on Junghacker - Programmieren für Kids</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 23:47:41 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://junghacker.de/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sendung für die vernetzte Welt #75 – Mit Code die Welt verbessern</title>
      <link>https://junghacker.de/blog/blog2/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://junghacker.de/blog/blog2/</guid>
      <description>Es ist Samstagabend, am 20. Januar 2018 und wir treffen uns in Radio Corax‘ Studio 3, um auf der Ultrakurzwelle 95,9 MHz mit euch in der vernetzten Welt zu sprechen. Mit frischem Mut rekapitulieren wir unseren Besuch beim 34. Chaos Communication Congress in der Leipziger Messe und sendenwat. Wir sprechen übers hallesche Eigenbaukombinat, Jugend hackt und den monatlichen Junghackertag.
Wir stellen fest, das Eigenbaukombinat ist nicht nur eine Werkstatt sondern auch ein sozialer Raum, in dem wir Projekte denken und angehen können die sonst so vielleicht gar nicht möglich wären.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackathon für Kids und Jugendliche im Eigenbaukombinat – wir haben Lust auf mehr!</title>
      <link>https://junghacker.de/blog/blog1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://junghacker.de/blog/blog1/</guid>
      <description>Am 22. Oktober fand zum ersten Mal der von uns organisierte Hackathon “JUNGHACKER” für Kids und Jugendliche statt. 10 Teilnehmer, unterstützt von 7 Mentoren, haben in 10 Stunden allerlei Dinge programmiert und dabei kräftig dazugelernt. Und der nächste Termin steht schon fest: 26. November, 10 – 18 Uhr. Anmelden unter https://junghacker.de.
Ein paar Impressionen vom letzten Mal   Die zwei ältesten gingen zunächst ein Mathematisches Problem an (Primzahlen berechnen), allerdings mit dem Hintergrund erste Erfahrungen in C++ zu machen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>