<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spenden /Sponsoring on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://eigenbaukombinat.de/tags/spenden-/sponsoring/</link><description>Recent content in Spenden /Sponsoring on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2014 21:34:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/tags/spenden-/sponsoring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spende: Herrmann und Tallig</title><link>https://eigenbaukombinat.de/spende-herrmann-und-tallig/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2014 21:34:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/spende-herrmann-und-tallig/</guid><description>Eine neue Spende hat unsere Räume erreicht. Mit der halleschen Firma Herrmann &amp;amp; Tallig Objektdienste GmbH haben wir einen neuen Unterstützer gefunden: Jetzt haben wir für jeden Raum einen eigenen Besen und Eimer. Auch etliche Rollen Toilettenpapier, richtige Schrubber, Putzmittel und vieles mehr sind jetzt einsatzbereit.
Vielen Dank!</description></item><item><title>Spende: Steinel</title><link>https://eigenbaukombinat.de/spende-steinel/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2013 10:07:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/spende-steinel/</guid><description>Die Werkzeugfamilie im Eigenbaukombinat hat wieder Zuwachs bekommen. Diesmal hat uns Steinel dabei unterstützt: Einmal mit einer Heißluftpistole mit 1600W, die wir demnächst beim Tiefziehen erproben wollen, und mit einer kabellosen Heißklebepistole, welche die Handarbeitsecke sofort zum Weihnachtskalenderbasteln entführt hat.</description></item><item><title>Spende: Honeywell</title><link>https://eigenbaukombinat.de/spende-honeywell/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2013 12:28:53 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/spende-honeywell/</guid><description>Pünktlich zur kalten Jahreszeit hat uns eine Spende von Honeywell erreicht. So können wir drahtlos unsere Heizungen regeln und immer pünktlich zu den Öffnungszeiten die Räume heizen.</description></item><item><title>Maschinenzuwachs: Funktionsgenerator, Oszi &#43; 3fach-Netzteile</title><link>https://eigenbaukombinat.de/maschinenzuwachs-funktionsgenerator-oszi-3fach-netzteile/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2013 10:09:32 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/maschinenzuwachs-funktionsgenerator-oszi-3fach-netzteile/</guid><description>Nachwuchs! Wir begrüßen unsere Neuzugänge im Elektronikbereich:
* 1 Stück HAMEG 30MHz 2-Kanal Oszilloskop HM303-4 * 1 Stück HAMEG Doppel-Triple Power Supply HM8040 * 2 Stück ESCORT Funktionsgenerator EGC 3230 * 1 Stück Wentronic Goobay 20319 DF 17132 SB-3A LED-Netzteil
Unser Dank geht an die Spender!</description></item><item><title>Rückblick zum zweiten Tag der offenen Tür</title><link>https://eigenbaukombinat.de/ruckblick-zum-zweiten-tag-der-offenen-tur/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2013 09:38:42 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/ruckblick-zum-zweiten-tag-der-offenen-tur/</guid><description>Am 19.10. war es soweit - nach zwei Monaten des Umbaus und der Renovierung haben wir unsere neuen Räume eröffnet. Um dies zu feiern und der Öffentlichkeit unsere Räume zu präsentieren, haben wir unsere Werkstätten zwei Tage lang für Besucher und Interessenten geöffnet.
Über 250 Besucher haben die beiden Tage genutzt um die Werkstätten zu besichtigen und mit unseren Mitglieder über abgeschlossene, laufende und zukünftige Projekte zu sprechen.
Wir freuen uns in der nächsten Zeit viele der Interessenten erneut bei uns begrüßen zu dürfen, um die angefangenen Gespräche weiterzuführen.</description></item><item><title>Spende: Schrauben, Muttern und noch mehr...</title><link>https://eigenbaukombinat.de/spende-schrauben-muttern-und-noch-mehr/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2013 09:41:50 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/spende-schrauben-muttern-und-noch-mehr/</guid><description>Der in Halle ansässige Metallwarenhandel Otto Linke Nachfolger (Otto-Stomps-Straße 10) hat uns freundlicherweise ein reichhaltiges Paket an metrischen-, Spaxschrauben, Muttern und weiteren Eisenwaren geschnürt und gespendet.
An dieser Stelle ein großes Dankeschön! Die ersten Schrauben wurden bereits in Projekten verbaut.</description></item><item><title>Spende: Würth Akkuschrauber</title><link>https://eigenbaukombinat.de/spende-wurth-akkuschrauber/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2013 09:37:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/spende-wurth-akkuschrauber/</guid><description>Wir danken der Firma Würth und ihrer Niederlassung in der Delitzscher Straße in Halle für die Spende eines kleinen und handlichen Akkuschraubers sowie eines Satzes hochwertiger Schraubendreher.
Beide werden ab sofort das Eigenbaukombinat bereichern und stehen den Mitgliedern zur Verfügung.</description></item><item><title>Hallesche Lackfabrik novatic GmbH spendet dem Eigenbaukombinat Maschinen für die Metallwerkstatt</title><link>https://eigenbaukombinat.de/hallesche-lackfabrik-novatic-gmbh-spendet-dem-eigenbaukombinat-maschinen-fur-die-metallwerkstatt/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2013 14:04:28 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/hallesche-lackfabrik-novatic-gmbh-spendet-dem-eigenbaukombinat-maschinen-fur-die-metallwerkstatt/</guid><description>Neue Maschinen für unsere Metallwerkstatt!
Die Hallesche Lackfabrik novatic GmbH hatte noch ein paar Metallbearbeitungsmaschinen übrig und hat sie uns kurzerhand gespendet. Hierfür möchten wir uns an dieser Stelle herzlich bedanken! Die Maschinen bilden einen entscheidenden Beitrag für den Aufbau unserer Metallwerkstatt.
Insgesamt haben wir drei Maschinen bekommen:
* Standbohrmaschine * elektrische Metallbügelsäge * Handhebelschere [gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;4773,4772,4771&amp;rdquo;]
Die Maschinen sind sehr schwer aber von langlebiger Industriequalität. Zum Glück konnten wir sie mit unserem Schwerlastkran in den ersten Stock heben.</description></item></channel></rss>