<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kurs on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://jotilux.github.io/tags/kurs/</link><description>Recent content in Kurs on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Tue, 20 Nov 2018 16:16:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/kurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hobeln kann jeder, aber der eine macht Bretter, der andere Späne.</title><link>https://jotilux.github.io/hobeln-kann-jeder-aber-der-eine-macht-bretter-der-andere-spaene/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:16:05 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/hobeln-kann-jeder-aber-der-eine-macht-bretter-der-andere-spaene/</guid><description>Nachlese: 6. Aufbaukurs Holzwerken Nach langer Pause gab es endlich wieder einen Aufbaukurs Holzwerken, bei dem wieder kräftig gesägt, gehobelt und geschliffen werden durfte. Drei Teilnehmende und ich hatten es sich zum Ziel gesetzt, ein nützliches und optisch ansprechendes Küchenbrettchen aus Massivholz anzufertigen.Da Individualismus auch die Kreativität fördern kann, gab es gleich mehrere Holzsorten (Kirsch, Nuss, Ahorn und Buche) und drei Schablonen zur Auswahl. Außerdem habe ich dieses Mal die Möglichkeit zur freien Konturform gegeben.</description></item><item><title>Damit kann Halloween kommen - Rückblick zum Kürbisschnitz-Workshop</title><link>https://jotilux.github.io/damit-kann-halloween-kommen-ruckblick-zum-kurbisschnitz-workshop/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2013 11:40:43 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/damit-kann-halloween-kommen-ruckblick-zum-kurbisschnitz-workshop/</guid><description>Bereits am Sonntag gab es im Eigenbaukombinat nur noch ein Thema (und Geruch): Kürbisse. Ob groß oder klein, gelb oder orange, waren für alle Ideen, Formen und Sorten offen bei unserem Kürbisschnitz-Workshop.
Entstanden sind nach langem Schneiden, Kratzen, Schälen und Aushöhlen super schön-schaurige Halloweenexemplare, die nur noch darauf warten heute Abend ihr Innerstes leuchten zu lassen.
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;5568,5567,5566,5564,5565&amp;rdquo;]
Seht selbst welche tollen Werke entstanden sind!
[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;5554,5553,5552,5551&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Nachlese: 3. Grundkurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-3-grundkurs-holzwerken/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2013 14:19:07 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-3-grundkurs-holzwerken/</guid><description>Am 09. Juni fand im Eigenbaukombinat zum dritten Mal der Grundkurs Holzwerken statt. Diesmal hatten sich vier Teilnehmer eingefunden (hallo an Erik, Matthias, Andreas und Kathrin ;) ), die sogleich wissbegierig zur Sache gingen.
Nach der kurzen theoretischen Einführung in die Eigenschaften von Holz ging es gleich mit dem praktischen Beispiel eines Kinderhockers mit den Maßen 30 x 30 x 30cm zur Sache.
Ausgehend von der schon vorhandenen Skizze (DXF-Datei hier)&amp;hellip;</description></item><item><title>Nachlese: Zweiter Grundkurs 3D Drucken</title><link>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-3d-drucken/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2013 14:24:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/nachlese-zweiter-grundkurs-3d-drucken/</guid><description>Am 2.6.2013 war es soweit, der zweite Grundkurs 3D-Drucken stand im Kalender, diesmal mit 5 Teilnehmern. Darunter zwei Vereinsmitglieder des Eigenbaukombinats sowie drei externe Interessenten, die lange Anfahrten auf sich genommen haben. Andrea ist extra aus Magdeburg nach Halle gekommen. Ulrich und Frank haben sogar den weiten Weg aus dem Spreewald auf sich genommen, um am Kurs teilzunehmen.
Und dann gab es noch einen sechsten Besucher: Hartmut. Hartmut ist das Maskottchen der Technikschule clever inside - ein Hackerspace/Mitmachwerkstatt/Offene Werkstatt in Lübbenau.</description></item><item><title>Grundkurs Holzwerken</title><link>https://jotilux.github.io/grundkurs-holzwerken/</link><pubDate>Tue, 26 Feb 2013 14:58:06 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/grundkurs-holzwerken/</guid><description>Im Eigenbaukombinat findet am Sonntag, den 10. März 2013, der &amp;ldquo;Grundkurs Holzwerken&amp;rdquo; statt. Informationen zu Inhalt und Anmeldung nach dem Link.Inhalt:
* kleine Materialkunde: Massivholz und Plattenmaterial * Konstruktion, richtiges Messen und Zuschnitt * Überblick Holzverbindungssysteme (Schrauben, Dübel, Lamellos, Domino, …) * Oberflächenbehandlung: Schleifen, Ölen, Lackieren Daneben steht auch der sichere Umgang mit gängigen Maschinen wie Handkreissäge und Exzenterschleifer im Mittelpunkt.
Abhaltung: Der Kurs beginnt um 9:00 Uhr und geht bis 16:00 Uhr, mit einer Mittagspause von 12 bis 13 Uhr.</description></item></channel></rss>