<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Weihnachten on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://jotilux.github.io/tags/weihnachten/</link><description>Recent content in Weihnachten on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2019 18:32:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jotilux.github.io/tags/weihnachten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kochabend im Dezember: Veganer Nussbraten</title><link>https://jotilux.github.io/kochabend-im-dezember-veganer-nussbraten/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 18:32:41 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/kochabend-im-dezember-veganer-nussbraten/</guid><description>Das Jahr neigt sich dem Ende zu und am kommenden Freitag, dem 20. Dezember, findet der letzte Kochabend 2019 statt.
Passend zur Jahreszeit wird es ein Feiertagsessen mit Nussbraten, Rotkraut und Kartoffelklößen geben. Als Vorspeise ist eine Suppe (mit Zutaten je nach Saison) geplant, die Nachspeise werden wir spontan entscheiden. Wie immer wird es für alles mindestens eine vegane Variante geben.
Ihr könnt auch gern noch eigene Ideen und Zutaten mitbringen.</description></item><item><title>?Weihnachtsworkshops für ALLE?</title><link>https://jotilux.github.io/%f0%9f%8e%84weihnachtsworkshops-fuer-alle%f0%9f%8e%84/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:54:27 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/%f0%9f%8e%84weihnachtsworkshops-fuer-alle%f0%9f%8e%84/</guid><description>Für alle, die es in den Nachrichten schon gehört haben, die in den Läden bereits über die ersten Jahres-End-Figuren gestolpert sind, für die die sagen &amp;ldquo;Weihnachten?! Pah! Humbug!&amp;rdquo; (und alle anderen auch) veranstalten wir dieses Jahr nicht nur einen, nicht nur zwei, sondern DREI WEIHNACHTSWORKSHOPS ?:
Am 25. November, 01. Dezember und 15. Dezember jeweils in der Zeit von 13 bis 18 Uhr.
Ihr könnt bei uns eigene Schwibbögen lasern - wir erstellen mit euch gemeinsam auch die Vorlage, falls ihr das (noch) nicht allein könnt.</description></item><item><title>Weihnachtsworkshops im Eigenbaukombinat</title><link>https://jotilux.github.io/weihnachtsworkshops-im-eigenbaukombinat/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 19:10:37 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/weihnachtsworkshops-im-eigenbaukombinat/</guid><description>Anlässlich des 2. Adventsspaziergangs Freiimfelde, lädt das Eigenbaukombinat zu weihnachtlichen Workshops in den verschiedenen Bereichen ein.
Am 09. Dezember, von 16 bis 20 Uhr erwarten euch folgende Angebote: Gläser gravieren: Hier können Gläser mit eigenen Motiven selbst gestaltet werden [gallery ids=&amp;ldquo;12597,12598&amp;rdquo;]
LED Weihnachtsbäume löten: mit fertigen Bausätzen kann hier auch von Anfängern das Löten erlernt werden [gallery ids=&amp;ldquo;12599,12600&amp;rdquo;]
Weihnachtsdeko am Lasercutter herstellen: egal ob Baumschmuck oder Schwibbogen, anhand einer Computerzeichnung kann ein beliebiges Motiv mit einem Laser aus Holz ausgeschnitten oder graviert werden [gallery ids=&amp;ldquo;12607,12601,12602,12603,12604,12605&amp;rdquo;]</description></item><item><title>Adventsspaziergang am 10.12.2016</title><link>https://jotilux.github.io/adventsspaziergang-am-10-12-2016/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 21:29:58 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://jotilux.github.io/adventsspaziergang-am-10-12-2016/</guid><description>Das Eigenbaukombinat beteiligt sich ebenfalls am Adventsspaziergang mit verschiedenen Mitmachaktionen, z.B.: - leckere Kekse - Buttons herstellen - Papierweihnachtssterne basteln - Weihnachtsbaumlöten - Weihnachtsdeko aus Holz basteln - Führungen durchs Kombinat
Zur Veranstaltung:&amp;ldquo;Das Viertel Freiimfelde im halleschen Osten ist ein ganz besonderes, denn hier ist es bunt und so soll es auch bleiben. Seit dem großen Erfolg der A.Y.C.P. - Freiraumgalerie Halle/Saale wird hier Stadtentwicklung gemeinsam betrieben.
Zusammen mit den Anwohnern, Künstlern, Musikern sowie lokalen Akteuren lädt der Freiimfelde e.</description></item></channel></rss>