<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Japan on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://eigenbaukombinat.de/tags/japan/</link><description>Recent content in Japan on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2020 21:11:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/tags/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kochabend: Japanisch im Februar</title><link>https://eigenbaukombinat.de/kochabend-japanisch-im-februar/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 21:11:11 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/kochabend-japanisch-im-februar/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend am 21. Februar werden wir uns mal wieder in die japanische Küche begeben. Es wird Miso-Suppe und selbst gemachtes Sushi geben, und, wenn genügend helfende Hände da sind, werden wir auch einen Nachtisch machen. Selbstverständlich kochen wir überwiegend vegan. Falls ihr eigene Ideen einbringen wollt, könnt ihr gern auch Zutaten mitbringen.
Wir werden ab 18 Uhr mit dem gemeinsamen Kochen beginnen.
Damit wir wissen, wie viele teilnehmen wollen, tragt euch bitte zur Planung des Einkaufs bis Donnerstag Abend im dudle ein.</description></item><item><title>Koch- und Kennenlernabend im April: Japanisch kochen</title><link>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 23:11:32 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennenlernabend-im-april-japanisch-kochen/</guid><description>Zum Koch- und Kennenlernabend im April (Fr, 21.4.) bleibt es frühlingshaft und wir werden uns in die japanische Küche begeben. Es soll frisches Gemüse zu Miso-Suppe, Salat, Sushi und Tempura verarbeitet werden, und, wenn genügend helfende Hände da sind, machen wir zum Nachtisch Mochi. Selbstverständlich wird wieder alles vegan sein.
Wie immer geht es um 19 Uhr mit dem gemeinsamen Kochen los. Da am folgenden Tag der offenen Tür ist, wäre es schön, wenn auch möglichst viele nach dem Essen beim Aufräumen helfen.</description></item></channel></rss>