<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Basteln mit Kindern on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</title><link>https://eigenbaukombinat.de/categories/basteln-mit-kindern/</link><description>Recent content in Basteln mit Kindern on Eigenbaukombinat Halle .e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de</webMaster><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2019 19:45:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/categories/basteln-mit-kindern/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jugend hackt im EBK</title><link>https://eigenbaukombinat.de/jugend-hackt-im-ebk/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:45:46 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/jugend-hackt-im-ebk/</guid><description>Vom 8. bis 10. November 2019 fand Jugend hackt in Halle (Saale) statt. Ein Hackathon für Jugendliche zwischen 12 und 18 Jahren. Bereits zum dritten Mal kamen 35 Jugendliche aus Halle und dem ganzen Bundesgebiet zu uns ins Eigenbaukombinat.
Unterstützt wurden die Teilnehmerinnen und Teilnehmer von 15 Mentorinnen und Mentoren, die in sechs Projektgruppen kräftig mitgedacht haben. Darunter viele Ehrenamtliche aus dem EBK sowie externe Menschen.
Brainstorming am Freitag (CC BY 2.</description></item><item><title>Review Tag der Regionen in Hettstedt</title><link>https://eigenbaukombinat.de/review-tag-der-regionen-in-hettstedt/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 11:08:57 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/review-tag-der-regionen-in-hettstedt/</guid><description>Am 30.09.2018 fand auf dem Marktplatz in Hettstedt zum wiederholten mal der Tag der Regionen unter dem Motto &amp;ldquo;Weil Heimat lebendig ist.&amp;rdquo; statt. Auf Einladung der Stadt Hettstedt beteiligten sich vier Mitglieder aus dem Hand-, Elektro- und Metallbereich des Eingebaukombinat Halle e.V. und boten eine vielzahl an Mitmachaktionen für Kinder an. Diese ganztägige Veranstaltung außerhalb des üblichen Dunstkreises und vorallem außerhalb von Halle war für den ein oder anderen Neuland. So zeigte sich Hettstedt bei schönstem Sonnenschein und einer Menge an neugierigen Gästen sehr aufgeschlossen gegenüber den Themen Hackerspace, Makerspace und Mitmachwerkstatt.</description></item><item><title>Korbflechten aus Karton</title><link>https://eigenbaukombinat.de/korbflechten-aus-karton/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2015 12:59:16 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/korbflechten-aus-karton/</guid><description>Kartons fallen immer mal wieder an, ob als Versandverpackung oder ausrangierter Umzugskarton. Statt wegwerfen, kann man sie auch prima recyceln und in einen Korb verwandeln. Auch Kindern macht es Spaß, man muss ihnen aber ein bisschen helfen, es wird fummelig!Benötigt wird ein Karton, mindestens 11 Klammern, was zum Malen, etwas Garn, eine ordentliche Schere und eine große Nadel.
Zunächst schneidet man den Karton in möglichst gleich breite Streifen von etwa 2-3 cm Breite.</description></item><item><title>Basteln mit Kindern: Osterkörbchen</title><link>https://eigenbaukombinat.de/basteln-mit-kindern-osterkoerbchen/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2014 10:43:13 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/basteln-mit-kindern-osterkoerbchen/</guid><description>Diesmal basteln wir Osterkörbchen aus Papier. Benötigt werden ein Blatt A4 Papier, eine Schere und zwei Bastelklammern.Die Vorlage zum Selberausdrucken findet ihr hier als PDF-Datei. Einfach unskaliert auf einem Blatt A4 eurer Wahl ausdrucken. Das kann gern farbiges Papier sein oder weißes, das dann noch wild bemalt werden kann. Papier in etwas festerer Qualität (z.B. 120g/m² oder mehr) ist umso besser geeignet.
Dann einfach mit der Schere die Vorlage entlang der durchgehenden Linien ausschneiden und einschneiden, und die eingezeichneten Löcher durchbohren.</description></item><item><title>Basteln mit Kindern: Lesezeichen</title><link>https://eigenbaukombinat.de/lesezeichenmonster/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2014 16:17:04 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/lesezeichenmonster/</guid><description>Ein kleines Bastelprojekt für Zwischendurch sind unsere kleinen Lesezeichenmonster. Einfach ein Stück dekoratives Papier, ein paar Falze und ein wenig Kleber und schon steht die Rohform. Dann müssen noch die zugeschnittene Zahnleiste eingesetzt und die Wackelaugen aufgeklebt werden. &amp;hellip;mit Wackelaugen ist alles besser. ;-)Der Zusammenbau ist ganz einfach: Ein quadratisches Stück Papier nehmen, mit der bunten Seite nach unten je einmal der Länge und der Breite nach falzen, sodass man vier Quadranten erhält.</description></item><item><title>Impressionen vom Filzen</title><link>https://eigenbaukombinat.de/impressionen-vom-filzen/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2013 09:50:34 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/impressionen-vom-filzen/</guid><description>Statt Stricken und Häkeln wurde an einem Septemberfreitag die Filzwolle ausgepackt. Unter der Federführung von Andrea wurde die bunte Runde in das Filzen eingeführt. Sogar ein wackeres männliches Mitglied hatte sich getraut.
Das Einstiegsbeispiel war eine Blume. Für diese musste die Filzwolle mit Seifenwasser angefeuchtet werden. Dann konnte sie beliebig in Form gebracht werden.
Nach dem Trocknen der Wolle verbleibt diese in ihrer modellierten Form. So entstanden doch einige sehr hübsche und detaillierte Blüten.</description></item><item><title>Basteln mit Kindern: Armbänder häkeln</title><link>https://eigenbaukombinat.de/basteln-mit-kindern-armbander-hakeln/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2013 11:50:18 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/basteln-mit-kindern-armbander-hakeln/</guid><description>Mit Wollresten können Kinder recht schnell schöne Dinge basteln. Sobald sie eine Luftmaschenkette häkeln können (so etwa ab 5 Jahren, die Fingerhaltung ist das Schwierigste dabei), können sie Ketten häkeln. Noch schöner werden diese natürlich, wenn man größere Holzperlen auffädelt.
Dünne Armbänder gehen dann fast genauso schnell. Und wenn man ein besonders geduldiges Kind hat, könnte man sogar noch ein paar (Holz-)Perlen daraufsticken.
Die nächste Stufe sind dann feste Maschen und Stäbchen.</description></item><item><title>Basteln mit Kindern: Topfuntersetzer</title><link>https://eigenbaukombinat.de/basteln-mit-kindern-topfuntersetzer/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2013 11:14:03 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/basteln-mit-kindern-topfuntersetzer/</guid><description>Als erstes Projekt in unserer Reihe &amp;ldquo;Basteln mit Kindern&amp;rdquo; stellen wir einen einfachen Topfuntersetzer vor, wie ihn sicher einige von Euch damals im Werkunterricht bauen durften.Also gleich mal einen Plan herbeigezaubert: Wie immer als DXF-Datei.
Eine erste Version bauen wir in 16cm x 16cm Größe. Dazu benötigen wir insgesamt 7 Leisten in 16cm Länge und 3cm Breite. Davon werden zwei Leisten unten quer gelegt, und fünf Leisten oben mit etwas Abstand zueinander montiert.</description></item></channel></rss>